Image: page_1.png
**Q:** What was the percentage increase in Woolworths Group’s F24 sales compared to the prior year?  
**A:** Woolworths Group’s F24 sales increased by 3.7% on the prior year.

---

**Q:** How did the Group’s F24 EBIT compare to the previous year, and what were the main contributing factors?  
**A:** The Group’s F24 EBIT declined by 2.7% compared to the prior year, mainly due to higher wages, energy, and insurance costs, as well as increased theft and stock loss.

---

**Q:** What was the percentage decline in Group NPAT1 for F24, and what factors contributed to this result?  
**A:** Group NPAT1 declined by 6.6% in F24, reflecting higher finance costs and tax expenses.

---

**Q:** What dividend did the Board declare for F24, and how does it compare to the prior year?  
**A:** The Board declared a fully franked final dividend of 61 cents per share, taking the full year ordinary dividend to 104 cents, which is consistent with the prior year.

---

**Q:** What significant leadership change was announced in February 2024?  
**A:** In February 2024, Brad Banducci announced his intention to retire as Woolworths Group Managing Director and Group CEO after 13 years with Woolworths Group and more than eight years as CEO.

---

**Q:** Who has been appointed as the new CEO of Woolworths Group, and when will they commence their role?  
**A:** Amanda Bardwell has been appointed as the new CEO of Woolworths Group and will commence on 1 September 2024.

---

**Q:** What actions did the Group take in response to the Remuneration Report strike at the 2023 AGM?  
**A:** The Group updated its STI scorecards to include a fatality gateway for the Safety component and plans to reintroduce Total Recordable Injury Frequency Rate (TRIFR) to complement the existing Severity Rate.

---

**Q:** What was the Group’s approach to safety and incident reporting in F24?  
**A:** The Group focused on improving safety and incident reporting, resulting in fewer severe injuries and improved reporting, but was disappointed in TRIFR performance due to an increase in minor injuries.

---

**Q:** How is Woolworths Group addressing regulatory and compliance challenges in the current economic environment?  
**A:** Woolworths Group participated in government inquiries, including the ACCC Supermarkets Inquiry and the Food and Grocery Code of Conduct Review, to balance the needs of stakeholders amid inflationary pressures.

---

**Q:** What is Woolworths Group’s ongoing commitment to environmental sustainability?  
**A:** Woolworths Group continues its long-standing commitment to contribute to a 1.5°C pathway, including ongoing investment in renewable energy, exclusive supply agreements for renewable power, and solar installations across its network.
====================================================================================================
Image: page_2.png
**Q:** What was the main focus of Woolworths Group’s ‘Group Everyday Retail’ strategy in F24?  
**A:** The ‘Group Everyday Retail’ strategy focused on increasingly contributing to overall growth while also strengthening the foundations of the Group.

---

**Q:** By what percentage did average weekly visits to Woolworths Group digital assets increase in F24?  
**A:** Average weekly visits to Group digital assets increased by 19.7% in F24.

---

**Q:** How did Group eCom sales perform in F24 compared to the previous year?  
**A:** Group eCom sales increased by 18.9% in F24, led by Australian Food with popular Same Day propositions showing the strongest growth.

---

**Q:** What was the impact of challenging year conditions on customer behaviour according to the CEO’s F24 reflections?  
**A:** Customers became more value-conscious, shopping more frequently but buying less each visit, and increasingly seeking out promotions and own brands.

---

**Q:** What significant supply chain milestone did Woolworths Group achieve in F24?  
**A:** Woolworths Group achieved the important milestone of practical completion of the Moorebank National Distribution Centre during F24.

---

**Q:** What initiatives did the team implement to support safety and resilience, as mentioned under ‘Keeping our Team Safe’?  
**A:** Initiatives included support for team members through additional hours and multi-skilling, as well as the introduction of new safety programs and the TRIFR safety metric.

---

**Q:** What was the CEO’s reflection on sales growth and investment in the second half of F24?  
**A:** The CEO noted lower sales growth in H2, but further investment in customer and team experience, with the most challenging year in BIG W and New Zealand Food.

---

**Q:** Who is the incoming CEO of Woolworths Group, and what is her stated focus?  
**A:** Amanda Bardwell is the incoming CEO, and her focus is on delivering for customers, team, and shareholders, and ensuring everyone goes home safely every day.

---

**Q:** What digital tools and features were highlighted as enhancing the customer experience in F24?  
**A:** Digital tools such as Shopping Lists, Digital Catalogues, and Direct Unit Price filter were highlighted as enhancing the customer experience.

---

**Q:** What is the CEO’s outlook for the future of Woolworths Group as he transitions leadership?  
**A:** The CEO expresses confidence in Amanda Bardwell’s leadership and believes the Group will continue to thrive and serve customers in the next 100 years.
====================================================================================================
Image: page_11.png
**Q:** What were the total group sales for the fiscal year 2024?  
**A:** The total group sales for fiscal year 2024 were $67,922 million.

---

**Q:** By what percentage did group sales increase in F24 compared to F23?  
**A:** Group sales increased by 3.7% in F24 compared to F23.

---

**Q:** What was the group EBIT before significant items for F24, and how did it change from F23?  
**A:** Group EBIT before significant items for F24 was $3,223 million, representing a 1.1% increase from F23.

---

**Q:** What was the net profit after tax (NPAT) attributable to equity holders of the parent entity in F24?  
**A:** The NPAT attributable to equity holders of the parent entity in F24 was $1,711 million.

---

**Q:** What was the group’s return on funds employed (ROFE) for F24, and how did it compare to F23?  
**A:** The group’s ROFE for F24 was 15.7%, an increase of 78 basis points from F23.

---

**Q:** Which segment had the highest sales in F24, and what was the amount?  
**A:** The Australian Food segment had the highest sales in F24, with $48,064 million.

---

**Q:** How did the sales of New Zealand Food (in NZD) change in F24 compared to F23?  
**A:** Sales of New Zealand Food increased by 1.9% in F24 compared to F23.

---

**Q:** What was the group’s gross margin percentage before significant items in F24?  
**A:** The group’s gross margin percentage before significant items in F24 was 27.3%.

---

**Q:** What was the total dividend per share, fully franked, declared for F24?  
**A:** The total dividend per share, fully franked, declared for F24 was 144 cents.

---

**Q:** How did the EBIT for BIG W change in F24 compared to F23?  
**A:** EBIT for BIG W declined from $146 million in F23 to $80 million in F24, a decrease of 45.2%.
====================================================================================================
Image: page_12.png
**Q:** What was the value of total assets as at 30 June 2024?  
**A:** The value of total assets as at 30 June 2024 was $48,673 million.

---

**Q:** By how much did inventories increase as at 30 June 2024 compared to the previous year, and what was the main reason?  
**A:** Inventories increased by $489 million, mainly due to improved availability, higher goods in transit, inflation, and the acquisition of Petstock.

---

**Q:** What was the Group EBITDA before significant items for the 53 weeks ended 30 June 2024, and what was the percentage change from the prior year?  
**A:** Group EBITDA before significant items was $6,001 million, representing a 5.4% increase from the prior year.

---

**Q:** How much was the net debt (including derivatives and excluding lease liabilities) as at 30 June 2024, and how did it change from the previous year?  
**A:** Net debt (including derivatives and excluding lease liabilities) was $3,660 million, an increase of $860 million from the previous year.

---

**Q:** What was the total cash provided by operating activities for the 53 weeks ended 30 June 2024, and what was the percentage change?  
**A:** Total cash provided by operating activities was $4,359 million, a 31.9% increase from the prior year.

---

**Q:** What was the value of intangible assets as at 30 June 2024, and what was the main driver of the increase?  
**A:** Intangible assets were valued at $8,673 million, with the main driver being the recognition of intangible assets on the acquisition of Petstock ($706 million).

---

**Q:** How much did tax paid increase for the 53 weeks ended 30 June 2024 compared to the previous year, and what were the main contributing factors?  
**A:** Tax paid increased by 31.9%, mainly due to higher taxable income from F23, paid in F24, and a tax refund received in F23.

---

**Q:** What was the normalised cash realisation ratio (CRR) for the 53 weeks ended 30 June 2024?  
**A:** The normalised cash realisation ratio (CRR) was 97%.

---

**Q:** What was the value of shareholders’ equity as at 30 June 2024, and how did it change from the previous year?  
**A:** Shareholders’ equity was $5,408 million, a decrease of $1,017 million from the previous year.

---

**Q:** What was the main reason for the $820 million increase in intangible assets?  
**A:** The $820 million increase in intangible assets was primarily due to the recognition of intangible assets on the acquisition of Petstock.
====================================================================================================
Image: page_13.png
**Q:** What were Woolworths' total sales for Australian Food in fiscal year 2024?  
**A:** Woolworths' total sales for Australian Food in fiscal year 2024 were $50,741 million.

---

**Q:** By what percentage did EBIT for Australian Food increase in F24 compared to F23?  
**A:** EBIT for Australian Food increased by 6.0% in F24 compared to F23.

---

**Q:** What was the Return on Funds Employed (ROFE) for Australian Food in F24?  
**A:** The Return on Funds Employed (ROFE) for Australian Food in F24 was 32.2%.

---

**Q:** What was the normalized sales growth for Australian Food in F24?  
**A:** The normalized sales growth for Australian Food in F24 was 3.7%.

---

**Q:** How did the gross margin for Australian Food change in F24 compared to F23?  
**A:** The gross margin for Australian Food increased by 76 basis points in F24 compared to F23.

---

**Q:** What were the main drivers of gross margin improvement in F24?  
**A:** The main drivers of gross margin improvement in F24 were category mix benefits, particularly in Tobacco sales, and lower shrink.

---

**Q:** How much did normalized depreciation and amortisation increase in F24, and what were the contributing factors?  
**A:** Normalised depreciation and amortisation increased by 5.4% in F24, driven by new stores, renewals, supply chain and tech-enabled store and digital investments.

---

**Q:** What initiative did Woolworths launch to help customers make healthier eating choices?  
**A:** Woolworths launched an online Meal Planner tool to help customers make healthier eating choices, which can be found on the Recipes section of their website.

---

**Q:** What was the total Scope 1&2 emissions (tonnes CO2e) reported for Australian Food in F24?  
**A:** The total Scope 1&2 emissions reported for Australian Food in F24 were 1,516,197 tonnes CO2e.

---

**Q:** What operational initiatives contributed to offsetting underlying cost inflation in F24?  
**A:** Productivity initiatives such as enhanced inventory routines and eCom picking optimisation contributed to offsetting underlying cost inflation in F24.
====================================================================================================
Image: page_14.png
**Q:** What was the total sales figure for Woolworths Food Retail in FY24?  
**A:** Woolworths Food Retail total sales increased by 5.3% in FY24 to $50.2 billion.

---

**Q:** How did the EBIT for Woolworths Food Retail change in FY24 compared to FY23?  
**A:** Woolworths Food Retail EBIT of $3,050 million increased on a normalised 3.5% basis, supported by a material improvement in gross profit partially offset by inflation during the year.

---

**Q:** What was the change in comparable sales growth for Woolworths Food Retail in FY24?  
**A:** Comparable sales growth was 4.7% in FY24.

---

**Q:** How many new stores did Woolworths Food Retail open in FY24, and what was the total number of stores at year-end?  
**A:** In FY24, 16 new stores (including three Metro) were opened, and 19 renewals were completed, bringing the total to 1,006 Woolworths Supermarkets, 105 Metros, 727 Direct to Boot locations, seven CFCs, and two stores.

---

**Q:** What was the normalised sales per square metre for Woolworths Food Retail in FY24, and how did it change from FY23?  
**A:** Normalised sales per square metre in FY24 were $19,723, representing a 4.2% increase from FY23.

---

**Q:** What factors contributed to the moderation of inflation in Woolworths Food Retail’s Everyday needs in H2 FY24?  
**A:** Moderation was driven by lower inflation in Long Life categories and deflation in Everyday needs.

---

**Q:** How did online sales perform for Woolworths Food Retail in FY24?  
**A:** eCom sales grew by 10.0% in FY24.

---

**Q:** What was the impact of average price changes in Q4 FY24 for Woolworths Food Retail?  
**A:** Average prices in Q4 decreased by 0.6% compared to the prior year, with further moderation from Q3 (-0.2%).

---

**Q:** What initiatives did Woolworths Food Company undertake in its bakery range during the year?  
**A:** Woolworths Food Company refreshed its in-store bakery range, launching 150 new and reformulated cakes, cookies, muffins, and baked desserts, including new additions such as lemon meringue tarts and small cakes.

---

**Q:** What percentage of total food retail partners’ orders were delivered by Woolworths’ supply chain, and how did they support the community?  
**A:** Woolworths delivered 85% of total food retail partners’ orders and supported the community with a donation of $1 million to Australian grassroots sports clubs.
====================================================================================================
Image: page_15.png
**Q:** What was the total sales figure for WooliesX in FY24, and what was the percentage increase compared to the previous year?  
**A:** WooliesX total sales in FY24 increased 27.9% to $8,227 million.

---

**Q:** How much did eComX sales grow in FY24, and what was the normalised sales increase?  
**A:** eComX sales in FY24 increased by $626 million, with a normalised sales increase of 18.9%.

---

**Q:** What was the DAP & EBIT for WooliesX in FY24, and what was the percentage increase over FY23?  
**A:** WooliesX DAP & EBIT in FY24 was $362 million, an increase of 99.8% over FY23.

---

**Q:** What was the average weekly traffic to Woolworths’ Food and Everyday digital platforms in Q4’24, and what was the year-on-year growth rate?  
**A:** The average weekly traffic was 19.9 million in Q4’24, with a year-on-year growth rate of 22.2%.

---

**Q:** How did the B2C Online VOC NPS (eCom and Digital) metric change in Q4’24 compared to Q4’23?  
**A:** The B2C Online VOC NPS was 60 in Q4’24, up from 58 in Q4’23.

---

**Q:** What was the eCommerce sales mix as a percentage of total sales in Q4’24, and how did it compare to Q4’23?  
**A:** The eCommerce sales mix was 13.4% in Q4’24, compared to 12.4% in Q4’23.

---

**Q:** How many active Everyday Rewards members were there in Q4’24, and what was the year-on-year increase?  
**A:** There were 15.9 million active Everyday Rewards members in Q4’24, up from 15.6 million in Q4’23.

---

**Q:** What was the Pick up mix as a percentage of eCommerce sales in Q4’24?  
**A:** The Pick up mix was 41.0% of eCommerce sales in Q4’24.

---

**Q:** What digital tool usage metrics are highlighted for Woolworths’ customers?  
**A:** 1.1 million customers plan with Lists each week, 300,000 cook weekly using online Recipes, 442,000 use in-store mode on the app weekly, 780,000 use the digital catalogue weekly, and 25.4 million weekly product searches start on Woolworths’ web and app.

---

**Q:** What strategic digital initiative was launched to help customers find the lowest unit price for items?  
**A:** The "Best Unit Price" digital tool was launched to help customers find the lowest unit price for items as well as enhancements to the web and home pages to promote existing digital tools.
====================================================================================================
Image: page_50.png
**Q:** What was Woolworths Group Limited's total revenue for the period ended 30 June 2024?  
**A:** Woolworths Group Limited's total revenue for the period ended 30 June 2024 was $67,922 million.

---

**Q:** By what percentage did Woolworths Group Limited's revenue increase compared to the prior year?  
**A:** Woolworths Group Limited's revenue increased by 5.6% compared to the prior year.

---

**Q:** What significant acquisition did Woolworths Group Limited make during the reporting period?  
**A:** During the period, Woolworths Group Limited acquired 55% of Petstock Group.

---

**Q:** What special dividend was declared, and what was its purpose?  
**A:** A special dividend of 40 cents per share was declared, representing a capital return to shareholders from the proceeds relating to the sale of shares in Endeavour Group.

---

**Q:** On what date was the Auditor’s Independence Declaration for Woolworths Group Limited signed?  
**A:** The Auditor’s Independence Declaration was signed on 28 August 2024.

---

**Q:** Which auditing firm provided the Auditor’s Independence Declaration for Woolworths Group Limited?  
**A:** Deloitte Touche Tohmatsu provided the Auditor’s Independence Declaration.

---

**Q:** According to the Auditor’s Independence Declaration, were there any contraventions of the auditor independence requirements or professional conduct code?  
**A:** No, the declaration states there were no contraventions of the auditor independence requirements or any applicable code of professional conduct in relation to the audit.

---

**Q:** For how many weeks did the financial reporting period for Woolworths Group Limited last?  
**A:** The financial reporting period lasted 53 weeks.

---

**Q:** Under which section of the Corporations Act 2001 is the Auditor’s Independence Declaration provided?  
**A:** The Auditor’s Independence Declaration is provided under section 307C of the Corporations Act 2001.

---

**Q:** Where can information about the acquisition of Petstock be found in the financial report?  
**A:** Information about the acquisition of Petstock can be found on page 150 of the financial report.

---
====================================================================================================
Image: page_51.png
**Q:** What was the total revenue reported for the 53-week period ended in 2024?  
**A:** The total revenue reported for the 53-week period ended in 2024 was $67,922 million.

---

**Q:** How much was the profit for the period attributable to equity holders of the parent entity in 2024?  
**A:** The profit for the period attributable to equity holders of the parent entity in 2024 was $108 million.

---

**Q:** What were the basic and diluted earnings per share (EPS) for 2024?  
**A:** The basic and diluted EPS for 2024 were both 8.9 cents.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the period attributable to equity holders of the parent entity in 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the period attributable to equity holders of the parent entity in 2024 was $90 million.

---

**Q:** What was the total cost of sales for the 53-week period in 2024?  
**A:** The total cost of sales for the 53-week period in 2024 was $49,507 million.

---

**Q:** How much were the administration expenses for the 53-week period in 2024, and what significant items were included?  
**A:** Administration expenses for the 53-week period in 2024 were $1,679 million, including a goodwill impairment in New Zealand Food of $1,492 million and a $151 million impairment loss related to Countdown stores in Woolworths New Zealand.

---

**Q:** What was the income tax expense for 2024?  
**A:** The income tax expense for 2024 was $759 million.

---

**Q:** What was the effective portion of changes in the fair value of cash flow hedges recognized in other comprehensive income for 2024?  
**A:** The effective portion of changes in the fair value of cash flow hedges recognized in other comprehensive income for 2024 was a loss of $15 million.

---

**Q:** What was the profit before income tax for the 53-week period in 2024?  
**A:** The profit before income tax for the 53-week period in 2024 was $876 million.

---

**Q:** How much was the share of other comprehensive income of associates, net of derecognition on partial disposal, for 2024?  
**A:** The share of other comprehensive income of associates, net of derecognition on partial disposal, for 2024 was $9 million.
====================================================================================================
Image: page_52.png
**Q:** What was the total value of current assets as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of current assets as of 30 June 2024 was $6,991 million.

---

**Q:** How much did the company report for cash and cash equivalents at the end of the 2024 financial year?  
**A:** The company reported $1,298 million in cash and cash equivalents at the end of the 2024 financial year.

---

**Q:** What was the total amount of non-current liabilities as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of non-current liabilities as of 30 June 2024 was $15,547 million.

---

**Q:** What is the reported value of property, plant, and equipment for 2024?  
**A:** The reported value of property, plant, and equipment for 2024 is $9,678 million.

---

**Q:** What was the total equity attributable to equity holders of the parent entity as of 30 June 2024?  
**A:** The total equity attributable to equity holders of the parent entity as of 30 June 2024 was $5,408 million.

---

**Q:** How much did the company recognize as lease liabilities under non-current liabilities for 2024?  
**A:** The company recognized $10,545 million as lease liabilities under non-current liabilities for 2024.

---

**Q:** What was the balance of retained earnings as of 30 June 2024?  
**A:** The balance of retained earnings as of 30 June 2024 was $7,413 million.

---

**Q:** How much did the company pay in dividends during the 2024 financial year?  
**A:** The company paid $1,281 million in dividends during the 2024 financial year.

---

**Q:** What was the total comprehensive (loss)/income for the period attributable to equity holders of the parent entity in 2024?  
**A:** The total comprehensive (loss)/income for the period attributable to equity holders of the parent entity in 2024 was $(18) million.

---

**Q:** What is the total amount of assets reported as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of assets reported as of 30 June 2024 is $33,936 million.
====================================================================================================
Image: page_53.png
**Q:** What was the total cash flow from operating activities for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total cash flow from operating activities for the year ended 30 June 2024 was $4,359 million.

---

**Q:** How much did Woolworths Group Limited pay for the interest component of lease liabilities in 2024?  
**A:** Woolworths Group Limited paid $570 million for the interest component of lease liabilities in 2024.

---

**Q:** What was the net cash used in investing activities for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net cash used in investing activities for the year ended 30 June 2024 was $2,277 million.

---

**Q:** What amount was reported as cash and cash equivalents at the end of the period for 2024?  
**A:** Cash and cash equivalents at the end of the period for 2024 were $1,298 million.

---

**Q:** What was the total repayment of borrowings during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total repayment of borrowings during the year ended 30 June 2024 was $726 million.

---

**Q:** According to the notes, what accounting standards does Woolworths Group Limited comply with?  
**A:** Woolworths Group Limited complies with Australian Accounting Standards and International Financial Reporting Standards (IFRS) as issued by the IASB.

---

**Q:** What is the stated reason for the directors’ assessment of Woolworths Group Limited as a going concern?  
**A:** The directors determined that the Group has adequate resources to continue in operational existence for the foreseeable future, based on available information and forecast working capital position.

---

**Q:** How much did Woolworths Group Limited pay in dividends during the year ended 30 June 2024?  
**A:** Woolworths Group Limited paid $1,172 million in dividends during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the effect of exchange rate changes on cash and cash equivalents for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The effect of exchange rate changes on cash and cash equivalents for the year ended 30 June 2024 was an increase of $2 million.

---

**Q:** What is the impact of AASB 17 Insurance Contracts on the Group’s financial statements as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, there is no impact on the Group’s financial statements because insurance contracts between the Group and its external parties do not exist or fall within the scope of AASB 17.
====================================================================================================
Image: page_54.png
**Q:** What is the purpose of AASB 2021-2 Amendments to Australian Accounting Standards regarding the disclosure of accounting policies?  
**A:** The purpose is to require companies to disclose their material accounting policy information rather than significant accounting policies, ensuring such information is relevant and reasonably expected to influence users' decisions.

---

**Q:** What international tax reform has the Group adopted amendments for, and when are these amendments effective?  
**A:** The Group has adopted amendments introduced to AASB 112 Income Taxes as a result of the OECD's international tax reform, known as Pillar Two, effective for annual reporting periods beginning on or after 1 January 2023.

---

**Q:** What is the main impact of AASB 2024-2 Amendments to Australian Accounting Standards – Classification and Measurement of Financial Instruments?  
**A:** The amendments relate to derecognition of a financial liability settled through electronic transfer, clarification of contractual cash flows, and disclosure requirements for financial instruments with non-recourse features and contractually linked instruments.

---

**Q:** How does AASB 2024-2 affect the derecognition of financial assets?  
**A:** It clarifies that any derecognition only occurs when the contractual right to cash flows from the financial asset expires from a legal perspective.

---

**Q:** What is the effective date for AASB 2024-2 Amendments regarding financial instruments?  
**A:** The amendments are effective for annual reporting periods beginning on or after 1 January 2026.

---

**Q:** What is the expected impact of AASB 2014-10 Amendments to Australian Accounting Standards – Sale or Contribution of Assets between an Investor and its Associate or Joint Venture?  
**A:** The amendments limit the recognition of a gain or loss arising from the loss of control of a subsidiary that does not contain a business to the extent of the investor’s interest in that associate or joint venture.

---

**Q:** What are the new sustainability disclosure standards published by the International Sustainability Standards Board (ISSB) in June 2023?  
**A:** The ISSB published two sustainability reporting standards: IFRS S1 (General Requirements of Sustainability-related Financial Information) and IFRS S2 (Climate-related Disclosures).

---

**Q:** How is the Group preparing for the implementation of sustainability disclosure standards?  
**A:** The Group is preparing by mandatorily climate-related disclosures for annual reporting periods beginning on or after 1 January 2024, with further details to be provided once Australian requirements are finalized.

---

**Q:** What is the purpose of AASB 2023-1 Amendments to Australian Accounting Standards – Supplier Finance Arrangements?  
**A:** The amendments require disclosure of information about an entity’s supplier finance arrangements if they are material, including additional narrative disclosure when amendments become effective.

---

**Q:** What section of the report discusses the use of estimates, judgements, and assumptions in the Group’s accounting policies?  
**A:** Section 1.3, titled "Critical accounting estimates and judgements," discusses the use of estimates, judgements, and assumptions in the Group’s accounting policies.
====================================================================================================
Image: page_55.png
**Q:** What was the total revenue of the Group for the fiscal year 2024?  
**A:** The Group's total revenue for the fiscal year 2024 was $67,922 million.

---

**Q:** How much revenue was generated from the sale of goods in-store to retail customers in 2024?  
**A:** Revenue from the sale of goods in-store to retail customers in 2024 was $54,472 million.

---

**Q:** What amount was reported as 'Other income' for the year 2024?  
**A:** 'Other income' for the year 2024 was $289 million.

---

**Q:** Which segment contributed the highest revenue in 2024, and what was the amount?  
**A:** The Australian Food segment contributed the highest revenue in 2024, amounting to $50,741 million.

---

**Q:** What was the EBIT (Earnings Before Interest and Tax) before depreciation, amortisation, and significant items for the Australian Food segment in 2024?  
**A:** The EBIT before depreciation, amortisation, and significant items for the Australian Food segment in 2024 was $5,006 million.

---

**Q:** How much was recognised as depreciation and amortisation for the total Group in 2024?  
**A:** Depreciation and amortisation for the total Group in 2024 was $2,778 million.

---

**Q:** What was the profit for the period for the total Group in 2024?  
**A:** The profit for the period for the total Group in 2024 was $2,323 million.

---

**Q:** How are sales to business customers generally paid, according to the Material Accounting Policies?  
**A:** Sales to business customers are generally paid on credit terms, with payment generally due within 24 days.

---

**Q:** What is the reported capital expenditure for the Group in 2024?  
**A:** The reported capital expenditure for the Group in 2024 was $2,554 million.

---

**Q:** What is the principal reporting measure of the reportable segments, and what does it exclude?  
**A:** The principal reporting measure of the reportable segments is earnings before interest, tax (EBIT) and significant items, which excludes the recovery of intersegment charges for shared services, property, and administration overhead costs.
====================================================================================================
Image: page_56.png
**Q:** What was the total revenue for the Group in the 2023 financial year (52 weeks)?  
**A:** The total revenue for the Group in the 2023 financial year was $64,294 million.

---

**Q:** How much was the EBIT before depreciation, amortisation, and significant items for the Australian Food segment in 2023?  
**A:** The EBIT before depreciation, amortisation, and significant items for the Australian Food segment in 2023 was $4,651 million.

---

**Q:** What was the total capital expenditure for the Group in 2023?  
**A:** The total capital expenditure for the Group in 2023 was $2,462 million.

---

**Q:** What was the total Group significant items before income tax in 2024, and what was the main contributor?  
**A:** The total Group significant items before income tax in 2024 was a loss of $1,607 million, mainly due to the New Zealand Food impairment of $1,505 million.

---

**Q:** How much did the Group recognise as a loss of significant influence over Endeavour Group in 2024?  
**A:** The Group recognised a loss of $209 million as a loss of significant influence over Endeavour Group in 2024.

---

**Q:** What was the total branch and administration expenses for the Group in 2024?  
**A:** The total branch and administration expenses for the Group in 2024 were $17,246 million.

---

**Q:** What was the value of employee benefits expense recognised in branch and administration expenses in 2024?  
**A:** The employee benefits expense recognised in branch and administration expenses in 2024 was $8,519 million.

---

**Q:** What impairment loss was recognised for New Zealand Food in 2024, and what was its value?  
**A:** An impairment loss of $1,505 million was recognised for New Zealand Food in 2024.

---

**Q:** What was the Group’s profit before income tax in 2023?  
**A:** The Group’s profit before income tax in 2023 was $2,322 million.

---

**Q:** How much did the Group recognise for the revaluation of put option liabilities over non-controlling interests in 2024?  
**A:** The Group recognised a gain of $107 million for the revaluation of put option liabilities over non-controlling interests in 2024.

---
====================================================================================================
Image: page_57.png
**Q:** What was the total employee benefits expense for the year 2024?  
**A:** The total employee benefits expense for 2024 was $10,776 million.

---

**Q:** How much did the company incur in depreciation of lease assets in 2024?  
**A:** The depreciation of lease assets in 2024 was $1,151 million.

---

**Q:** What was the current tax expense recognized in the Consolidated Statement of Profit or Loss for 2024?  
**A:** The current tax expense for 2024 was $862 million.

---

**Q:** What was the total net finance cost for the year 2024?  
**A:** The total net finance cost for 2024 was $740 million.

---

**Q:** How much did the company spend on share-based payments expense in 2024?  
**A:** The share-based payments expense for 2024 was $92 million.

---

**Q:** What was the total depreciation and amortisation expense for 2024?  
**A:** The total depreciation and amortisation expense for 2024 was $2,778 million.

---

**Q:** What was the income tax expense using the Australian corporate tax rate of 30% for 2024?  
**A:** The income tax expense using the Australian corporate tax rate of 30% for 2024 was $263 million.

---

**Q:** What adjustments relating to prior periods were recognized in the income tax expense for 2024?  
**A:** Adjustments relating to prior periods recognized in the income tax expense for 2024 were $(3) million.

---

**Q:** What was the amount of interest expense recognized in 2024?  
**A:** The interest expense recognized in 2024 was $812 million.

---

**Q:** How much was the deferred tax relating to the origination and reversal of temporary differences in 2024?  
**A:** The deferred tax relating to the origination and reversal of temporary differences in 2024 was $(100) million.
====================================================================================================
Image: page_58.png
**Q:** What was the total amount of trade and other receivables as of 2024?  
**A:** The total amount of trade and other receivables as of 2024 was $1,191 million.

---

**Q:** How much was recognized as the cost of inventories as an expense within cost of sales during 2024?  
**A:** The cost of inventories recognized as an expense within cost of sales during 2024 was $48,471 million.

---

**Q:** What was the provision for inventory obsolescence in 2024?  
**A:** The provision for inventory obsolescence in 2024 was $(66) million.

---

**Q:** How much were the total current financial assets in 2024?  
**A:** The total current financial assets in 2024 were $23 million.

---

**Q:** What was the value of listed equity securities under non-current financial assets in 2024?  
**A:** The value of listed equity securities under non-current financial assets in 2024 was $378 million.

---

**Q:** What was the total current financial liabilities as of 2024?  
**A:** The total current financial liabilities as of 2024 were $689 million.

---

**Q:** What is the accounting policy for valuing inventories?  
**A:** Inventories are valued at the lower of cost and net realisable value, with cost calculated using the weighted average cost method.

---

**Q:** How much did the Group sell its 5% equity interest in Endeavour Group for on 3 May 2024?  
**A:** The Group sold its 5% equity interest in Endeavour Group for $466 million on 3 May 2024.

---

**Q:** What was the total of non-current trade and other receivables in 2024?  
**A:** The total of non-current trade and other receivables in 2024 was $129 million.

---

**Q:** What was the total of other financial liabilities (current and non-current) as of 2024?  
**A:** The total of other financial liabilities (current and non-current) as of 2024 was $815 million.
====================================================================================================
Image: page_59.png
**Q:** What is the carrying amount at the end of the period for lease assets in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for lease assets in 2024 is $9,604 million.

---

**Q:** How are put option liabilities over non-controlling interests measured at each reporting period?  
**A:** Put option liabilities are reassessed to reflect the Group’s best estimate of the amounts expected to be paid at the estimated time of exercise, discounted to present value using the Group’s marginal cost of debt for borrowings over a similar term.

---

**Q:** What was the total amount of other current assets in 2024?  
**A:** The total amount of other current assets in 2024 was $221 million.

---

**Q:** What is the percentage used to calculate the put option liability mechanism for Quantium?  
**A:** The percentage used for Quantium is 22.3%.

---

**Q:** What is the carrying amount at the end of the period for lease liabilities in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for lease liabilities in 2024 is $12,144 million.

---

**Q:** What are the main components included in the calculation of the MyDeal put option liability?  
**A:** The MyDeal put option liability is primarily referenced to a Gross Transaction Value (GTV) multiple, adjusted for profitability factors, changes in working capital, and net debt to arrive at an equity value.

---

**Q:** What is the total value of other assets (current and non-current) for 2024?  
**A:** The total value of other assets for 2024 is $557 million.

---

**Q:** How much was the depreciation expense for lease assets in 2024?  
**A:** The depreciation expense for lease assets in 2024 was $1,514 million.

---

**Q:** What is the carrying amount at the end of the period for lease assets under "Properties" in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for lease assets under "Properties" in 2024 is $9,381 million.

---

**Q:** What is the percentage applied to the put option liability mechanism for PFD?  
**A:** The percentage applied to the put option liability mechanism for PFD is 35.0%.
====================================================================================================
Image: page_60.png
**Q:** What is the total undiscounted lease liabilities as of 30 June 2024?  
**A:** The total undiscounted lease liabilities as of 30 June 2024 is $15,460 million.

---

**Q:** How much did the Group recognize as payments for short-term leases, service components of leases, and variable lease payments in 2024?  
**A:** The Group recognized $831 million as payments for short-term leases, service components of leases, and variable lease payments in 2024.

---

**Q:** What is the carrying amount at the end of the period for total property, plant and equipment in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for total property, plant and equipment in 2024 is $9,678 million.

---

**Q:** What is the weighted average lease term (WALT) for Australian Food properties as at the end of the reporting period in 2024?  
**A:** The weighted average lease term (WALT) for Australian Food properties in 2024 is 8.8 years.

---

**Q:** What is the impairment expense recognized for property, plant and equipment in 2024?  
**A:** The impairment expense recognized for property, plant and equipment in 2024 is $40 million.

---

**Q:** According to the report, how are lease liabilities measured?  
**A:** Lease liabilities are measured at the present value of lease payments to be made during the lease term, discounted using the interest rate implicit in the lease or, if not determinable, the Group’s incremental borrowing rate.

---

**Q:** What is the amount of variable lease payments not included in the measurement of lease liabilities for 2024?  
**A:** The amount of variable lease payments not included in the measurement of lease liabilities for 2024 is $117 million.

---

**Q:** What is the carrying amount at the end of the period for development properties in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for development properties in 2024 is $1,563 million.

---

**Q:** What is the estimated potential future lease payments for lease contracts not yet commenced as at 30 June 2024?  
**A:** The estimated potential future lease payments for lease contracts not yet commenced as at 30 June 2024 is $1,954 million.

---

**Q:** How are lease assets initially measured according to the Group’s accounting policies?  
**A:** Lease assets are initially measured at cost, comprising the initial lease liability, lease payments made at or before the commencement date (less any lease incentives received), and all direct and restoration costs.
====================================================================================================
Image: page_61.png
**Q:** What was the total carrying amount of property, plant, and equipment at the end of 2023?  
**A:** The total carrying amount of property, plant, and equipment at the end of 2023 was $8,881 million.

---

**Q:** How much was the accumulated amortisation and impairment for intangible assets in 2024?  
**A:** The accumulated amortisation and impairment for intangible assets in 2024 was $4,044 million.

---

**Q:** What was the carrying amount at the end of the period for goodwill in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for goodwill in 2024 was $2,466 million.

---

**Q:** According to the material accounting policies, what are the useful lives of buildings?  
**A:** The useful lives of buildings are 25–40 years.

---

**Q:** What impairment expense was recorded for intangible assets in 2024?  
**A:** The impairment expense recorded for intangible assets in 2024 was $1,492 million.

---

**Q:** How much was added to intangible assets from the acquisition of businesses in 2024?  
**A:** The amount added to intangible assets from the acquisition of businesses in 2024 was $444 million.

---

**Q:** What was the total cost of intangible assets as at 2024?  
**A:** The total cost of intangible assets as at 2024 was $8,917 million.

---

**Q:** What was the depreciation expense for plant and equipment in 2023?  
**A:** The depreciation expense for plant and equipment in 2023 was $773 million.

---

**Q:** How does the Group address climate-related physical risks to its assets?  
**A:** The Group addresses climate-related physical risks by improving the resilience of its assets, such as implementing generators for areas exposed to high risk of power outages, flood barriers, and weatherproofing roofs and strengthening.

---

**Q:** What was the carrying amount at the end of the period for software intangible assets in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for software intangible assets in 2024 was $1,573 million.
====================================================================================================
Image: page_62.png
**Q:** What are the estimated useful lives for brand names with finite useful lives according to the Group's accounting policies?  
**A:** Brand names with finite useful lives are estimated to have useful lives of one to five years.

---

**Q:** How much is the Group's total capital expenditure commitment as of the reporting date in 2024?  
**A:** The Group's total capital expenditure commitment as of the reporting date in 2024 is $808 million.

---

**Q:** What is the carrying amount at the end of the period for goodwill in the New Zealand Food CGU for 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for goodwill in the New Zealand Food CGU for 2024 is $608 million.

---

**Q:** How are configuration and customisation costs incurred as part of the Group’s Software-as-a-Service arrangement recognised?  
**A:** Configuration and customisation costs incurred as part of the Group’s Software-as-a-Service arrangement are recognised as operating expenses when the services are received.

---

**Q:** What is the estimated capital expenditure under firm contracts, payable not later than one year for 2024?  
**A:** The estimated capital expenditure under firm contracts, payable not later than one year for 2024 is $751 million.

---

**Q:** What impairment testing was performed for the Group’s CGUs with indefinite useful lives in 2024?  
**A:** The Group performed its annual impairment test for CGUs with goodwill and brand names with indefinite useful lives and/or for CGUs where indicators of impairment were identified.

---

**Q:** What is the useful life assigned to core systems under the Group’s intangible assets policy?  
**A:** Core systems are assigned a useful life of five to 10 years.

---

**Q:** What was the carrying amount at the end of the period for brand names in the BIG CGU for 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for brand names in the BIG CGU for 2024 is $49 million.

---

**Q:** How are internally-generated intangible assets recognised according to the Group’s accounting policies?  
**A:** Internally-generated intangible assets are recognised at cost less accumulated amortisation and impairment losses when the expenditure can be measured reliably and the asset is technically and commercially feasible.

---

**Q:** What was the outcome of the impairment test for Petstock in 2024?  
**A:** For Petstock, no indicators of impairment were identified in 2024.
====================================================================================================
Image: page_63.png
**Q:** What was the post-tax discount rate applied to the Australian Food CGU for impairment testing in 2024?  
**A:** The post-tax discount rate applied to the Australian Food CGU for impairment testing in 2024 was 7.9%.

---

**Q:** How much goodwill was allocated to the Australian Food, BIG W, and New Zealand CGUs from the Petstock acquisition?  
**A:** Goodwill allocated was $78 million to Australian Food, $22 million to BIG W, and $13 million to New Zealand.

---

**Q:** What would be the estimated impairment loss for MyDeal if there was a 1.0% increase in the discount rate?  
**A:** A 1.0% increase in the discount rate would result in an impairment loss of approximately $8 million for MyDeal.

---

**Q:** What is the terminal value growth rate used for impairment testing purposes in 2023 and 2024?  
**A:** The terminal value growth rate used for impairment testing purposes in both 2023 and 2024 is 2.5%.

---

**Q:** What is the post-tax discount rate applied to the Petstock CGU for 2024?  
**A:** The post-tax discount rate applied to the Petstock CGU for 2024 is 9.6%.

---

**Q:** What is the Group's assessment regarding the risk of impairment of non-financial assets due to climate change?  
**A:** The Group considers the potential impact of climate change not to present a risk of impairment of the carrying value of non-financial assets in the near term.

---

**Q:** What actions has the Group taken to address climate-related risks to its assets?  
**A:** The Group has replaced existing assets with environmentally-friendly alternatives, increased supply chain resilience, and implemented generators for areas exposed to high risk of power outages.

---

**Q:** What is the estimated average remaining useful life of the Group’s significant non-financial tangible assets?  
**A:** The estimated average remaining useful life is approximately eight years.

---

**Q:** What would be the impact on BIG W’s recoverable amount if there was a 0.7% increase in the post-tax discount rate or a 6.7% reduction in EBITDA within the terminal year?  
**A:** Either change would result in the recoverable amount approximating its carrying value.

---

**Q:** As of 30 June 2024, what was the status of impairment for the Petstock CGU?  
**A:** As of 30 June 2024, the recoverable amount of the Petstock CGU exceeded its carrying value and no impairment was recognized.
====================================================================================================
Image: page_64.png
**Q:** What was the carrying amount at the end of the period for investments accounted for using the equity method in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period in 2024 was $78 million.

---

**Q:** How much was derecognised on loss of significant influence in Endeavour Group during 2024?  
**A:** $1,061 million was derecognised on loss of significant influence in Endeavour Group in 2024.

---

**Q:** What was the net deferred tax asset recognised in the Consolidated Statement of Financial Position for 2024?  
**A:** The net deferred tax asset recognised for 2024 was $1,564 million.

---

**Q:** What was the total for deferred tax assets at the closing balance in 2024?  
**A:** The total deferred tax assets at the closing balance in 2024 was $5,163 million.

---

**Q:** How much was recognised as deferred tax liabilities for lease assets at the closing balance in 2024?  
**A:** Deferred tax liabilities for lease assets at the closing balance in 2024 were $1,674 million.

---

**Q:** What was the impact of the change in accounting for the investment in Endeavour Group on loss recognised?  
**A:** The loss recognised on the change in accounting for the investment in Endeavour Group was $209 million.

---

**Q:** How much was the share of net profit/(loss) for the period, net of tax, from investments in associates and joint ventures in 2024?  
**A:** The share of net profit/(loss) for the period, net of tax, was $21 million in 2024.

---

**Q:** What was the carrying amount at the start of the period for Endeavour Group in 2023?  
**A:** The carrying amount at the start of the period for Endeavour Group in 2023 was $1,646 million.

---

**Q:** What was the total deferred tax liabilities at the closing balance in 2024?  
**A:** The total deferred tax liabilities at the closing balance in 2024 were $3,599 million.

---

**Q:** How much was recognised as dividends received from investments accounted for using the equity method in 2024?  
**A:** Dividends received from investments accounted for using the equity method in 2024 amounted to $43 million.
====================================================================================================
Image: page_65.png
**Q:** What is the amount of unused capital losses available for offset against future capital gains at the reporting date?  
**A:** The Group has unused capital losses of $353 million (2023: $166 million) available for offset against future capital gains.

---

**Q:** How much in unused revenue losses did the Group have at the reporting date?  
**A:** At the reporting date, there were $22 million of unused revenue losses (2023: nil).

---

**Q:** What is the total amount of trade and other payables as of 2024?  
**A:** The total amount of trade and other payables as of 2024 is $7,762 million.

---

**Q:** How much did the Group recognize in contract liabilities for 2024?  
**A:** The Group recognized $485 million in contract liabilities for 2024.

---

**Q:** What is the total current provisions amount for 2024?  
**A:** The total current provisions amount for 2024 is $1,706 million.

---

**Q:** What is the total non-current provisions amount for 2024?  
**A:** The total non-current provisions amount for 2024 is $894 million.

---

**Q:** What was the balance of team member remediation provisions at the end of 2024?  
**A:** The balance of team member remediation provisions at the end of 2024 was $252 million.

---

**Q:** How much did the Group pay to team members in relation to remediation provisions during 2024?  
**A:** The Group paid $46 million to team members in relation to remediation provisions during 2024.

---

**Q:** What is the total amount of provisions (current and non-current) as of 2024?  
**A:** The total amount of provisions as of 2024 is $2,600 million.

---

**Q:** When will the OECD Pillar Two rules come into effect for the Group in Australia and New Zealand?  
**A:** The OECD Pillar Two rules will come into effect in Australia for annual reporting periods beginning after 1 January 2024, and in New Zealand for annual reporting periods after 1 January 2025.
====================================================================================================
Image: page_66.png
**Q:** As at 30 June 2024, what is the remaining provision for hourly paid team member payment shortfalls?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group has a remaining provision of $137 million relating to team member payment shortfalls for hourly paid team members.

---

**Q:** How much has the Group provided in total for the remediation of salaried team members not paid in full compliance with obligations under the Fair Work Act and GRIA?  
**A:** The Group has provided a total of $547 million in relation to the remediation of salaried team members.

---

**Q:** What is the balance of self-insured risks provisions at the end of the 2024 financial year?  
**A:** The balance of self-insured risks provisions at the end of the 2024 financial year is $721 million.

---

**Q:** What are the current and non-current portions of self-insured risks provisions as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the current portion is $218 million and the non-current portion is $503 million.

---

**Q:** What is the balance of restructuring and other provisions at the end of the 2024 financial year?  
**A:** The balance of restructuring and other provisions at the end of the 2024 financial year is $317 million.

---

**Q:** How much was recognised as a provision for restructuring costs associated with the announced closure of distribution centres in New South Wales and Victoria?  
**A:** The provision for restructuring costs associated with the announced closure of distribution centres in New South Wales and Victoria was recognised in prior periods, but the specific amount is not detailed on this page.

---

**Q:** What is the Group’s approach to recognising provisions for employee benefits?  
**A:** Provisions for employee benefits are recognised based on the Group’s best estimate of the expenditure required to settle the obligations in accordance with relevant EAs and GRIA, considering expected future salary and wage levels, employee departures, and periods of service.

---

**Q:** How are self-insurance provisions determined by the Group?  
**A:** Self-insurance provisions are determined based on independent actuarial assessments, considering numbers, amounts, and duration of claims, and allowing for future inflation and investment returns.

---

**Q:** What are the key impacts of acute weather events on the Group’s financial reporting?  
**A:** Acute weather events can lead to increased insurable risks, primarily due to higher premiums, higher deductibles, and policy exclusions.

---

**Q:** What was the outcome of the Fair Work Ombudsman’s legal proceedings against the Woolworths Group in June 2021?  
**A:** The outcome and total costs associated with the proceedings are not yet determined, and the Group continues to assess the position and may need to make further material remediation payments.
====================================================================================================
Image: page_67.png
**Q:** What was the Group's total net debt on the Consolidated Statement of Financial Position as of 2024?  
**A:** The Group's total net debt on the Consolidated Statement of Financial Position as of 2024 was $15,424 million.

---

**Q:** What is the Group's net debt to EBITDA before significant items ratio for 2024?  
**A:** The Group's net debt to EBITDA before significant items ratio for 2024 is 2.6x.

---

**Q:** How much did the Group pay in dividends in cash during the 2024 period?  
**A:** The Group paid $1,172 million in dividends in cash during the 2024 period.

---

**Q:** What was the profit attributable to equity holders of the parent entity used in earnings per share for 2024?  
**A:** The profit attributable to equity holders of the parent entity used in earnings per share for 2024 was $108 million.

---

**Q:** What was the basic earnings per share for 2024?  
**A:** The basic earnings per share for 2024 was 8.9 cents per share.

---

**Q:** What amount of franking credits was available for future financial periods as at the end of 2024?  
**A:** Franking credits available for future financial periods as at the end of 2024 were $1,550 million.

---

**Q:** What was the total amount of borrowings reported by the Group in 2024?  
**A:** The total amount of borrowings reported by the Group in 2024 was $4,578 million.

---

**Q:** What is the stated objective of the Group's capital structure management?  
**A:** The objective of the Group's capital structure management is to enhance long-term shareholder value through funding its business at an optimised weighted average cost of capital.

---

**Q:** How much were the lease liabilities for the Group in 2024?  
**A:** The lease liabilities for the Group in 2024 were $12,144 million.

---

**Q:** What is the dividend per share (in cents) for the current year interim and prior year final in 2024?  
**A:** The dividend per share for the current year interim in 2024 was 47 cents, and for the prior year final, it was 58 cents.
====================================================================================================
Image: page_68.png
**Q:** What was the balance of fully paid ordinary shares at the end of the 2024 period?  
**A:** The balance of fully paid ordinary shares at the end of the 2024 period was 1,221.6 million shares, valued at $5,665 million.

---

**Q:** How many shares were issued to satisfy employee long-term incentive plans in 2024, and what was their value?  
**A:** In 2024, 3.6 million shares were issued to satisfy employee long-term incentive plans, valued at $133 million.

---

**Q:** What was the total contributed equity at the end of 2024?  
**A:** The total contributed equity at the end of 2024 was $5,604 million.

---

**Q:** What was the balance of the cash flow hedge reserve at the end of 2024?  
**A:** The balance of the cash flow hedge reserve at the end of 2024 was $0 million.

---

**Q:** How much was transferred to the initial carrying amount of hedged items under the cash flow hedge reserve in 2024?  
**A:** In 2024, $10 million was transferred to the initial carrying amount of hedged items under the cash flow hedge reserve.

---

**Q:** What was the balance of the remuneration reserve at the end of 2024?  
**A:** The balance of the remuneration reserve at the end of 2024 was $182 million.

---

**Q:** What was the demger reserve balance at the end of 2024?  
**A:** The demger reserve balance at the end of 2024 was $(6,966) million.

---

**Q:** What was the total balance of reserves at the end of 2024?  
**A:** The total balance of reserves at the end of 2024 was $(7,609) million.

---

**Q:** What was the change in the fair value of investments in equity securities in 2024?  
**A:** The change in the fair value of investments in equity securities in 2024 was $(12) million.

---

**Q:** What is the purpose of the remuneration reserve as described in the notes?  
**A:** The remuneration reserve comprises the fair value of share-based payment plans recognized as an expense in the Consolidated Statement of Profit or Loss.

---
====================================================================================================
Image: page_69.png
**Q:** What was the net cash provided by operating activities for the year ended 2024?  
**A:** The net cash provided by operating activities for the year ended 2024 was $4,359 million.

---

**Q:** How much did the Group issue in domestic medium-term notes during October 2023, and what was the tenor?  
**A:** The Group issued $450 million of domestic medium-term notes in October 2023 with a tenor of seven-and-a-half years.

---

**Q:** What was the closing balance of total borrowings as of 2024?  
**A:** The closing balance of total borrowings as of 2024 was $4,578 million.

---

**Q:** What was the impairment charge on non-financial assets for the year 2024?  
**A:** The impairment charge on non-financial assets for the year 2024 was $1,552 million.

---

**Q:** What was the total current borrowings at the end of 2024?  
**A:** The total current borrowings at the end of 2024 were $712 million.

---

**Q:** How much did the Group record for depreciation and amortisation in 2024?  
**A:** The Group recorded $2,778 million for depreciation and amortisation in 2024.

---

**Q:** What was the value of non-current unsecured bank loans at the closing balance for 2024?  
**A:** The value of non-current unsecured bank loans at the closing balance for 2024 was $1,353 million.

---

**Q:** What was the amount of securities under non-current unsecured borrowings at the end of 2024?  
**A:** The amount of securities under non-current unsecured borrowings at the end of 2024 was $2,531 million.

---

**Q:** What is the amount of domestic medium-term notes maturing in May 2025 that the Group expects to refinance?  
**A:** The Group has $400 million of domestic medium-term notes maturing in May 2025, expected to be refinanced.

---

**Q:** What was the net profit for the period in 2024 as stated in the reconciliation of profit to net cash provided by operating activities?  
**A:** The net profit for the period in 2024 was $117 million.
====================================================================================================
Image: page_70.png
**Q:** What is the total amount of Sustainability Linked Bonds (SLBs) included in the Group’s borrowings as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of Sustainability Linked Bonds (SLBs) included in the Group’s borrowings as at 30 June 2024 is $1.5 billion.

---

**Q:** What penalty is applied to the SLB structure if the Group does not meet the emissions reduction targets?  
**A:** The SLB structure embeds a penalty via a prospective margin increase of 0.25% per annum if the Group does not meet the emissions reduction targets.

---

**Q:** By what percentage has the Group reduced its scope 1 and 2 emissions from the 2015 baseline as at 30 June 2024?  
**A:** The Group has reduced its scope 1 and 2 emissions by 63% compared to the 2015 baseline as at 30 June 2024.

---

**Q:** What are the three main financial risks identified by the Group’s Treasury function?  
**A:** The three main financial risks identified are market risk, liquidity risk, and credit risk.

---

**Q:** What is the notional value of forward exchange contracts designated as cash flow hedges as at 30 June 2024?  
**A:** The notional value of forward exchange contracts designated as cash flow hedges as at 30 June 2024 is $1,350 million.

---

**Q:** What is the net unrealised gain recognised in the hedge reserve for forward exchange contracts and foreign currency options as at 30 June 2024?  
**A:** The net unrealised gain recognised in the hedge reserve for forward exchange contracts and foreign currency options as at 30 June 2024 is $3 million.

---

**Q:** How much net unrealised loss is reported for cross currency swaps as at 30 June 2024, and what is its composition?  
**A:** The net unrealised loss for cross currency swaps as at 30 June 2024 is $4 million, comprising a $3 million unrealised gain on the foreign exchange component and a $7 million unrealised loss on the interest rate component.

---

**Q:** What is the fair value liability for domestic medium term notes designated as fair value hedges as at 30 June 2024?  
**A:** The fair value liability for domestic medium term notes designated as fair value hedges as at 30 June 2024 is $113 million.

---

**Q:** Are the Group’s European Medium Term Notes 100% hedged for foreign exchange risk?  
**A:** Yes, the European Medium Term Notes are 100% hedged for foreign exchange risk.

---

**Q:** Does the Group use derivatives for speculative purposes?  
**A:** No, the Group does not enter into or trade financial instruments, including derivatives, for speculative purposes.
====================================================================================================
Image: page_71.png
**Q:** What was the balance at the end of the period for the cash flow hedge reserve in 2024?  
**A:** The balance at the end of the period for the cash flow hedge reserve in 2024 was $(10) million.

---

**Q:** How did changes in forward exchange contracts and foreign currency options impact the cash flow hedge reserve in 2024?  
**A:** Changes in forward exchange contracts and foreign currency options resulted in a loss of $(11) million in 2024.

---

**Q:** What is the potential impact on profit before tax of a 1% change in floating Australian interest rates?  
**A:** A 1% change in floating Australian interest rates could result in either a $1 million increase or decrease on equity before tax and no impact on profit before tax.

---

**Q:** What is the fair value of the power purchase agreement (PPA) as at 30 June 2024?  
**A:** The fair value of the PPA as at 30 June 2024 was $32 million.

---

**Q:** What is the total undiscounted financial liabilities due within one year as at 30 June 2024?  
**A:** The total undiscounted financial liabilities due within one year as at 30 June 2024 were $8,533 million.

---

**Q:** How much committed facilities did the Group have available as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group had total undrawn committed facilities of $2,425 million ($2,716 million in 2023) available.

---

**Q:** What was the total of the Group’s undiscounted lease liabilities included in Note 3.5.2?  
**A:** The page states that the maturity profile of the Group’s undiscounted lease liabilities is included in Note 3.5.2, but does not provide the total amount on this page.

---

**Q:** What was the total amount of non-derivative financial liabilities due over five years as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of non-derivative financial liabilities due over five years as at 30 June 2024 was $3,426 million.

---

**Q:** What is the sensitivity of the Group’s profit before tax to a 10% change in foreign exchange rates?  
**A:** A 10% change in foreign exchange rates could result in either a $166 million increase or $155 million decrease on equity before tax and no impact on profit before tax.

---

**Q:** What is the Group’s policy regarding financial covenants and undertakings during the period?  
**A:** The Group states that no covenants have been breached during the period.

---
====================================================================================================
Image: page_72.png
**Q:** How are the Group’s financial assets and liabilities measured at fair value categorized?  
**A:** They are categorized into three levels based on the observability of valuation inputs: Level 1 (quoted prices in active markets), Level 2 (inputs other than quoted prices that are observable), and Level 3 (inputs not based on observable market data).

---

**Q:** What was the fair value of listed equity securities as of 2024, and under which fair value hierarchy level are they classified?  
**A:** The fair value of listed equity securities as of 2024 was $378 million, classified under Level 1.

---

**Q:** What was the fair value of unlisted equity securities as of 2024, and which hierarchy level do they fall under?  
**A:** The fair value of unlisted equity securities as of 2024 was $177 million, classified as Level 3.

---

**Q:** How are fair values of foreign exchange contracts determined according to the Group’s policy?  
**A:** Fair values of foreign exchange contracts are determined using a discounted cash flow model where future cash flows are estimated based on market forward exchange rates at the end of the reporting period and the contract forward rate, discounted by observable yield curves of the respective currency.

---

**Q:** What was the fair value of cross currency and interest rate swaps as of 2024, and under which level are they reported?  
**A:** The fair value of cross currency and interest rate swaps as of 2024 was $38 million, reported under Level 2.

---

**Q:** What method is used to determine the fair value of convertible and SAFE notes?  
**A:** The fair value of convertible and SAFE notes is determined using a Black-Scholes model or a Monte Carlo simulation model.

---

**Q:** What were the additions to unlisted equity securities in 2024?  
**A:** Additions to unlisted equity securities in 2024 amounted to $105 million.

---

**Q:** Were there any transfers between Level 1, Level 2, or Level 3 during the reporting period?  
**A:** No, there were no transfers between Level 1, Level 2, or Level 3 during the period.

---

**Q:** How is the fair value of unlisted equity securities determined if external pricing is not available?  
**A:** If external pricing is not available, the fair value is determined using an appropriate model such as a discounted cash flow model based on estimated future cash flows, discounted at a rate reflecting the relative risks of the investment.

---

**Q:** What was the balance of convertible and SAFE notes at the end of 2024?  
**A:** The balance of convertible and SAFE notes at the end of 2024 was $7 million.
====================================================================================================
Image: page_73.png
**Q:** What percentage controlling interest did the Group acquire in PETstock Pty Ltd, and what was the consideration paid?  
**A:** The Group acquired a 55% controlling interest in PETstock Pty Ltd for a consideration of $482 million.

---

**Q:** What were PETstock Group’s revenue and EBIT contributions included in the Group’s consolidated results from the date of acquisition?  
**A:** PETstock Group contributed $426 million of revenue and $33 million of EBIT, which were included in the Group’s consolidated results from the date of acquisition.

---

**Q:** What was the total amount of identifiable net assets acquired from PETstock Group at the date of acquisition?  
**A:** The total identifiable net assets acquired amounted to $69 million.

---

**Q:** How much goodwill was recognized on the acquisition of PETstock Group, and what is the primary reason for this goodwill?  
**A:** Goodwill of $444 million was recognized, primarily attributable to the skills, expertise, and technical talent of the existing PETstock Group team in specialty pet retailing, as well as intangible assets not qualifying for separate recognition.

---

**Q:** What was the value of non-controlling interest recognized at the acquisition date of PETstock Group?  
**A:** The non-controlling interest recognized at the acquisition date was $31 million.

---

**Q:** What are the main categories and respective values of assets acquired from PETstock Group?  
**A:** Main asset categories and values acquired were: Cash and cash equivalents ($6 million), Trade and other receivables ($9 million), Inventories ($112 million), Lease assets ($320 million), Property, plant and equipment ($91 million), Intangible assets ($260 million), and Other assets ($9 million).

---

**Q:** What were the total liabilities assumed as part of the PETstock Group acquisition?  
**A:** Total liabilities assumed were $888 million.

---

**Q:** What is the stated policy for measuring identifiable assets and liabilities at the acquisition date?  
**A:** At the acquisition date, identifiable assets acquired and liabilities assumed are recognized at their fair value.

---

**Q:** What is the definition of goodwill as per the Material Accounting Policies section?  
**A:** Goodwill is measured as the excess of the sum of the consideration transferred and the amount of any non-controlling interests in the acquiree, over the net identifiable assets acquired.

---

**Q:** What is the purpose of the deed of cross guarantee entered into by Woolworths Group Limited and certain subsidiaries?  
**A:** The deed of cross guarantee relieves wholly-owned subsidiaries within the Closed Group from the requirement to prepare and lodge separate financial reports, as they guarantee the payment of liabilities of other entities in the Closed Group in the event of winding up.
====================================================================================================
Image: page_74.png
**Q:** What was the revenue from the sale of goods and services for the 53 weeks ended in 2024?  
**A:** The revenue from the sale of goods and services for the 53 weeks ended in 2024 was $56,219 million.

---

**Q:** What was the gross profit for the 53 weeks ended in 2024?  
**A:** The gross profit for the 53 weeks ended in 2024 was $16,111 million.

---

**Q:** How much was reported as profit for the period in 2024?  
**A:** The profit for the period in 2024 was $489 million.

---

**Q:** What was the balance of retained earnings at the end of the period in 2024?  
**A:** The balance of retained earnings at the end of the period in 2024 was $6,657 million.

---

**Q:** What were the total current assets as of 2024?  
**A:** The total current assets as of 2024 were $5,227 million.

---

**Q:** How much were the total non-current assets in 2024?  
**A:** The total non-current assets in 2024 were $24,481 million.

---

**Q:** What was the total amount of liabilities in 2024?  
**A:** The total liabilities in 2024 were $24,988 million.

---

**Q:** What was the amount of dividends paid in 2024?  
**A:** The dividends paid in 2024 amounted to $1,281 million.

---

**Q:** What was the total equity as of 2024?  
**A:** The total equity as of 2024 was $4,600 million.

---

**Q:** What were the total assets reported for 2024?  
**A:** The total assets reported for 2024 were $29,708 million.
====================================================================================================
Image: page_75.png
**Q:** Which subsidiaries of Woolworths Group Limited are wholly owned and material to the Group?  
**A:** Woolworths New Zealand Group Limited, Woolworths New Zealand Limited, and General Distributors Limited are wholly owned subsidiaries material to the Group.

---

**Q:** What proportion of voting rights is held by non-controlling interests in PETstock Pty Ltd as of 2024?  
**A:** Non-controlling interests hold 45.0% of voting rights in PETstock Pty Ltd as of 2024.

---

**Q:** What was the total balance of non-controlling interests at the end of the 2024 period?  
**A:** The total balance of non-controlling interests at the end of the 2024 period was $162 million.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for non-controlling interests in 2024?  
**A:** The total comprehensive income for non-controlling interests in 2024 was $9 million.

---

**Q:** What were the current assets of PETstock Pty Ltd in 2024?  
**A:** The current assets of PETstock Pty Ltd in 2024 were $247 million.

---

**Q:** What was the total equity of the parent entity at the end of 2024?  
**A:** The total equity of the parent entity at the end of 2024 was $4,442 million.

---

**Q:** How much did the parent entity pay in dividends in 2024?  
**A:** The parent entity paid $2,881 million in dividends in 2024.

---

**Q:** What was the profit for the period for the parent entity in 2024?  
**A:** The profit for the period for the parent entity in 2024 was $2,378 million.

---

**Q:** What was the balance of retained earnings for the parent entity at the end of 2024?  
**A:** The balance of retained earnings for the parent entity at the end of 2024 was $6,529 million.

---

**Q:** What was the total liabilities of the parent entity at the end of 2024?  
**A:** The total liabilities of the parent entity at the end of 2024 were $31,266 million.
====================================================================================================
Image: page_76.png
**Q:** What accounting standard is discussed in section 5.3 of the report, and what does it pertain to?  
**A:** Section 5.3 discusses AASB 17 Insurance Contracts, which pertains to the recognition, measurement, presentation, and disclosure of insurance contracts.

---

**Q:** How did the adoption of AASB 17 impact Woolworths Group Limited's retained earnings for the 2023 financial year?  
**A:** The adoption of AASB 17 resulted in a decrease of $83 million in retained earnings for the 2023 financial year.

---

**Q:** What was the restated value of current assets for the parent entity as of 2023 after AASB 17 adjustments?  
**A:** The restated value of current assets for the parent entity as of 2023 was $4,412 million.

---

**Q:** What is the total estimated capital expenditure under firm contracts payable later than one year but not later than two years for 2024?  
**A:** The total estimated capital expenditure under firm contracts payable later than one year but not later than two years for 2024 is $11 million.

---

**Q:** How much did Woolworths Group recognize in short-term employee benefits for key management personnel in 2024?  
**A:** Woolworths Group recognized $10,369,438 in short-term employee benefits for key management personnel in 2024.

---

**Q:** What is the total remuneration for key management personnel of the Group for the year 2024?  
**A:** The total remuneration for key management personnel of the Group for 2024 is $15,675,081.

---

**Q:** What amount did Woolworths Group recognize in post-employment benefits for key management personnel in 2024?  
**A:** Woolworths Group recognized $303,330 in post-employment benefits for key management personnel in 2024.

---

**Q:** What was the value of non-current liabilities for the parent entity after AASB 17 adjustments in 2023?  
**A:** The value of non-current liabilities for the parent entity after AASB 17 adjustments in 2023 was $13,617 million.

---

**Q:** How much revenue did Woolworths Group recognize from transactions with Endeavour Group in the six months ended 31 December 2023?  
**A:** Woolworths Group recognized $340 million of revenue from transactions with Endeavour Group in the six months ended 31 December 2023.

---

**Q:** According to the Material Accounting Policies, how are investments in subsidiaries, associates, and joint ventures accounted for?  
**A:** Investments in subsidiaries, associates, and joint ventures are accounted for at cost.
====================================================================================================
Image: page_77.png
**Q:** What types of guarantees has the Group entered into as contingent liabilities?  
**A:** The Group has entered into guarantees in the normal course of business relating to development applications and for the sale of residential apartments, as well as guarantees and indemnities for self-insurance liabilities required by State WorkCover authorities.

---

**Q:** What is the total share-based payments expense for the period?  
**A:** The share-based payments expense for the period was $91,805,010 (2023: $113,425,421).

---

**Q:** How many outstanding share rights were there at the end of the period?  
**A:** There were 11,066,641 outstanding share rights at the end of the period.

---

**Q:** What is the vesting period for the Long-Term Incentive Plan (LTIP) grants for F22, F23, and F24?  
**A:** The vesting period for the LTIP grants for F22, F23, and F24 is three years.

---

**Q:** What are the weightings for the LTIP performance hurdles for Relative Total Shareholder Return, Hurdle Range, Reputation, and Return on Funds Employed (ROFE)?  
**A:** The weightings are: Relative Total Shareholder Return – 40.00%, Hurdle Range – 20.00%, Reputation – 40.00%, and ROFE – 0.00%.

---

**Q:** What was the weighted average fair value at grant date for share rights in 2024 and 2023?  
**A:** The weighted average fair value at grant date was $32.44 for 2024 and $29.35 for 2023.

---

**Q:** How many share rights were granted during the period, and how many lapsed?  
**A:** 4,072,099 share rights were granted, and 1,872,065 share rights lapsed during the period.

---

**Q:** What is the expected volatility and risk-free interest rate used in the fair value model for 2024 grants?  
**A:** The expected volatility is 17.0% and the risk-free interest rate is 4.10% for 2024 grants.

---

**Q:** How many shares were purchased under the Employee Share Purchase Plan during the year, and at what average price?  
**A:** 1,843,023 shares were purchased at an average price per share of $33.24.

---

**Q:** Is any additional expense recognized for shares issued under the Non-Executive Director Equity Plan?  
**A:** No additional expense is recognized for shares issued under the Non-Executive Director Equity Plan, as they are acquired out of salary/fee sacrificed remuneration.

---
====================================================================================================
Image: page_78.png
**Q:** What was the total amount expensed for defined contribution retirement plans in 2024?  
**A:** The total amount expensed for defined contribution retirement plans in 2024 was $863 million.

---

**Q:** What discount rate was used for the actuarial valuation of the defined benefit retirement plan in 2024?  
**A:** The discount rate used for the actuarial valuation in 2024 was 5.5%.

---

**Q:** What is the average duration of the defined benefit obligation at the end of the reporting period in 2024?  
**A:** The average duration of the defined benefit obligation at the end of the reporting period in 2024 is 5.9 years.

---

**Q:** What percentage of the plan assets was invested in equity instruments in 2024?  
**A:** In 2024, 52% of the plan assets were invested in equity instruments.

---

**Q:** What was the fair value of plan assets at the end of 2024?  
**A:** The fair value of plan assets at the end of 2024 was $181 million.

---

**Q:** How much did the Group pay Deloitte Touche Tohmatsu for the audit or review of financial reports in 2024?  
**A:** The Group paid Deloitte Touche Tohmatsu $4,070,000 for the audit or review of financial reports in 2024.

---

**Q:** What was the net defined benefit obligation at the end of 2024?  
**A:** The net defined benefit obligation at the end of 2024 was $28 million.

---

**Q:** What was the expected rate of salary increase used in the 2024 actuarial valuation?  
**A:** The expected rate of salary increase used in 2024 was 3.3%.

---

**Q:** How much was paid in benefits from the defined benefit plan in 2024?  
**A:** $80 million was paid in benefits from the defined benefit plan in 2024.

---

**Q:** What was the total remuneration paid to Deloitte Touche Tohmatsu and related network firms for all services in 2024?  
**A:** The total remuneration paid to Deloitte Touche Tohmatsu and related network firms for all services in 2024 was $4,817,000.
====================================================================================================
Image: page_79.png
**Q:** What event regarding Petstock Group occurred on 1 July 2024?  
**A:** On 1 July 2024, Petstock Group’s undertaking to the Australian Competition and Consumer Commission (ACCC) was accepted, resulting in the divestiture of portfolio stores, brands, and vet clinics.

---

**Q:** How were the assets held for sale in the Petstock Group divestiture recognized?  
**A:** The assets held for sale were recognized at the lower of their carrying amounts and fair values less costs to sell, with no material gain or loss recognized on sale.

---

**Q:** What change in shareholding did the Group announce regarding BBJ City Kitchen and Beak & Johnston New Zealand?  
**A:** The Group announced its intention to increase its shareholding in BBJ City Kitchen from 23% to 100% and acquire 100% of Beak & Johnston New Zealand.

---

**Q:** What is the status of the transaction to acquire BBJ City Kitchen and Beak & Johnston New Zealand?  
**A:** The transaction is subject to the approval by the ACCC and the New Zealand Commerce Commission.

---

**Q:** What strategic benefits does the Group expect from acquiring BBJ City Kitchen and Beak & Johnston New Zealand?  
**A:** The Group expects to strengthen its partnership, unlock innovation and speed to market, and enhance its food and own brand manufacturing capabilities.

---

**Q:** What is the redemption liability amount related to the acquisition of the remaining interest in PFD Food Services?  
**A:** The redemption liability of approximately $400 million approximates the put option liability recognized and included in Other Financial Liabilities as at 30 June 2024.

---

**Q:** When will the Group acquire the remaining 35% equity interest in PFD Food Services Pty Ltd?  
**A:** The Group will acquire the remaining 35% equity interest following the exercise of the put option by minority shareholders on 14 August 2024, with consideration to be paid in the first half of the 2025 financial period.

---

**Q:** What compliance requirement is fulfilled by the Consolidated Entity Disclosure Statement on this page?  
**A:** The Consolidated Entity Disclosure Statement is provided as required by the Corporations Act (s.295(3)(a)).

---

**Q:** What is the percentage of share capital held by the Group in 150 Baroona Pty Ltd?  
**A:** The Group holds 28% of the share capital in 150 Baroona Pty Ltd.

---

**Q:** In which jurisdiction is GDL No.8 Limited incorporated, and what is the Group’s percentage shareholding?  
**A:** GDL No.8 Limited is incorporated in New Zealand, and the Group holds 49% of its share capital.

---
====================================================================================================
Image: page_80.png
**Q:** What is the title of the financial disclosure presented on these pages?  
**A:** The title of the financial disclosure is "Consolidated Entity Disclosure Statement."

---

**Q:** Which country is the primary place of incorporation for the majority of entities listed in the statement?  
**A:** The majority of entities listed are incorporated in Australia.

---

**Q:** What is the percentage of share capital held in Woolworths Group Limited?  
**A:** The percentage of share capital held in Woolworths Group Limited is 100%.

---

**Q:** Name one entity incorporated in New Zealand and state the percentage of share capital held.  
**A:** Universal Wholesalers Pty Limited is incorporated in New Zealand with 100% share capital held.

---

**Q:** What is the percentage of share capital held in Petstock (Bendigo) Pty Ltd?  
**A:** The percentage of share capital held in Petstock (Bendigo) Pty Ltd is 55%.

---

**Q:** Which entity has a share capital holding marked as "N/A" and what is its name?  
**A:** Woolworths Group Foundation Pty Limited has a share capital holding marked as "N/A."

---

**Q:** Identify an entity incorporated in South Africa and the percentage of share capital held.  
**A:** Quantum South Africa Pty Ltd is incorporated in South Africa with 78% share capital held.

---

**Q:** What is the share capital held in Triton Almas Corporation Pty Ltd?  
**A:** The share capital held in Triton Almas Corporation Pty Ltd is 100%.

---

**Q:** Which entity is listed as incorporated in the USA, and what is the percentage of share capital held?  
**A:** Quantum Limited, Inc. is incorporated in the USA with 78% share capital held.

---

**Q:** What is the share capital held in Statewide Independent Wholesalers Limited?  
**A:** The share capital held in Statewide Independent Wholesalers Limited is 60%.
====================================================================================================
Image: page_81.png
**Q:** What is the title of the statement listing the consolidated entities on the page?  
**A:** The title of the statement is "Consolidated Entity Disclosure Statement."

---

**Q:** In which country are all the trusts listed in the Consolidated Entity Disclosure Statement formed or incorporated?  
**A:** All the trusts listed are formed or incorporated in Australia.

---

**Q:** According to the Directors' Declaration, what accounting standards do the attached Consolidated Financial Statements comply with?  
**A:** The attached Consolidated Financial Statements are in compliance with International Financial Reporting Standards and accounting standards under the Corporations Act 2001.

---

**Q:** What is the directors' opinion regarding the company's ability to pay its debts?  
**A:** The directors believe there are reasonable grounds to believe that the company will be able to pay its debts as and when they become due and payable.

---

**Q:** Who signed the Directors' Declaration on behalf of the directors?  
**A:** The Directors' Declaration was signed by Scott Perkins, Chair, and Brad Banducci, Managing Director and Chief Executive Officer.

---

**Q:** On what date was the Directors' Declaration signed?  
**A:** The Directors' Declaration was signed on 28 August 2024.

---

**Q:** What does the Directors' Declaration state about the consolidated entity disclosure statement?  
**A:** The Directors' Declaration states that, in the directors' opinion, the attached consolidated entity disclosure statement is true and correct.

---

**Q:** What legal compliance is specifically mentioned in the Directors' Declaration regarding the financial statements?  
**A:** The Directors' Declaration states that the financial statements and notes are in accordance with the Corporations Act 2001, including compliance with accounting standards and giving a true and fair view of the financial position and performance of the Group.

---

**Q:** How many declarations are required to be given by the directors under the Corporations Act 2001, as referenced in the declaration?  
**A:** The directors have been given the declarations required by s.295A of the Corporations Act 2001.

---

**Q:** What is the nature of the deed of cross guarantee mentioned in the Directors' Declaration?  
**A:** The deed of cross guarantee is a deed to which the company is a party, guaranteeing to each creditor payment in full of any debt in accordance with the deed's terms.
====================================================================================================
