Image: page_2.png
**Q:** What is the stated purpose of the organization as described in the Chair and CEO’s message?  
**A:** The stated purpose is "building a brighter future for all," which embodies the organization's role in supporting customers and economic growth.

---

**Q:** How many customers does the organization serve, and what is the total amount of lending to businesses mentioned?  
**A:** The organization serves more than 13 million customers and has lent $33 billion to businesses to help them grow.

---

**Q:** What was the dividend payout ratio for the year, and how many Australians benefited from it?  
**A:** The dividend payout ratio increased to 77%, benefiting more than 13 million Australians who own CBA shares directly or through their superannuation holdings.

---

**Q:** What was the final dividend declared per share, and was it fully franked?  
**A:** The final dividend declared was $2.50 per share, fully franked, for a total full year dividend of $4.65 per share, fully franked.

---

**Q:** What is the organization’s approach to supporting customers during challenging economic conditions?  
**A:** The organization focuses on supporting customers by providing financial solutions to suit their needs, helping them through cost of living pressures, and offering personalized solutions for those experiencing hardship.

---

**Q:** How much did the organization invest in fraud and scam prevention in 2023?  
**A:** The organization invested $17.2 million in scam prevention initiatives in 2023.

---

**Q:** What is the organization’s ambition regarding technology and digital services?  
**A:** The ambition is to safely harness data and use technology, including artificial intelligence, digital services, and improved customer experience, to meet customers’ needs and deliver a superior, digitally enabled banking experience.

---

**Q:** What is the organization’s commitment regarding climate change and inclusion?  
**A:** The organization is committed to supporting the transition to net zero emissions by 2050, managing climate risks and opportunities, and calling for an inclusive transition.

---

**Q:** How does the organization describe its balance sheet and its importance?  
**A:** The organization describes its balance sheet as strong, diversified, and resilient, which is essential for supporting customers, delivering sustainable returns, and maintaining stability in times of crisis.

---

**Q:** What are the key elements of the organization’s customer strategy?  
**A:** The key elements include delivering superior, personalized, and highly relevant experiences, supporting innovation, and investing in digital strategy to make banking experiences seamless.
====================================================================================================
Image: page_28.png
**Q:** What was the statutory net profit after tax (NPAT) for the 2024 financial year?  
**A:** The statutory net profit after tax (NPAT) for the 2024 financial year was $9,481 million.

---

**Q:** By what percentage did the Group’s cash NPAT increase compared to FY23?  
**A:** The Group’s cash NPAT increased by 2% compared to FY23.

---

**Q:** What was the final fully franked dividend per share declared for FY24?  
**A:** The final fully franked dividend per share declared for FY24 was $4.65.

---

**Q:** How much volume growth was recorded in household deposits during FY24?  
**A:** Household deposits grew by $19.9 billion, with a system growth of 0.8.

---

**Q:** What was the Group’s net interest margin (NIM) for FY24, and how did it change from the previous year?  
**A:** The Group’s net interest margin (NIM) for FY24 was 1.99%, a decrease of 8 basis points from FY23.

---

**Q:** What was the Common Equity Tier 1 capital ratio (APRA Level 2) at the end of FY24?  
**A:** The Common Equity Tier 1 capital ratio (APRA Level 2) was 12.3% at the end of FY24.

---

**Q:** How much did the Group return to shareholders as dividends and share buy-backs during FY24?  
**A:** The Group returned $8 billion to shareholders as dividends and share buy-backs during FY24.

---

**Q:** What was the total loan impairment and credit provisions expense for FY24, and how did it compare to FY23?  
**A:** The total loan impairment and credit provisions expense for FY24 was $802 million, representing a 28% increase from FY23.

---

**Q:** What was the average dividend per share paid to shareholders over the last five years, according to the dividend per share chart?  
**A:** The average dividend per share paid to shareholders over the last five years ranged from 298 cents (FY20) to 465 cents (FY24).

---

**Q:** What was the return on equity (ROE) for cash, continuing operations in FY24?  
**A:** The return on equity (ROE) for cash, continuing operations in FY24 was 13.6%.
====================================================================================================
Image: page_29.png
**Q:** What was the Group's Cash NPAT for FY24, and how did it compare to FY23?  
**A:** The Group's Cash NPAT for FY24 was $9,836 million, compared to $10,072 million in FY23.

---

**Q:** What was the Statutory NPAT for FY24, and what was the percentage change from FY23?  
**A:** Statutory NPAT for FY24 was $9,481 million, representing a 6% decrease from $10,096 million in FY23.

---

**Q:** How much were the Group's total operating expenses on a cash basis in FY24, and what was the year-on-year percentage increase?  
**A:** Total operating expenses on a cash basis were $12,218 million in FY24, a 3% increase from FY23.

---

**Q:** What was the Group's net interest income for FY24, and how did it change compared to FY23?  
**A:** Net interest income for FY24 was $22,824 million, a 1% decrease from $23,056 million in FY23.

---

**Q:** What was the Group's cost-to-income ratio on a cash basis for FY24, and how did it compare to FY23?  
**A:** The cost-to-income ratio on a cash basis was 45.0% in FY24, up from 43.7% in FY23.

---

**Q:** How many full-time equivalent staff did the Group have in FY24, and how did this compare to FY23?  
**A:** The Group had 48,887 full-time equivalent staff in FY24, compared to 49,454 in FY23.

---

**Q:** What was the Group's net interest margin (NIM) for FY24, and what was the primary reason for its change?  
**A:** The net interest margin for FY24 was 1.99%, down from 2.07% in FY23, primarily due to intense competition for home loans and customers switching to higher-yielding term deposits.

---

**Q:** What was the Group's tax expense on a cash basis for FY24, and what was the main reason for the change from FY23?  
**A:** The tax expense on a cash basis was $4,318 million in FY24, a 5% increase from $4,097 million in FY23, mainly due to higher hybrid capital distributions that are non-deductible for tax purposes.

---

**Q:** Which category of operating expenses saw the largest percentage increase in FY24, and by how much?  
**A:** Information technology expenses saw the largest percentage increase, rising by 9% in FY24.

---

**Q:** What were the main drivers behind the increase in other operating income in FY24?  
**A:** The main drivers were increased foreign exchange and cards income due to higher transaction volumes, higher retail, business and institutional lending fee income driven by lending volume growth, and improved markets trading income.
====================================================================================================
Image: page_30.png
**Q:** What was the total loan impairment expense for FY24, and how did it compare to FY23?  
**A:** The total loan impairment expense for FY24 was $802 million, representing a decrease from $1,108 million in FY23.

---

**Q:** How did the loan loss rate as a percentage of lending change from FY23 to FY24?  
**A:** The loan loss rate decreased from 9 basis points in FY23 to 7 basis points in FY24.

---

**Q:** What was the Common Equity Tier 1 capital ratio (APRA Level 2) as of 30 June 2024?  
**A:** The Common Equity Tier 1 capital ratio (APRA Level 2) was 12.3% as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total value of troublesome and impaired assets at the end of FY24?  
**A:** The total value of troublesome and impaired assets at the end of FY24 was $8,729 million.

---

**Q:** What was the deposit funding ratio for FY24, and how did it compare to FY23?  
**A:** The deposit funding ratio for FY24 was 77%, up from 75% in FY23.

---

**Q:** What was the liquidity coverage ratio (LCR) for FY24, and how does it compare to the regulatory minimum?  
**A:** The liquidity coverage ratio for FY24 was 136%, which is well above the regulatory minimum of 100%.

---

**Q:** How did the net stable funding ratio (NSFR) change from FY23 to FY24?  
**A:** The net stable funding ratio decreased from 124% in FY23 to 116% in FY24.

---

**Q:** What was the total impairment provision coverage ratio for FY24?  
**A:** The total impairment provision coverage ratio for FY24 was 1.66%.

---

**Q:** What factors contributed to the increase in troublesome and impaired assets in FY24?  
**A:** The increase was primarily driven by downgrades of a small number of single name exposures across a few sectors and restructures and arrears in the home lending portfolio.

---

**Q:** How much of the announced $1 billion on-market share buy-back had the Group completed as of 30 June 2024?  
**A:** As of 30 June 2024, the Group had successfully completed $0.3 billion of the buy-back.
====================================================================================================
Image: page_31.png
**Q:** What was the Cash NPAT for Retail Banking Services in FY23?  
**A:** The Cash NPAT for Retail Banking Services in FY23 was $5,355 million.

---

**Q:** What percentage did Retail Banking Services contribute to the Group profit in FY23?  
**A:** Retail Banking Services contributed 54% to the Group profit in FY23.

---

**Q:** What was the net interest margin for Retail Banking Services in FY23, and how did it compare to the previous year?  
**A:** The net interest margin for Retail Banking Services in FY23 was 2.51%, down from 2.70% in FY22.

---

**Q:** Which brands are included under Retail Banking Services?  
**A:** The brands included under Retail Banking Services are Commonwealth Bank, Bankwest, and Unloan.

---

**Q:** What was the main reason for the decrease in Retail Banking Services’ cash net profit after tax in FY23?  
**A:** The main reason for the decrease was lower total operating income, an increase in operating expenses, and a reduction in loan impairment expense.

---

**Q:** What was the Cash NPAT for Business Banking in FY23?  
**A:** The Cash NPAT for Business Banking in FY23 was $3,774 million.

---

**Q:** What was the net interest margin for Business Banking in FY23, and how did it change from the previous year?  
**A:** The net interest margin for Business Banking in FY23 was 3.43%, down from 3.53% in FY22.

---

**Q:** Which brands are associated with Business Banking?  
**A:** The brands associated with Business Banking are Commonwealth Bank, CommSec, and Bankwest.

---

**Q:** What was the main driver of the increase in Business Banking’s cash net profit after tax in FY23?  
**A:** The main driver was higher total operating income and a reduction in loan impairment expense, partly offset by an increase in operating expenses.

---

**Q:** How did the Market Financial Share (MFI) for Business Banking change in FY23?  
**A:** The MFI for Business Banking increased to 25.6%, and the leading deposit market share remained strong.
====================================================================================================
Image: page_32.png
**Q:** What was the Cash NPAT for Institutional Banking and Markets (IB&M) in FY23?  
**A:** The Cash NPAT for Institutional Banking and Markets (IB&M) in FY23 was $1,097 million.

---

**Q:** What percentage did Institutional Banking and Markets contribute to the Group profit?  
**A:** Institutional Banking and Markets contributed 11% to the Group profit.

---

**Q:** What was the net interest margin for Institutional Banking and Markets in FY23?  
**A:** The net interest margin for Institutional Banking and Markets in FY23 was 1.62%.

---

**Q:** By how much did the total operating income for Institutional Banking and Markets increase, and what was the main driver?  
**A:** Total operating income increased by $82 million or 3%, mainly driven by higher earnings on deposits and enquiry, increased sales volumes in fixed income, and higher fees from increased volume of lending facilities.

---

**Q:** What was the Cash NPAT for the New Zealand segment in FY23?  
**A:** The Cash NPAT for the New Zealand segment in FY23 was $1,194 million.

---

**Q:** What was the contribution of the New Zealand segment to the Group profit?  
**A:** The New Zealand segment contributed 12% to the Group profit.

---

**Q:** How did the net interest margin for the New Zealand segment change from FY23 to the reported period?  
**A:** The net interest margin for the New Zealand segment decreased from 2.39% in FY23 to 2.23%.

---

**Q:** What were the main factors contributing to the decrease in operating income for the New Zealand segment?  
**A:** The decrease in operating income for the New Zealand segment was mainly due to a decrease in net interest margin, higher technology costs, wage inflation, increased costs to prevent fraud and scams, and ongoing regulatory compliance.

---

**Q:** What strategic initiatives did Institutional Banking and Markets focus on during the period?  
**A:** Institutional Banking and Markets focused on strengthening operational risk, compliance and regulatory frameworks, and supporting the transition to a sustainable finance market.

---

**Q:** What was the main focus of ASB’s operating performance in the New Zealand segment?  
**A:** ASB’s operating performance focused on growing business and rural lending, increasing deposits, supporting customers with higher interest rates, and implementing initiatives to improve New Zealand’s productivity and financial wellbeing.
====================================================================================================
Image: page_65.png
**Q:** Who is the lead auditor for the Commonwealth Bank of Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Elizabeth O'Brien, Partner at PricewaterhouseCoopers, is the lead auditor.

---

**Q:** What is the date of the Auditor’s Independence Declaration?  
**A:** The Auditor’s Independence Declaration is dated 14 August 2024.

---

**Q:** According to the Auditor’s Independence Declaration, were there any contraventions of the auditor independence requirements of the Corporations Act 2001?  
**A:** No, there were no contraventions of the auditor independence requirements of the Corporations Act 2001.

---

**Q:** What are the main sections included in the financial statements as per the contents page?  
**A:** The main sections are Income Statements, Statements of Comprehensive Income, Balance Sheets, Statements of Changes in Equity, and Statements of Cash Flows.

---

**Q:** Which section of the notes to the financial statements covers 'Operating expenses'?  
**A:** 'Operating expenses' are covered in section 2.4 of the notes to the financial statements.

---

**Q:** Where can information about 'Loan impairment expense and provisions for impairment' be found in the report?  
**A:** Information about 'Loan impairment expense and provisions for impairment' can be found in section 3.2, page 171.

---

**Q:** What topics are included under 'Our investing, trading and other banking activities'?  
**A:** Topics include cash and liquid assets, receivables from and payables to financial institutions, assets at fair value through income statement, derivative financial instruments and hedge accounting, and investment securities.

---

**Q:** Which section addresses 'Risk management' in the financial report?  
**A:** 'Risk management' is addressed in section 9, starting on page 223.

---

**Q:** What is the focus of section 8 in the notes to the financial statements?  
**A:** Section 8 focuses on 'Our capital, equity and reserves,' including capital adequacy, loan capital, shareholders’ equity, and dividends.

---

**Q:** Where can information about 'Employee benefits' be found in the financial report?  
**A:** Information about 'Employee benefits' can be found in section 10, starting on page 265.
====================================================================================================
Image: page_66.png
**Q:** What was the Group’s net profit after income tax for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s net profit after income tax for the year ended 30 June 2024 was $9,394 million.

---

**Q:** What was the Bank’s total net operating income before operating expenses and impairment for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank’s total net operating income before operating expenses and impairment for the year ended 30 June 2024 was $24,102 million.

---

**Q:** How much did the Group report as interest income from effective interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $57,397 million as interest income from effective interest income for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the Group’s total operating expenses for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total operating expenses for the year ended 30 June 2024 were $12,337 million.

---

**Q:** What was the basic earnings per share from continuing operations for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The basic earnings per share from continuing operations for the Group for the year ended 30 June 2024 was 566.6 cents per share.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the period attributable to equity holders of the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the period attributable to equity holders of the Bank for the year ended 30 June 2024 was $9,041 million.

---

**Q:** How much did the Group recognize as income tax expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $4,301 million as income tax expense for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the dividend per share attributable to shareholders of the Bank for ordinary shares for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The dividend per share attributable to shareholders of the Bank for ordinary shares for the year ended 30 June 2024 was 465 cents per share.

---

**Q:** What was the Group’s net profit after income tax from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s net profit after income tax from continuing operations for the year ended 30 June 2024 was $9,481 million.

---

**Q:** What was the Group’s total comprehensive income for the period from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total comprehensive income for the period from continuing operations for the year ended 30 June 2024 was $9,449 million.
====================================================================================================
Image: page_67.png
**Q:** What was the total assets value for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total assets value for the Group as at 30 June 2024 was $1,245,076 million.

---

**Q:** How much did the Bank report as total liabilities as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported total liabilities of $1,140,140 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the value of cash and liquid assets for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The value of cash and liquid assets for the Group as at 30 June 2024 was $83,080 million.

---

**Q:** What amount did the Group report for net assets as at 30 June 2024?  
**A:** The Group reported net assets of $73,088 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the Group pay in dividends on ordinary shares for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group paid $7,623 million in dividends on ordinary shares for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the Group for the year ended 30 June 2024 was $9,362 million.

---

**Q:** What was the value of loans, bills discounted, and other receivables for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The value of loans, bills discounted, and other receivables for the Group as at 30 June 2024 was $942,210 million.

---

**Q:** How much did the Group report as retained profits as at 30 June 2024?  
**A:** The Group reported retained profits of $38,860 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount of deposits and other public borrowings for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The amount of deposits and other public borrowings for the Group as at 30 June 2024 was $882,927 million.

---

**Q:** How much did the Group spend on share buy-backs during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group spent $282 million on share buy-backs during the year ended 30 June 2024.

---
====================================================================================================
Image: page_68.png
**Q:** What was the total equity for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total equity for the Bank as at 30 June 2024 was $65,781 million.

---

**Q:** How much net cash was provided by operating activities for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net cash provided by operating activities for the Group for the year ended 30 June 2024 was $12,242 million.

---

**Q:** What was the net profit after income tax from continuing operations for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit after income tax from continuing operations for the Bank for the year ended 30 June 2024 was $9,280 million.

---

**Q:** How much did the Group pay in dividends on ordinary shares during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group paid $7,117 million in dividends on ordinary shares during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount of interest received by the Group from operating activities for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group received $59,431 million in interest from operating activities for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the net increase in loans and other receivables for the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net increase in loans and other receivables for the Group was $25,479 million.

---

**Q:** How much did the Group spend on purchases of investment securities during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group spent $71,318 million on purchases of investment securities during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the period for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the period for the Bank was $8,041 million.

---

**Q:** How much did the Bank pay for share buy-backs during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank paid $282 million for share buy-backs during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount of income taxes paid by the Group from operating activities for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group paid $4,308 million in income taxes from operating activities for the year ended 30 June 2024.
====================================================================================================
Image: page_69.png
**Q:** What was the net cash used in or provided by investing activities for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net cash used in investing activities for the Group for the year ended 30 June 2024 was $1,114 million.

---

**Q:** How much did the Bank receive from the sale of property, plant, and equipment during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank received $25 million from the sale of property, plant, and equipment during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total amount of dividends paid (excluding Dividend Reinvestment Plan) by the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group paid $7,623 million in dividends (excluding Dividend Reinvestment Plan) for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the net cash used in or provided by financing activities for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net cash used in financing activities for the Bank for the year ended 30 June 2024 was $29,900 million.

---

**Q:** What was the cash and cash equivalents at the end of the year for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The cash and cash equivalents at the end of the year for the Group as of 30 June 2024 was $47,321 million.

---

**Q:** On what date did the Board of Directors approve and authorise the Financial Report for issue?  
**A:** The Board of Directors approved and authorised the Financial Report for issue on 14 August 2024.

---

**Q:** What significant business transaction involving PT Bank Commonwealth (PTBC) occurred during the year?  
**A:** On 1 May 2024, the Group completed the sale of its 99% shareholding in PT Bank Commonwealth (PTBC) to PT Bank OCBC NISP Tbk (OCBC Indonesia).

---

**Q:** According to the notes, what is the functional and presentation currency of the Bank?  
**A:** The functional and presentation currency of the Bank is Australian dollars.

---

**Q:** What accounting standards has the Financial Report been prepared in accordance with?  
**A:** The Financial Report has been prepared in accordance with the Australian Accounting Standards Board (AASB) and International Financial Reporting Standards (IFRS) as issued by the International Accounting Standards Board (IASB).

---

**Q:** How are foreign currency transactions treated in the Financial Report?  
**A:** Foreign currency transactions are translated into the functional currency using the exchange rates prevailing at the date of each transaction.
====================================================================================================
Image: page_70.png
**Q:** What was the impact of the reassessment of the Group’s investment in CUB Bank on the financial statements for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The reassessment resulted in the Group losing significant influence over CUB Bank, leading to a change in accounting policy and the Group ceasing to equity account for CUB Bank from June 2021.

---

**Q:** What was the revised increase in investments in associates as at 30 June 2023 and 2022 for the Group?  
**A:** The revised increase in investments in associates was $1,021 million as at 30 June 2023 and $967 million as at 30 June 2022.

---

**Q:** How did the fair value through other comprehensive income change for the Group as at 30 June 2023 and 2022?  
**A:** There was an increase in investments at fair value through other comprehensive income of $599 million as at 30 June 2023 and $779 million as at 30 June 2022.

---

**Q:** What was the effect on other operating income for the years ended 30 June 2023 and 2022?  
**A:** There was a decrease in other operating income of $110 million for the year ended 30 June 2023 and $90 million for the year ended 30 June 2022.

---

**Q:** What changes were made to the Group’s retained earnings as at 1 July 2022?  
**A:** There was an increase in opening retained earnings as at 1 July 2022 for the Group of $305 million.

---

**Q:** What was the impact on the Group’s basic and diluted earnings per share from continuing operations for the years ended 30 June 2023 and 2022?  
**A:** Basic earnings per share decreased by 5.5 cents and 4.7 cents, and diluted earnings per share decreased by 5.4 cents and 4.4 cents for the years ended 30 June 2023 and 2022, respectively.

---

**Q:** What new international tax framework was discussed in the report, and what is its expected impact on the Group?  
**A:** The OECD’s Global Anti-Base Erosion (GloBE) Model rules (Pillar Two) were discussed, and the Group does not expect the impact to be material as it does not operate in jurisdictions with a head office effective tax rate below 15%.

---

**Q:** What amendments to Australian accounting standards were adopted by the Group in June 2023?  
**A:** The Group adopted AASB 2023-2 to amend AASB 112 Income Taxes, which addresses the recognition and disclosure of Pillar Two deferred taxes.

---

**Q:** What new disclosure requirements were introduced by the Corporations Act 2001 (Cth) for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Act was amended to require new mandatory annual disclosures for public companies, including names, legal structures, locations of incorporation or formation, and tax residency status of consolidated entities.

---

**Q:** What is the purpose of the new AASB 128 Presentation and Disclosure in Financial Statements, and when will it be effective?  
**A:** The new AASB 128 aims to improve comparability in income statement reporting and transparency of segment-identified performance measures, and it will be effective for the Group for the financial year beginning 1 July 2024.
====================================================================================================
Image: page_71.png
**Q:** What was the Group's total net interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's total net interest income for the year ended 30 June 2024 was $22,824 million.

---

**Q:** How much interest income did the Bank earn from loans and other receivables in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank earned $40,228 million in interest income from loans and other receivables in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total interest expense for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total interest expense for the Group in the year ended 30 June 2024 was $38,220 million.

---

**Q:** How much did the Group earn from investment securities at fair value through other comprehensive income in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group earned $5,298 million from investment securities at fair value through other comprehensive income in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the Bank's net interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank's net interest income for the year ended 30 June 2024 was $19,883 million.

---

**Q:** How much interest expense did the Group incur on deposits during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group incurred $23,993 million in interest expense on deposits during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What accounting policy is used for recognizing interest income and expense on financial assets and liabilities measured at amortized cost?  
**A:** Interest income and expense on financial assets and liabilities measured at amortized cost are recognized using the effective interest method.

---

**Q:** How much interest income did the Group earn from cash and liquid assets in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group earned $4,831 million in interest income from cash and liquid assets in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total effective interest income for the Bank in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total effective interest income for the Bank in the year ended 30 June 2024 was $52,396 million.

---

**Q:** How much did the Group pay in Bank Levy as part of its interest expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group paid $427 million in Bank Levy as part of its interest expense for the year ended 30 June 2024.
====================================================================================================
Image: page_72.png
**Q:** What was the average balance of total interest earning assets for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance of total interest earning assets for the Group for the year ended 30 June 2024 was $1,111,254 million.

---

**Q:** What was the average interest rate earned on loans and other receivables in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate earned on loans and other receivables in Australia for the year ended 30 June 2024 was 4.2%.

---

**Q:** How much interest income did the Group earn from cash and liquid assets for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group earned $2,942 million in interest income from cash and liquid assets for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total average balance of non-interest earning assets for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total average balance of non-interest earning assets for the Group as of 30 June 2024 was $121,713 million.

---

**Q:** What percentage of total assets was applicable to overseas operations for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** 17.7% of total assets was applicable to overseas operations for the Group for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the average balance of investment securities at amortised cost in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance of investment securities at amortised cost in Australia for the year ended 30 June 2024 was $1,627 million.

---

**Q:** What was the average interest rate on receivables from financial institutions in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate on receivables from financial institutions in Australia for the year ended 30 June 2024 was 3.5%.

---

**Q:** What was the average balance of property, plant, and equipment in Australia as a non-interest earning asset for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance of property, plant, and equipment in Australia as a non-interest earning asset for the year ended 30 June 2024 was $3,794 million.

---

**Q:** How much was the provision for impairment for Australia as a non-interest earning asset for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The provision for impairment for Australia as a non-interest earning asset for the year ended 30 June 2024 was $(5,171) million.

---

**Q:** What was the total average balance of assets held for sale in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total average balance of assets held for sale in Australia for the year ended 30 June 2024 was $44 million.

---
====================================================================================================
Image: page_73.png
**Q:** What was the average balance of total interest bearing liabilities and interest expense for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The average balance was $971,466 million for total interest bearing liabilities and interest expense as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the average interest rate for term funding from central banks in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate was 0.1% for term funding from central banks in Australia.

---

**Q:** How much was the average balance of non-interest bearing liabilities in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The average balance of non-interest bearing liabilities in Australia was $176,298 million.

---

**Q:** What was the total average balance of debt issues for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total average balance of debt issues was $138,689 million ($115,428 million in Australia and $23,261 million overseas).

---

**Q:** What was the percentage of total liabilities applicable to overseas operations as of 30 June 2024?  
**A:** The percentage was 16.0% as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the average interest rate for lease liabilities in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate for lease liabilities in Australia was 3.0%.

---

**Q:** What was the total average balance of shareholders’ equity for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total average balance of shareholders’ equity was $72,520 million.

---

**Q:** What was the average interest rate for other demand deposits in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate for other demand deposits in Australia was 1.1%.

---

**Q:** What was the total average balance of liabilities held for sale in overseas operations as of 30 June 2024?  
**A:** The total average balance was $488 million for liabilities held for sale in overseas operations.

---

**Q:** What was the total average balance of total liabilities and shareholders’ equity for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total average balance was $1,266,740 million for total liabilities and shareholders’ equity.
====================================================================================================
Image: page_74.png
**Q:** What was the total change in interest income for the year ended 30 June 2023 compared to the previous year?  
**A:** The total change in interest income for the year ended 30 June 2023 compared to the previous year was $16,569 million.

---

**Q:** How much did interest expense change for the year ended 30 June 2023 compared to the previous year?  
**A:** Interest expense increased by $16,801 million for the year ended 30 June 2023 compared to the previous year.

---

**Q:** What was the net change in interest income for the year ended 30 June 2023?  
**A:** The net change in interest income for the year ended 30 June 2023 was a decrease of $232 million.

---

**Q:** Which category contributed the most to the increase in interest income for the year ended 30 June 2023?  
**A:** Loans and other receivables in Australia contributed the most, with an increase of $9,390 million.

---

**Q:** What was the change in interest income from cash and liquid assets in Australia for the year ended 30 June 2023?  
**A:** The change in interest income from cash and liquid assets in Australia was a decrease of $1,184 million.

---

**Q:** How did interest expense on debt issues in Australia change for the year ended 30 June 2023?  
**A:** Interest expense on debt issues in Australia increased by $1,032 million.

---

**Q:** What was the change in interest income from investment securities at fair value through OCI in Australia for the year ended 30 June 2023?  
**A:** The change in interest income from investment securities at fair value through OCI in Australia was an increase of $1,752 million.

---

**Q:** How did the interest expense on saving deposits in Australia change for the year ended 30 June 2023?  
**A:** Interest expense on saving deposits in Australia increased by $568 million.

---

**Q:** What was the change in interest income from receivables from financial institutions in overseas markets for the year ended 30 June 2023?  
**A:** The change in interest income from receivables from financial institutions in overseas markets was a decrease of $74 million.

---

**Q:** What was the change in interest expense related to term funding from central banks in Australia for the year ended 30 June 2023?  
**A:** The change in interest expense related to term funding from central banks in Australia was a decrease of $21 million.
====================================================================================================
Image: page_75.png
**Q:** What was the Group's commission income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's commission income for the year ended 30 June 2024 was $2,451 million.

---

**Q:** How much did the Bank report as net commission income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported net commission income of $1,816 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total net other operating income for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total net other operating income for the Group in the year ended 30 June 2024 was $4,097 million.

---

**Q:** What amount did the Group recognize as lending fees for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $1,241 million as lending fees for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the net (loss)/gain on non-trading financial instruments for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net (loss)/gain on non-trading financial instruments for the Group was $(38) million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the Group report as net insurance and funds management income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $111 million as net insurance and funds management income for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the share of results of associates and joint ventures net of impairment for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The share of results of associates and joint ventures net of impairment for the Group was $(95) million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are lending fees and commission income recognized?  
**A:** Lending fees and commission income are recognized as revenue over the service period, with certain fees recognized at the time of the transaction and others over the life of contractual arrangements.

---

**Q:** What does the Group's "Other" net operating income include, as described in the accounting policies?  
**A:** "Other" net operating income includes rental income on operating leases, the impact of foreign currency translation, and the effect of revaluation and impairment expenses on assets held for lease.

---

**Q:** How are dividends from controlled entities recognized according to the accounting policies?  
**A:** Dividends received are recognized as a reduction in the carrying amount of the investment in controlled entities.
====================================================================================================
Image: page_76.png
**Q:** What was the total operating expenses for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total operating expenses for the Group for the year ended 30 June 2024 were $12,337 million.

---

**Q:** How much did the Bank incur in staff expenses for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank incurred $6,385 million in staff expenses for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount of depreciation of property, plant, and equipment for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The depreciation of property, plant, and equipment for the Group was $602 million in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the Group spend on information technology services in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group spent $2,225 million on information technology services in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What were the total other expenses for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total other expenses for the Group were $1,510 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the accounting policy for the recognition of staff expenses?  
**A:** Staff expenses are recognized over the period the employee renders the service, with long service leave discounted to present value using assumptions relating to staff departures, leave utilization, and future salary.

---

**Q:** How are IT service expenses recognized according to the accounting policies?  
**A:** IT service expenses are recognized as incurred when the related services are delivered, unless they qualify for capitalization as computer software.

---

**Q:** What was the amount of professional fees included in other expenses for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The amount of professional fees included in other expenses for the Group was $410 million in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the Group record for separation and transaction costs in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recorded $119 million for separation and transaction costs in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the policy for the measurement of the Group’s share-based compensation?  
**A:** The Group’s share-based compensation is measured at fair value at grant date and amortized to staff expenses over the vesting period, with a corresponding increase in the employee compensation reserve.
====================================================================================================
Image: page_77.png
**Q:** What was the Group's total income tax expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's total income tax expense for the year ended 30 June 2024 was $4,301 million.

---

**Q:** What was the effective tax rate for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The effective tax rate for the Bank for the year ended 30 June 2024 was 29.7%.

---

**Q:** How much did the Group recognize as current tax expense in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $3,497 million as current tax expense in Australia for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total deferred tax assets for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total deferred tax assets for the Group as at 30 June 2024 were $5,332 million.

---

**Q:** How much did the Bank recognize as deferred tax assets attributable to lease liabilities as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank recognized $781 million as deferred tax assets attributable to lease liabilities as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total amount recognized in the income statement for deferred tax assets for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount recognized in the income statement for deferred tax assets for the Group as at 30 June 2024 was $4,344 million.

---

**Q:** What was the net deferred tax liabilities for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The net deferred tax liabilities for the Bank as at 30 June 2024 were $88 million.

---

**Q:** How much did the Group recognize as deferred tax liability balances attributable to right-of-use assets as at 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $639 million as deferred tax liability balances attributable to right-of-use assets as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total income tax expense attributable to profit from ordinary activities for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total income tax expense attributable to profit from ordinary activities for the Bank for the year ended 30 June 2024 was $3,644 million.

---

**Q:** What was the impact of hybrid capital distributions on the Group's income tax expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The impact of hybrid capital distributions on the Group's income tax expense for the year ended 30 June 2024 was $163 million.
====================================================================================================
Image: page_78.png
**Q:** What was the amount of unrecognised deferred tax assets relating to unused tax losses as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group and the Bank had unrecognised deferred tax assets relating to unused tax losses of $22 million.

---

**Q:** How much unrecognised deferred tax assets relating to unused capital losses did the Group and Bank have as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group and the Bank had unrecognised deferred tax assets relating to unused capital losses of $20 million.

---

**Q:** What was the amount of unrecognised deferred tax liabilities relating to undistributed profits of subsidiaries as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group had unrecognised deferred tax liabilities relating to undistributed profits of subsidiaries of $12 million.

---

**Q:** What was the amount received by the Bank under the tax funding agreement as at 30 June 2024?  
**A:** The amount received by the Bank under the tax funding agreement was $93 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the basic earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The basic earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024 was 586.6 cents.

---

**Q:** What is the diluted earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The diluted earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024 was 562.7 cents.

---

**Q:** What was the profit after income tax from continuing operations used in the calculation of earnings per share for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The profit after income tax from continuing operations used in the calculation of earnings per share for the year ended 30 June 2024 was $9,481 million.

---

**Q:** What was the weighted average number of ordinary shares used in the calculation of basic earnings per share for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The weighted average number of ordinary shares used in the calculation of basic earnings per share for the year ended 30 June 2024 was 1,673 million.

---

**Q:** What accounting policy is applied for the measurement and disclosure of deferred tax assets and liabilities?  
**A:** The measurement and disclosure of deferred tax assets and liabilities have been performed on a modified stand-alone basis under UIG 1052 Tax Consolidation Accounting.

---

**Q:** How are basic and diluted earnings per share calculated according to the accounting policies?  
**A:** Basic earnings per share are calculated by dividing net profit for the year attributable to ordinary equity holders by the weighted average number of ordinary shares outstanding during the year, excluding treasury shares. Diluted earnings per share are calculated by adjusting the basic earnings per share for the effects of dilutive convertible loan capital instruments and shares issuable under executive share plans.
====================================================================================================
Image: page_79.png
**Q:** What was the total net interest income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total net interest income for the Group was $22,824 million.

---

**Q:** Which business segment reported the highest net profit/(loss) after tax on a "cash basis" for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Retail Banking Services segment reported the highest net profit/(loss) after tax on a "cash basis" at $5,355 million.

---

**Q:** What were the total operating expenses for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total operating expenses for the Group were $12,821 million.

---

**Q:** How much did the Group report as total assets as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported total assets of $1,254,076 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the net profit/(loss) after tax from continuing operations on a "cash basis" for the Group?  
**A:** The net profit/(loss) after tax from continuing operations on a "cash basis" for the Group was $9,394 million.

---

**Q:** What amount did the Group report for total liabilities as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported total liabilities of $1,198,898 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** Which segment had the highest loan impairment expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Retail Banking Services segment had the highest loan impairment expense at $1,371 million.

---

**Q:** What is the primary source of income for the Corporate Centre and Other segment?  
**A:** The primary source of income for the Corporate Centre and Other segment is the management of the Bank’s interest rate risk, funding and liquidity requirements, and management of the Bank’s capital.

---

**Q:** How much did the Group report for amortisation and depreciation expenses for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reported amortisation and depreciation expenses of $1,440 million.

---

**Q:** What was the total net commission income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total net commission income for the Group was $2,216 million.

---
====================================================================================================
Image: page_80.png
**Q:** What was the total net interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total net interest income for the year ended 30 June 2024 was $23,056 million.

---

**Q:** What were the total assets as at 30 June 2024?  
**A:** The total assets as at 30 June 2024 were $1,252,423 million.

---

**Q:** What was the net profit after tax on a statutory basis for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit after tax on a statutory basis for the year ended 30 June 2024 was $9,998 million.

---

**Q:** How much was reported as total liabilities as at 30 June 2024?  
**A:** The total liabilities as at 30 June 2024 were $1,180,790 million.

---

**Q:** What was the total operating income for the Institutional Banking and Markets segment for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total operating income for the Institutional Banking and Markets segment for the year ended 30 June 2024 was $4,041 million.

---

**Q:** What was the net profit after tax from continuing operations on a cash basis for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit after tax from continuing operations on a cash basis for the year ended 30 June 2024 was $10,072 million.

---

**Q:** What was the total operating expenses for the Retail Banking Services segment for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total operating expenses for the Retail Banking Services segment for the year ended 30 June 2024 were $4,829 million.

---

**Q:** How much was the loan impairment expense for the Business Banking segment for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The loan impairment expense for the Business Banking segment for the year ended 30 June 2024 was $692 million.

---

**Q:** What was the corporate tax expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The corporate tax expense for the year ended 30 June 2024 was $4,097 million.

---

**Q:** What was the amount for amortisation and depreciation for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The amount for amortisation and depreciation for the year ended 30 June 2024 was $1,110 million.
====================================================================================================
Image: page_81.png
**Q:** What was the total income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total income for the Group for the year ended 30 June 2024 was $26,921 million.

---

**Q:** Which geographical segment contributed the highest percentage of total income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Australia contributed the highest percentage of total income at 82.6%.

---

**Q:** What were the total non-current assets for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total non-current assets for the Group as of 30 June 2024 were $12,947 million.

---

**Q:** How much did home loans in Australia amount to for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** Home loans in Australia amounted to $596,846 million for the Group as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total of gross loans and other receivables for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total of gross loans and other receivables for the Group as of 30 June 2024 was $993,251 million.

---

**Q:** What amount was provided for collective provisions for loan impairment for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The amount provided for collective provisions for loan impairment for the Group as of 30 June 2024 was $5,200 million.

---

**Q:** What is the total net loans and other receivables for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total net loans and other receivables for the Group as of 30 June 2024 was $984,324 million.

---

**Q:** What percentage of the Group’s non-current assets were located in New Zealand as of 30 June 2024?  
**A:** 5.8% of the Group’s non-current assets were located in New Zealand as of 30 June 2024.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are transactions between segments conducted?  
**A:** Transactions between segments are conducted on an arm’s length basis, with inter-segment revenue and costs eliminated in the ‘Corporate Centre and Other’ segment.

---

**Q:** What is the expected amount of loans to be repaid within 12 months of the balance sheet date for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The expected amount of loans to be repaid within 12 months of the balance sheet date for the Group as of 30 June 2024 is $220,847 million.
====================================================================================================
Image: page_82.png
**Q:** What is the total amount of gross loans and other receivables as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of gross loans and other receivables as of 30 June 2024 is $949,948 million.

---

**Q:** How much do consumer loans in Australia contribute to the total gross loans and other receivables?  
**A:** Consumer loans in Australia contribute $609,916 million to the total gross loans and other receivables.

---

**Q:** What accounting policy is applied to loans and other receivables in terms of measurement?  
**A:** Loans and other receivables are measured at amortised cost using the effective interest method.

---

**Q:** What is the total value of loans and other receivables maturing in one year or less?  
**A:** The total value of loans and other receivables maturing in one year or less is $137,910 million.

---

**Q:** According to the notes, how are finance lease receivables recognised?  
**A:** Finance lease receivables are recognised at an amount equal to the net investment in the lease.

---

**Q:** What is the total amount of loans and other receivables for the 'Bank and other financial' sector in Australia?  
**A:** The total amount for the 'Bank and other financial' sector in Australia is $20,169 million.

---

**Q:** How much of the total gross loans and other receivables are subject to variable interest rates?  
**A:** $773,700 million of the total gross loans and other receivables are subject to variable interest rates.

---

**Q:** What is the total value of loans and other receivables for the 'Sovereign' sector overseas?  
**A:** The total value for the 'Sovereign' sector overseas is $17,196 million.

---

**Q:** What critical accounting judgement is mentioned regarding the effective interest method?  
**A:** The Group estimates the behavioural term of each loan portfolio by reference to historical prepayment rates and contractual maturities.

---

**Q:** What is the total value of loans and other receivables for the 'Other commercial and industrial' sector in Australia?  
**A:** The total value for the 'Other commercial and industrial' sector in Australia is $165,495 million.
====================================================================================================
Image: page_83.png
**Q:** What is the total value of gross loans and other receivables as at 30 June 2023?  
**A:** The total value of gross loans and other receivables as at 30 June 2023 is $933,251 million.

---

**Q:** How much did the Group report as net collective provision funding for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $559 million as net collective provision funding for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total amount of loans and other receivables in Australia maturing between 1 and 5 years?  
**A:** The total amount of loans and other receivables in Australia maturing between 1 and 5 years is $180,380 million.

---

**Q:** What was the total loan impairment expense/(benefit) for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total loan impairment expense/(benefit) for the Group for the year ended 30 June 2024 was $802 million.

---

**Q:** Which sector in Australia had the highest total loans and other receivables as at 30 June 2023?  
**A:** The Consumer sector in Australia had the highest total loans and other receivables, amounting to $696,832 million.

---

**Q:** What is the total fixed interest rate loans and other receivables for the Group as at 30 June 2023?  
**A:** The total fixed interest rate loans and other receivables for the Group as at 30 June 2023 is $247,355 million.

---

**Q:** How much did the Group write back in individually assessed provisions for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group wrote back $154 million in individually assessed provisions for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total amount of loans and other receivables in the Overseas segment maturing after 15 years?  
**A:** The total amount of loans and other receivables in the Overseas segment maturing after 15 years is $1,157 million.

---

**Q:** What are some of the key factors affecting movements in provisions for impairment according to the notes?  
**A:** Key factors include transfers between stages, net re-measurement on transfers between stages, net financial assets originated, movements in existing IAP, changes in risk parameters and other changes, write-offs, recoveries, and foreign exchange and other movements.

---

**Q:** What is the total variable interest rate loans and other receivables for the Group as at 30 June 2023?  
**A:** The total variable interest rate loans and other receivables for the Group as at 30 June 2023 is $685,876 million.
====================================================================================================
Image: page_84.png
**Q:** What was the total closing balance of provisions for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total closing balance of provisions for the Group as at 30 June 2024 was $6,135 million.

---

**Q:** How much was the loan impairment expense for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The loan impairment expense for the Group for the year ended 30 June 2024 was $832 million.

---

**Q:** What was the gross exposure for Stage 1 Performing loans for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The gross exposure for Stage 1 Performing loans for the Group as at 30 June 2024 was $941,150 million.

---

**Q:** What amount of write-offs was recorded for Stage 3 Non-performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The amount of write-offs recorded for Stage 3 Non-performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024 was $764 million.

---

**Q:** What was the closing balance of provisions for Stage 2 Performing loans for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of provisions for Stage 2 Performing loans for the Bank as at 30 June 2024 was $1,669 million.

---

**Q:** How much was the net financial assets originated for Stage 1 Performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net financial assets originated for Stage 1 Performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024 was $73,179 million.

---

**Q:** What was the gross exposure for Stage 3 Non-performing loans for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The gross exposure for Stage 3 Non-performing loans for the Bank as at 30 June 2024 was $7,469 million.

---

**Q:** What was the total closing balance of gross exposure for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total closing balance of gross exposure for the Group as at 30 June 2024 was $1,142,187 million.

---

**Q:** What was the amount of recoveries for Stage 3 Non-performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The amount of recoveries for Stage 3 Non-performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024 was $128 million.

---

**Q:** According to the notes, what does the significant increase in credit risk include in the context of provisions?  
**A:** The significant increase in credit risk includes the impact of forward-looking multiple economic scenarios in addition to adjustments for emerging risks in the assessment, application of a COVID-19 portfolio overlay, and other individually assessed provisions.
====================================================================================================
Image: page_85.png
**Q:** What was the total amount of loans written off by the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total amount of loans written off by the Group during the year ended 30 June 2024 was $704 million.

---

**Q:** What percentage of average loans and other receivables did home loan write-offs net of recoveries represent for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Home loan write-offs net of recoveries represented 0.01% of average loans and other receivables for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How does the Group determine the expected credit loss (ECL) for financial assets?  
**A:** The Group determines ECL using a model that measures all financial assets at amortised cost, debt securities measured at fair value through other comprehensive income, finance lease receivables, and certain financial guarantee contracts not measured at fair value through profit or loss, using a three-stage approach based on changes in credit risk since origination.

---

**Q:** What are the three stages of the ECL model described in the report?  
**A:** The three stages of the ECL model are: Stage 1 – 12 months ECL (Performing loans), Stage 2 – Lifetime ECL (Performing loans where there has been a significant increase in credit risk), and Stage 3 – Lifetime ECL (Non-performing loans).

---

**Q:** What is the primary indicator of significant increase in credit risk (SICR) for significant portfolios?  
**A:** The primary indicator of SICR for significant portfolios is a significant deterioration in an exposure’s internal credit rating grade between origination and reporting date.

---

**Q:** How does the Group define default for the purpose of measuring ECL?  
**A:** Default is defined as when there are indications that a borrower is unlikely to meet contractual credit obligations to the Group in full, or when the exposure is 90 days past due.

---

**Q:** What proportion of Stage 2 exposures for the Group and the Bank were 30 days past due as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, 46% of Stage 2 exposures for the Group and 46% for the Bank were 30 days past due.

---

**Q:** What is the treatment for loans that are written off according to the Group’s policy?  
**A:** Loans are written off when there is no reasonable expectation of recovery; unsecured retail loans are generally written off when repayments become 180 days past due, and secured loans are written off when assets pledged to the Group have been realised and there are no further prospects of additional recovery.

---

**Q:** What are the key components considered in the ECL measurement for the Group?  
**A:** The key components considered in ECL measurement are probability of default (PD), exposure at default (EAD), and loss given default (LGD).

---

**Q:** What is the role of the Retail and Non-retail Masterscale in the Group’s ECL measurement?  
**A:** The Retail and Non-retail Masterscale are used to map credit quality scores determined through a credit risk grading system to risk grades and pools, which are then used to assess the probability of default and expected credit losses.
====================================================================================================
Image: page_86.png
**Q:** What are the two main macroeconomic scenarios used by the Group to assess loan impairment as of 30 June 2024?  
**A:** The two main macroeconomic scenarios used are the "Central and Upside" scenario and the "Downside and Severe Downside" scenario.

---

**Q:** What probability weighting was applied to the Central and Upside scenario as of 30 June 2024?  
**A:** A probability weighting of 57.5% was applied to the Central and Upside scenario as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the forecasted GDP annual percentage change for the Downside scenario in the financial year 2025?  
**A:** The forecasted GDP annual percentage change for the Downside scenario in the financial year 2025 is -7.1%.

---

**Q:** According to the table, what is the expected NZ unemployment rate (%) under the Central scenario for the financial year 2025?  
**A:** The expected NZ unemployment rate under the Central scenario for the financial year 2025 is 5.5%.

---

**Q:** How does the Group incorporate experienced credit judgement in the impairment process?  
**A:** The Group incorporates experienced credit judgement by adjusting modelled outcomes for relevant forward-looking information not captured in models or expert risk profiles, and by using overlays determined based on internal governance and expert judgement.

---

**Q:** What is the reported probability-weighted expected credit loss (ECL) as of 30 June 2024?  
**A:** The reported probability-weighted ECL as of 30 June 2024 is $6,314 million for the Group and $5,950 million for the Bank.

---

**Q:** What is the sensitivity of provisions for impairment to changes in forward-looking assumptions for Stage 1 credit exposures as of 30 June 2024?  
**A:** If 100% of Stage 1 credit exposures as of 30 June 2024 were included in the Downside scenario, provisions for impairment would increase by approximately $119 million for the Group and $113 million for the Bank.

---

**Q:** What are the key macroeconomic variables used for retail credit exposures originated in New Zealand?  
**A:** The key macroeconomic variables used are interest rates, unemployment rate, house price index, net migration, GDP, business investment, disposable income, foreign exchange rates, and the Trade Weighted Index (TWI).

---

**Q:** What is the forecasted NZ house prices (annual % change) under the Downside scenario for the financial year 2026?  
**A:** The forecasted NZ house prices (annual % change) under the Downside scenario for the financial year 2026 is -15.0%.

---

**Q:** How does the Group address the uncertainty inherent in the credit outlook when estimating loan impairment provisions?  
**A:** The Group addresses uncertainty by applying probability-weighted future outcome scenarios, assigning scenario weights based on management’s best estimate, and incorporating both economic forecasts and management judgement in the impairment process.
====================================================================================================
Image: page_87.png
**Q:** What is the total amount of deposits and other public borrowings for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of deposits and other public borrowings for the Group as of 30 June 2024 is $882,922 million.

---

**Q:** How much of the Group’s deposit balances were ineligible for government-based deposit insurance schemes as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, $538,643 million of the Group’s deposit balances were ineligible for government-based deposit insurance schemes.

---

**Q:** What is the total amount of certificates of deposit for the Group in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of certificates of deposit for the Group in Australia as of 30 June 2024 is $30,178 million.

---

**Q:** What is the total amount of term deposits for the Group in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of term deposits for the Group in Australia as of 30 June 2024 is $171,203 million.

---

**Q:** What is the total amount of deposits and other public borrowings for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of deposits and other public borrowings for the Bank as of 30 June 2024 is $802,882 million.

---

**Q:** What is the total amount of liabilities at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of liabilities at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024 is $47,341 million.

---

**Q:** What is the amount of securities sold under agreements to repurchase for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The amount of securities sold under agreements to repurchase for the Group as of 30 June 2024 is $36,512 million.

---

**Q:** What is the total amount of uninsured certificates of deposits and term deposits for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of uninsured certificates of deposits and term deposits for the Group as of 30 June 2024 is $206,380 million.

---

**Q:** According to the notes, what is the main source of short-term wholesale funding for the Group?  
**A:** The main source of short-term wholesale funding for the Group is repurchase agreements.

---

**Q:** What is the accounting policy for deposits from customers as described in the notes?  
**A:** Deposits from customers are initially recognized at their fair value less directly attributable transaction costs and subsequently measured at amortized cost, with interest income recognized using the effective interest method.
====================================================================================================
Image: page_88.png
**Q:** What is the total amount of debt issues for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of debt issues for the Group as of 30 June 2024 is $144,530 million.

---

**Q:** How much of the Group’s total debt issues as of 30 June 2024 are classified as long-term debt issues?  
**A:** The Group’s total long-term debt issues as of 30 June 2024 are $113,317 million.

---

**Q:** What is the value of the Bank’s medium-term notes as of 30 June 2024?  
**A:** The value of the Bank’s medium-term notes as of 30 June 2024 is $58,834 million.

---

**Q:** According to the notes, how are debt issues initially measured?  
**A:** Debt issues are initially measured at fair value and subsequently measured at amortised cost.

---

**Q:** What is the total amount of short-term debt issues by currency for the Group in USD as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of short-term debt issues by currency for the Group in USD as of 30 June 2024 is $21,600 million.

---

**Q:** What is the maturity distribution of the Group’s debt issues that are due in less than twelve months as of 30 June 2024?  
**A:** The maturity distribution of the Group’s debt issues due in less than twelve months as of 30 June 2024 is $49,357 million.

---

**Q:** How does the Group manage interest rate and foreign currency risk on debt issues?  
**A:** The Group hedges interest rate and foreign currency rate risk on certain debt issues.

---

**Q:** What is the total value of the Bank’s debt issues with a maturity greater than twelve months as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of the Bank’s debt issues with a maturity greater than twelve months as of 30 June 2024 is $76,842 million.

---

**Q:** What is the total amount of the Group’s long-term debt issues denominated in EUR as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of the Group’s long-term debt issues denominated in EUR as of 30 June 2024 is $26,205 million.

---

**Q:** What adjustment was made to the Group’s debt issues due to fair value hedge accounting for foreign exchange gains as of 30 June 2023?  
**A:** The Group’s debt issues included a $502 million increase from unrealised movements due to a fair value hedge adjustment for foreign exchange gains as of 30 June 2023.
====================================================================================================
Image: page_89.png
**Q:** What was the carrying amount of term funding facilities with the Reserve Bank of Australia (RBA) for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount was $49,637 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** How much term funding from central banks did the Group have as of 30 June 2024?  
**A:** The Group had $4,228 million in term funding from central banks as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the fixed interest rate for the Term Funding Facility (TFF) provided by the RBA from 4 November 2020?  
**A:** The fixed interest rate was 0.25% per annum from 4 November 2020.

---

**Q:** What is the accounting policy for term funding liabilities as stated in the report?  
**A:** Term funding liabilities are initially recognised at fair value and subsequently measured at amortised cost using the effective interest method.

---

**Q:** What was the carrying amount of transferred assets under repurchase agreements for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount was $52,372 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the net position for the Group’s covered bonds as of 30 June 2024?  
**A:** The net position was $997 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** How much of the Group’s term funding from central banks was with the Reserve Bank of New Zealand (RBNZ) as of 30 June 2024?  
**A:** The Group had $4,228 million in term funding facilities with the RBNZ as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the carrying amount of associated liabilities for the Bank’s repurchase agreements as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount was $52,388 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the fair value of transferred assets under securitisation for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value was $7,519 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** When did the RBA close the Term Funding Facility (TFF) to new drawdowns?  
**A:** The RBA closed the TFF to new drawdowns on 30 June 2021.
====================================================================================================
Image: page_90.png
**Q:** What was the total cash and liquid assets for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total cash and liquid assets for the Group as of 30 June 2024 was $83,080 million.

---

**Q:** How much did the Bank report in notes, coins, cash at banks, and money at short call as of 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported $42,896 million in notes, coins, cash at banks, and money at short call as of 30 June 2024.

---

**Q:** What amount did the Group report for securities purchased under agreements to resell as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $35,799 million for securities purchased under agreements to resell as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total receivables from financial institutions for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total receivables from financial institutions for the Group as of 30 June 2024 was $5,073 million.

---

**Q:** According to the notes, what are the main components included in cash and liquid assets?  
**A:** The main components included in cash and liquid assets are notes, coins, cash at branches, cash at banks, nostro balances, money at call with an original maturity of three months or less, and securities purchased under agreements to resell.

---

**Q:** What is the total payables to financial institutions for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total payables to financial institutions for the Bank as of 30 June 2024 was $15,669 million.

---

**Q:** What is the stated purpose of the Group’s investing, trading, and other banking activities?  
**A:** The purpose is to support its activities, manage financial risks, and meet customer demand, including the use of derivatives to manage risks such as interest rate, foreign currency, commodity, and credit risks.

---

**Q:** How does the Group recognize interest income from cash and liquid assets?  
**A:** Interest is recognized in the Income Statement using the effective interest method.

---

**Q:** What critical accounting judgement is exercised by the Group regarding structured entities?  
**A:** The Group exercises judgement to assess whether a structured entity should be consolidated based on the Bank’s power over the relevant activities and the significance of its exposure to variable returns of the structured entity.

---

**Q:** What is the total amount of collateral placed by the Bank with financial institutions as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of collateral placed by the Bank with financial institutions as of 30 June 2024 was $4,908 million.
====================================================================================================
Image: page_91.png
**Q:** What was the total value of assets at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of assets at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024 was $79,033 million.

---

**Q:** How much did the Bank report in government bonds, notes, and securities under trading assets at 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported $18,780 million in government bonds, notes, and securities under trading assets at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the value of securities purchased under agreements to resell for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The value of securities purchased under agreements to resell for the Group as of 30 June 2024 is $46,098 million.

---

**Q:** What was the total value of derivative assets held for trading for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of derivative assets held for trading for the Group as of 30 June 2024 was $15,412 million.

---

**Q:** How much did the Group report in total other assets at fair value through income statement as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $52,889 million in total other assets at fair value through income statement as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the maturity distribution of assets at fair value through income statement for the Bank with less than twelve months maturity as of 30 June 2024?  
**A:** The maturity distribution of assets at fair value through income statement for the Bank with less than twelve months maturity as of 30 June 2024 is $75,586 million.

---

**Q:** What is the total fair value of foreign exchange rate related contracts (assets) held for trading by the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total fair value of foreign exchange rate related contracts (assets) held for trading by the Group as of 30 June 2024 is $12,839 million.

---

**Q:** What is the total value of derivative assets/(liabilities) held for trading for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of derivative assets/(liabilities) held for trading for the Bank as of 30 June 2024 is $16,501 million (assets) and $(16,121) million (liabilities).

---

**Q:** According to the accounting policies, how are commodity inventories measured?  
**A:** Commodity inventories are measured at fair value less costs to sell in accordance with the broker trader exemption under AASB 102 Inventories.

---

**Q:** What is the total value of hedging derivatives (liabilities) for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of hedging derivatives (liabilities) for the Group as of 30 June 2024 is $(1,871) million.
====================================================================================================
Image: page_92.png
**Q:** What was the total fair value of derivative assets held for trading by the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total fair value of derivative assets held for trading by the Bank as of 30 June 2024 was $16,501 million.

---

**Q:** What was the total fair value of derivative liabilities held for trading by the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total fair value of derivative liabilities held for trading by the Bank as of 30 June 2024 was $16,821 million.

---

**Q:** What was the notional amount of fair value hedges for interest rate risk due within 1 year for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The notional amount of fair value hedges for interest rate risk due within 1 year for the Group as of 30 June 2024 was $13,653 million.

---

**Q:** What was the total fair value of hedging derivative assets for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total fair value of hedging derivative assets for the Group as of 30 June 2024 was $2,746 million.

---

**Q:** What was the total notional amount of cash flow hedges for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total notional amount of cash flow hedges for the Group as of 30 June 2024 was $544,137 million.

---

**Q:** What was the fair value of derivative liabilities for fair value hedges related to interest rate and foreign exchange for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value of derivative liabilities for fair value hedges related to interest rate and foreign exchange for the Group as of 30 June 2024 was $2,696 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are derivatives held for trading purposes initially recognized?  
**A:** Derivatives held for trading purposes are initially recognized at fair value.

---

**Q:** What was the total fair value of hedging derivative liabilities for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total fair value of hedging derivative liabilities for the Group as of 30 June 2024 was $3,718 million.

---

**Q:** What was the fair value of derivative assets for commodity-related swaps held for trading by the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value of derivative assets for commodity-related swaps held for trading by the Bank as of 30 June 2024 was $573 million.

---

**Q:** What was the total notional amount of fair value hedges for the Group as of 30 June 2023?  
**A:** The total notional amount of fair value hedges for the Group as of 30 June 2023 was $74,223 million.
====================================================================================================
Image: page_93.png
**Q:** What is the total notional amount of derivative financial instruments for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total notional amount of derivative financial instruments for the Bank as of 30 June 2024 is $591,827 million.

---

**Q:** What is the total fair value of derivative assets and liabilities for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** As of 30 June 2024, the total fair value of derivative assets for the Bank is $3,296 million, and the total fair value of derivative liabilities is $3,219 million.

---

**Q:** What is the notional amount of interest rate cash flow hedges for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The notional amount of interest rate cash flow hedges for the Bank as of 30 June 2024 is $466,487 million.

---

**Q:** What is the fair value adjustment for investment securities at fair value through other comprehensive income for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value adjustment for investment securities at fair value through other comprehensive income for the Group as of 30 June 2024 is $(2,138) million.

---

**Q:** What is the carrying amount of debt issues hedged for interest rate risk for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount of debt issues hedged for interest rate risk for the Group as of 30 June 2024 is $31,670 million.

---

**Q:** What is the total notional amount of cash flow hedges for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total notional amount of cash flow hedges for the Bank as of 30 June 2024 is $583,504 million.

---

**Q:** What is the fair value adjustment for loan capital hedged for interest rate and foreign exchange risk for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value adjustment for loan capital hedged for interest rate and foreign exchange risk for the Bank as of 30 June 2024 is $658 million.

---

**Q:** What is the net investment hedge notional amount for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The net investment hedge notional amount for the Bank as of 30 June 2024 is $3,006 million.

---

**Q:** What is the weighted average fixed interest rate of interest rate swaps hedging interest rate risk as of 30 June 2024?  
**A:** The weighted average fixed interest rate of interest rate swaps hedging interest rate risk as of 30 June 2024 is 3.60%.

---

**Q:** What is the total hedging derivative assets and liabilities for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total hedging derivative assets for the Bank as of 30 June 2024 are $3,296 million, and the total hedging derivative liabilities are $3,219 million.
====================================================================================================
Image: page_94.png
**Q:** What is the total amount recognized in the cash flow hedge reserve for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount recognized in the cash flow hedge reserve for the Group as of 30 June 2024 is $(2,146) million.

---

**Q:** Which hedged item contributed the largest negative value to the Group’s cash flow hedge reserve as of 30 June 2024?  
**A:** Loans and other receivables contributed the largest negative value of $(3,365) million to the Group’s cash flow hedge reserve as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the value of the Group’s net investment hedges in foreign operations as of 30 June 2024?  
**A:** The value of the Group’s net investment hedges in foreign operations as of 30 June 2024 is $32 million.

---

**Q:** How much did the Bank recognize in the cash flow hedge reserve for investment securities at fair value through other comprehensive income as of 30 June 2024?  
**A:** The Bank recognized $(3) million in the cash flow hedge reserve for investment securities at fair value through other comprehensive income as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total amount recognized in the Bank’s cash flow hedge reserve as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount recognized in the Bank’s cash flow hedge reserve as of 30 June 2024 is $(1,746) million.

---

**Q:** What was the cumulative amount reclassified to the income statement for highly probable forecast transactions during the year ended 30 June 2023?  
**A:** $51 million was reclassified to the income statement for highly probable forecast transactions during the year ended 30 June 2023.

---

**Q:** Which hedged item had a positive impact on the Group’s cash flow hedge reserve as of 30 June 2024?  
**A:** Deposits and other public borrowings had a positive impact of $1,395 million on the Group’s cash flow hedge reserve as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total amount recognized in the Bank’s foreign currency translation reserve for net investment hedges as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount recognized in the Bank’s foreign currency translation reserve for net investment hedges as of 30 June 2024 is $27 million.

---

**Q:** What is the total for the Group’s cash flow hedge reserve and foreign currency translation reserve as of 30 June 2023?  
**A:** The total for the Group’s cash flow hedge reserve and foreign currency translation reserve as of 30 June 2023 is $(2,598) million and $(20) million, respectively.

---

**Q:** What is the hedged risk associated with the Bank’s loan capital in the cash flow hedge reserve as of 30 June 2024?  
**A:** The hedged risk associated with the Bank’s loan capital in the cash flow hedge reserve as of 30 June 2024 is foreign exchange.
====================================================================================================
Image: page_95.png
**Q:** What was the total hedge ineffectiveness recognized in the income statement for the Group's fair value hedges as of 30 June 2024?  
**A:** The total hedge ineffectiveness recognized in the income statement for the Group's fair value hedges as of 30 June 2024 was $(25) million.

---

**Q:** How much did the Group recognize as hedge ineffectiveness for cash flow hedges and net investment hedges as of 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $8 million as hedge ineffectiveness for cash flow hedges and net investment hedges as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the change in the value of the hedged item for the Group's interest rate risk fair value hedges for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in the value of the hedged item for the Group's interest rate risk fair value hedges was $894 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are derivatives initially measured?  
**A:** Derivatives are initially measured at fair value.

---

**Q:** What is the Group's main objective in using derivative and other hedging instruments for hedging purposes?  
**A:** The Group's main objective is to manage market risk within risk limits to minimize profit and capital volatility.

---

**Q:** For the Bank, what was the total change in the value of the hedged item for cash flow hedges and net investment as of 30 June 2024?  
**A:** For the Bank, the total change in the value of the hedged item for cash flow hedges and net investment was $(2,190) million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What types of risks are primarily hedged by the Group using derivatives?  
**A:** The Group primarily hedges interest rate risk, foreign exchange risk, and commodity price risk using derivatives.

---

**Q:** How are changes in the value of fair value hedges recognized according to the accounting policies?  
**A:** Changes in the value of fair value hedges are recognized in the Income Statement, together with changes in the fair value of the hedged asset or liability attributable to the hedged risk.

---

**Q:** What was the hedge ineffectiveness recognized in the income statement for the Bank's fair value hedges as of 30 June 2024?  
**A:** The hedge ineffectiveness recognized in the income statement for the Bank's fair value hedges as of 30 June 2024 was $(20) million.

---

**Q:** What is the treatment for hedge ineffectiveness under the Group's accounting policies?  
**A:** Hedge ineffectiveness is recognized in other operating income.
====================================================================================================
Image: page_96.png
**Q:** What is the total value of investment securities for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of investment securities for the Group as at 30 June 2024 is $98,013 million.

---

**Q:** How much did the Bank hold in government bonds, notes, and securities at fair value through OCI as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank held $63,161 million in government bonds, notes, and securities at fair value through OCI as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total amount of investment securities at amortised cost for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of investment securities at amortised cost for the Group as at 30 June 2024 is $1,239 million.

---

**Q:** According to the notes, what is the main method used to assess hedge effectiveness at inception of a hedge relationship?  
**A:** At inception, prospective testing is performed using statistical methods to assess the critical terms between the hedging instrument and the hedged item.

---

**Q:** What is the fair value of shares and equity investments held by the Group at 30 June 2024?  
**A:** The fair value of shares and equity investments held by the Group at 30 June 2024 is $2,438 million.

---

**Q:** What are the two conditions under which an embedded derivative is accounted for separately from its host contract?  
**A:** An embedded derivative is accounted for separately if the host contract is not carried at fair value through the income statement and the economic characteristics and risks of the embedded derivative are not closely related to the host contract.

---

**Q:** What is the total value of investment securities at fair value through OCI for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of investment securities at fair value through OCI for the Group as at 30 June 2024 is $96,784 million.

---

**Q:** What is the total value of covered bonds, mortgage backed securities, and SSA at fair value through OCI for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of covered bonds, mortgage backed securities, and SSA at fair value through OCI for the Group as at 30 June 2024 is $10,430 million.

---

**Q:** What is the total value of investment securities for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of investment securities for the Bank as at 30 June 2024 is $79,863 million.

---

**Q:** What is the value of investment securities at fair value through OCI for the Group maturing in 1 to 5 years as at 30 June 2024?  
**A:** The value of investment securities at fair value through OCI for the Group maturing in 1 to 5 years as at 30 June 2024 is $34,419 million.
====================================================================================================
Image: page_97.png
**Q:** What is the closing balance of right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024 is $2,171 million.

---

**Q:** How are debt securities at fair value through other comprehensive income initially measured?  
**A:** Debt securities at fair value through other comprehensive income are initially measured at fair value plus directly attributable transaction costs.

---

**Q:** What is the total property, plant, and equipment closing balance for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total property, plant, and equipment closing balance for the Bank as of 30 June 2024 is $3,431 million.

---

**Q:** How are impairment losses on debt securities at fair value through other comprehensive income recognized?  
**A:** Impairment losses on debt securities at fair value through other comprehensive income are recognized in the loan impairment expense in the Income Statement.

---

**Q:** What is the closing balance of equipment for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of equipment for the Group as of 30 June 2024 is $416 million.

---

**Q:** What accounting policy is applied to investment securities at amortised cost?  
**A:** Investment securities at amortised cost are measured at amortised cost using the effective interest method and are presented net of provisions for impairment.

---

**Q:** What is the accumulated depreciation for leasehold improvements for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The accumulated depreciation for leasehold improvements for the Group as of 30 June 2024 is $777 million.

---

**Q:** How are fair value gains and losses on equity securities designated at fair value through other comprehensive income treated?  
**A:** Fair value gains and losses on equity securities designated at fair value through other comprehensive income are recognized in Other Comprehensive Income and are not reclassified to the Income Statement on derecognition.

---

**Q:** What is the closing balance of assets held as a lessor for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of assets held as a lessor for the Bank as of 30 June 2024 is $38 million.

---

**Q:** What types of assets are included in the Group’s “Other assets” category?  
**A:** The Group’s “Other assets” category includes assets not included in its lending, investing, trading, or other banking activities, such as right-of-use assets, property, plant and equipment held for own use or for lease, software, brand names, and goodwill.
====================================================================================================
Image: page_98.png
**Q:** What was the carrying amount at the end of the year for right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the year for right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024 was $2,171 million.

---

**Q:** How much did the Group add to its equipment assets during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group added $161 million to its equipment assets during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the useful life range for equipment as stated in the accounting policies?  
**A:** The useful life range for equipment is 3–25 years.

---

**Q:** What was the total carrying amount of property, plant, and equipment for the Group at 30 June 2024?  
**A:** The total carrying amount of property, plant, and equipment for the Group at 30 June 2024 was $3,676 million.

---

**Q:** How much depreciation was recorded for leasehold improvements by the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recorded $52 million in depreciation for leasehold improvements during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the carrying amount at the end of the year for land and buildings for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the year for land and buildings for the Bank as of 30 June 2024 was $461 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are right-of-use assets depreciated?  
**A:** Right-of-use assets are depreciated over the lease term on a straight-line basis with operating expenses in the Income Statement.

---

**Q:** What amount was reclassified from assets held as lessor to assets held for sale by the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reclassified $917 million of structured asset finance leases to assets held for sale during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the stated useful life for buildings under the Group’s accounting policies?  
**A:** The useful life for buildings is up to 30 years.

---

**Q:** What was the carrying amount at the end of the year for equipment for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the year for equipment for the Group as of 30 June 2024 was $416 million.
====================================================================================================
Image: page_99.png
**Q:** What was the total carrying amount of intangible assets for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total carrying amount of intangible assets for the Group as at 30 June 2024 was $7,600 million.

---

**Q:** What was the closing balance of goodwill for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of goodwill for the Bank as at 30 June 2024 was $2,501 million.

---

**Q:** How much did the Group add to computer software costs during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group added $932 million to computer software costs during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the accumulated amortisation of computer software costs for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The accumulated amortisation of computer software costs for the Group as at 30 June 2024 was $2,843 million.

---

**Q:** What is the fair value range of the price-earnings (PE) multiples used for the Group’s banking cash-generating units?  
**A:** The fair value range of the price-earnings (PE) multiples used was 14.3x-15.0x as of 30 June 2023.

---

**Q:** What was the closing balance of brand names for both the Group and the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of brand names for both the Group and the Bank as at 30 June 2024 was $186 million.

---

**Q:** How much goodwill was allocated to Retail Banking Services for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** Goodwill allocated to Retail Banking Services for the Group as at 30 June 2024 was $3,763 million.

---

**Q:** What was the closing balance of computer software costs for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of computer software costs for the Bank as at 30 June 2024 was $1,894 million.

---

**Q:** What impairment and amortisation expense was recognised for the Group’s computer software costs during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The impairment and amortisation expense recognised for the Group’s computer software costs during the year ended 30 June 2024 was $685 million.

---

**Q:** According to the notes, are brand names subject to amortisation?  
**A:** No, brand names are not subject to amortisation but require annual impairment testing.
====================================================================================================
Image: page_100.png
**Q:** What is the total value of "Other assets" for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of "Other assets" for the Group as at 30 June 2024 is $10,232 million.

---

**Q:** How are intangible assets with an indefinite useful life tested for impairment?  
**A:** Intangible assets with an indefinite useful life are tested for impairment annually.

---

**Q:** What is the value of accrued interest receivable for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The value of accrued interest receivable for the Bank as at 30 June 2024 is $3,817 million.

---

**Q:** How are computer software costs accounted for according to the accounting policies?  
**A:** Computer software costs are capitalised and amortised over the estimated useful life on a straight-line basis, with most projects amortised over three to five years.

---

**Q:** What is the value of prepayments for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The value of prepayments for the Group as at 30 June 2024 is $629 million.

---

**Q:** What does the "Other" category under "Other assets" include for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The "Other" category under "Other assets" for the Group as at 30 June 2024 is valued at $912 million.

---

**Q:** How is goodwill allocated for impairment testing purposes?  
**A:** Goodwill is allocated to cash-generating units (CGUs) whose recoverable amount is calculated for impairment testing.

---

**Q:** What is the value of defined benefit superannuation plan surplus for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The value of defined benefit superannuation plan surplus for the Group as at 30 June 2024 is $436 million.

---

**Q:** What is the accounting treatment for fees and reimbursements receivable?  
**A:** Fees and reimbursements receivable are recognised once the service is provided.

---

**Q:** What significant item is included in "Other assets" as at 30 June 2024, according to the footnote?  
**A:** As at 30 June 2024, "Other assets" include $249 million of proceeds receivable in relation to divestments of businesses.
====================================================================================================
Image: page_101.png
**Q:** What was the total provisions for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total provisions for the Group as of 30 June 2024 were $2,908 million.

---

**Q:** How much did the Bank report in employee entitlements provisions as of 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported $991 million in employee entitlements provisions as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the closing balance for customer remediation provisions for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance for customer remediation provisions for the Group as of 30 June 2024 is $213 million.

---

**Q:** How much of the Group’s total provisions as of 30 June 2024 are due within less than twelve months?  
**A:** $2,423 million of the Group’s total provisions as of 30 June 2024 are due within less than twelve months.

---

**Q:** What was the amount of provisions for divestments and restructuring for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The amount of provisions for divestments and restructuring for the Group as of 30 June 2024 was $959 million.

---

**Q:** What is the closing balance for off balance sheet instruments provisions for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance for off balance sheet instruments provisions for the Bank as of 30 June 2024 is $154 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, when are provisions recognised?  
**A:** Provisions are recognised for present obligations arising from past events where a payment to settle the obligation is probable and can be reliably estimated.

---

**Q:** What was the total provisions for the Bank as of 30 June 2023?  
**A:** The total provisions for the Bank as of 30 June 2023 were $2,818 million.

---

**Q:** How much did the Group utilise from customer remediation provisions during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group utilised $312 million from customer remediation provisions during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the closing balance for compliance and regulation provisions for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance for compliance and regulation provisions for the Group as of 30 June 2024 is $12 million.
====================================================================================================
Image: page_102.png
**Q:** What types of employee entitlements are provisions recognized for, as mentioned in the report?  
**A:** Provisions are recognized for employee entitlements such as long service leave, annual leave, and other employee benefits.

---

**Q:** What is the main reason for recognizing provisions for dividends according to the report?  
**A:** Provisions for dividends relate to dividends for prior periods which have not been settled at the balance sheet date.

---

**Q:** How does the Group address customer remediation issues, and what was the provision balance for banking customer remediation at 30 June 2024?  
**A:** The Group addresses customer remediation through a comprehensive program of work, including aligned advice remediation. The provision balance for banking customer remediation was $173 million at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total provision recognized by the Group for aligned advice remediation issues and program costs during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized an increase in the provision for aligned advice remediation issues and program costs of $77 million during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What are the main types of legal proceedings summarized under litigation in the report?  
**A:** The main types of legal proceedings summarized include shareholder class actions, superannuation class actions, and advice class actions.

---

**Q:** What was the outcome of the AUSTRAC civil penalty proceedings against CBA, and what was the penalty amount?  
**A:** The Federal Court approved a resolution with a civil penalty of $700 million and legal costs, with judgment in CBA’s favor and dismissal of some class actions.

---

**Q:** What is the status of the superannuation class action filed against Colonial First State Investments Limited (CFSIL) and CBA?  
**A:** The superannuation class action is ongoing, and it is not currently possible to determine the ultimate impact of this claim, if any, on the Group.

---

**Q:** What is the provision balance for aligned advice remediation at 30 June 2024, and what does it relate to?  
**A:** The provision balance for aligned advice remediation at 30 June 2024 was $202 million, relating to ongoing service fees remediation and commissions to agree with ASIC in relation to remediation programs.

---

**Q:** What is the Group’s approach to critical accounting judgments and estimates regarding provisions?  
**A:** The Group relies on management’s assessment of a range of future obligations, some of which involve significant judgment about the likely outcome of various events and estimated future cash flows.

---

**Q:** What is the current status of the advice class action filed in the Federal Court of Australia on 21 August 2020?  
**A:** The advice class action is ongoing, and it is not currently possible to determine the ultimate impact of this claim, if any, on the Group.
====================================================================================================
Image: page_103.png
**Q:** What was the outcome of the class action commenced against Count Financial in the Federal Court of Australia on 24 August 2020?  
**A:** A pre-trial mediation did not resolve the class action, and the matter proceeded to a 3-week initial trial in March 2024. Judgment remains reserved.

---

**Q:** Who assumed the conduct of the defense in the class action against Count Financial after its acquisition?  
**A:** CBA (Commonwealth Bank of Australia) assumed the conduct of the defense after acquiring Count Financial on 1 October 2019.

---

**Q:** What is the status of the class action proceedings against ASB in the High Court of New Zealand regarding CCCFA compliance?  
**A:** The proceedings are ongoing, with the New Zealand Court of Appeal having heard ASB’s appeal on 19 July 2022, and the parties have until 16 August 2024 to apply to the Supreme Court of New Zealand for permission to appeal.

---

**Q:** What penalties were imposed on CBA and CommSec in October 2021 for criminal offenses relating to breaches of the Fair Work Act 2009 (Cth)?  
**A:** CBA was ordered to pay a penalty of $7.31 million and CommSec a penalty of $3.03 million.

---

**Q:** What is the current status of the remediation process for former employees affected by the Fair Work Act 2009 (Cth) breaches?  
**A:** CBA’s remediation review of entitlements for current and former employees is ongoing.

---

**Q:** What are the ongoing regulatory investigations and reviews mentioned in the report?  
**A:** The Group is subject to ongoing investigations and reviews regarding compliance activities, breach reporting, and remediation programs, with some matters not yet possible to determine the extent of liability or remediation.

---

**Q:** How is the Group addressing financial crime compliance following the AUSTRAC proceedings?  
**A:** The Group continues to invest in its financial crime compliance capabilities, including the AML/CTF Compliance team, business unit-linked risk teams, regulatory and control operations, and the Program of Action.

---

**Q:** What risks does the Group acknowledge regarding the effectiveness of its financial crime compliance program?  
**A:** The Group acknowledges risks such as undetected failure of internal controls, ineffective remediation, and potential breaches of AML/CTF, sanctions, and anti-bribery obligations.

---

**Q:** What is the role of the independent expert in the Group’s Remedial Action Plan?  
**A:** The independent expert is required to conduct a final review once all actions from the Remedial Action Plan have been implemented.

---

**Q:** What was the outcome of the Wage Inspectorate Victoria criminal proceedings against CommSec and BWA Group Services Pty Ltd?  
**A:** CommSec was fined $18,000, BWA was fined $10,000, and BWA was also ordered to pay $12,000 in costs to the Wage Inspectorate Victoria.
====================================================================================================
Image: page_104.png
**Q:** What fine did CBA pay to the Australian Communications and Media Authority (ACMA) in connection with breaches of the Spam Act 2003?  
**A:** CBA paid the ACMA a fine of $3.55 million on 2 June 2023.

---

**Q:** What is the total amount of bills payable and other liabilities for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total bills payable and other liabilities for the Group as at 30 June 2024 is $15,758 million.

---

**Q:** What are the main components included under "Bills payable and other liabilities" for the Group?  
**A:** The main components are bills payable, accrued interest payable, accrued fees, employee incentives and other items payable, securities purchased not delivered, unearned income, lease liabilities, and other.

---

**Q:** How much did the Group report for accrued interest payable as at 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $7,233 million for accrued interest payable as at 30 June 2024.

---

**Q:** What accounting policy is applied to bills payable and other liabilities in terms of measurement?  
**A:** Bills payable and other liabilities are measured at the contractual amount payable, which approximates fair value as most are short-term in nature.

---

**Q:** What is the value of lease liabilities for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The value of lease liabilities for the Group as at 30 June 2024 is $2,489 million.

---

**Q:** What does the Group do to comply with the enforceable undertaking with the ACMA?  
**A:** The Group appointed an independent consultant to review its compliance, provided the ACMA with a plan to implement recommendations, and is providing ongoing compliance reports and training.

---

**Q:** How are lease liabilities remeasured according to the accounting policies?  
**A:** Lease liabilities are remeasured when there is a change in future lease payments, with a corresponding adjustment made to the carrying amount of the right-of-use asset.

---

**Q:** What is the amount of unearned income reported by the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $763 million in unearned income as at 30 June 2024.

---

**Q:** What critical accounting judgement is highlighted regarding trail commission liabilities?  
**A:** The measurement of trail commission liabilities depends on assumptions about the behavioral life and future outstanding balances of the underlying transactions, and a provision is only recognized to the extent that the Group can reliably estimate the future cash flows from a past event.

---
====================================================================================================
Image: page_105.png
**Q:** What is the primary purpose of the Group maintaining a strong capital position as stated in the overview?  
**A:** The primary purpose is to satisfy regulatory capital requirements, provide financial security to depositors and creditors, and enable the Group to sustain its operations.

---

**Q:** Which regulatory authority is responsible for the Group’s capital adequacy requirements?  
**A:** The Australian Prudential Regulation Authority (APRA) is responsible for the Group’s capital adequacy requirements.

---

**Q:** What are the main components of the Group’s regulatory capital as described in the report?  
**A:** The main components are Common Equity Tier 1 (CET1), Additional Tier 1 Capital, and Tier 2 Capital.

---

**Q:** As of 30 June 2024, what is the total loan capital reported for the Group?  
**A:** The total loan capital reported for the Group as of 30 June 2024 is AUD 29,676 million.

---

**Q:** How does the Group monitor and report its capital position?  
**A:** The Group’s capital position is monitored on a continuous basis and reported monthly to the Executive Leadership Team, Asset and Liability Committee, and regularly to the Board.

---

**Q:** What is the aggregate amount of Tier 1 loan capital for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The aggregate amount of Tier 1 loan capital for the Group as of 30 June 2024 is AUD 9,214 million.

---

**Q:** What are the key risk-based capital ratios used by the Group to measure capital adequacy?  
**A:** The key risk-based capital ratios are CET1, Additional Tier 1, Tier 2, and Total Capital as a percentage of total Risk Weighted Assets (RWA).

---

**Q:** What action is the Group required to take in the event of a breach of minimum prudential capital adequacy requirements?  
**A:** The Group is required to inform APRA immediately and detail the remedial action taken or planned.

---

**Q:** What is the total amount of Tier 2 loan capital for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of Tier 2 loan capital for the Group as of 30 June 2024 is AUD 20,697 million.

---

**Q:** What adjustment is included in the total loan capital calculation, and what is its value as of 30 June 2024?  
**A:** The total loan capital calculation includes fair value hedge adjustments, with a value of AUD (235) million as of 30 June 2024.
====================================================================================================
Image: page_106.png
**Q:** What was the opening balance of ordinary shares on issue for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The opening balance of ordinary shares on issue for the Group as of 30 June 2024 was 34,075 million shares.

---

**Q:** How many shares were bought back by the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group bought back 232 million shares during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the closing balance of ordinary shares on issue for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of ordinary shares on issue for the Group as of 30 June 2024 was 33,843 million shares.

---

**Q:** What was the total number of treasury shares held by the Group at 30 June 2024?  
**A:** The total number of treasury shares held by the Group at 30 June 2024 was 158 million shares.

---

**Q:** What was the closing balance of shares on issue, excluding treasury shares, for the Group at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of shares on issue, excluding treasury shares, for the Group at 30 June 2024 was 33,685 million shares.

---

**Q:** What was the number of shares on issue for the Bank at the closing balance as of 30 June 2024?  
**A:** The number of shares on issue for the Bank at the closing balance as of 30 June 2024 was 33,492 million shares.

---

**Q:** How many shares were purchased as treasury shares by the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group purchased 84 million shares as treasury shares during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total number of shares on issue, excluding treasury shares, for the Group at the opening balance as of 30 June 2024?  
**A:** The total number of shares on issue, excluding treasury shares, for the Group at the opening balance as of 30 June 2024 was 1,676,169,322 shares.

---

**Q:** What is the stated policy regarding the par value of ordinary shares?  
**A:** Ordinary shares have no par value and the Company does not have a limited amount of share capital.

---

**Q:** What is the accounting policy for loan capital as described in the notes?  
**A:** Loan capital is initially measured at fair value and subsequently measured at amortised cost using the effective interest method, with interest expense recognised in net interest income.

---
====================================================================================================
Image: page_107.png
**Q:** What was the opening balance of retained profits for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The opening balance of retained profits for the Group as at 30 June 2024 was $40,010 million.

---

**Q:** What was the net profit attributable to equity holders of the Bank for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit attributable to equity holders of the Bank for the Group was $9,394 million.

---

**Q:** How much was the interim dividend – cash component paid by the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The interim dividend – cash component paid by the Bank was $3,119 million.

---

**Q:** What was the closing balance of retained profits for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of retained profits for the Bank as at 30 June 2024 was $33,886 million.

---

**Q:** What was the closing balance of the asset revaluation reserve for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of the asset revaluation reserve for the Group as at 30 June 2024 was $278 million.

---

**Q:** What was the closing balance of the foreign currency translation reserve for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of the foreign currency translation reserve for the Group as at 30 June 2024 was $123 million.

---

**Q:** What was the closing balance of the cash flow hedge reserve for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of the cash flow hedge reserve for the Group as at 30 June 2024 was $(1,510) million.

---

**Q:** What was the total reserves for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total reserves for the Group as at 30 June 2024 were $1,006 million.

---

**Q:** What was the total shareholders’ equity attributable to equity holders of the Bank for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total shareholders’ equity attributable to equity holders of the Bank for the Group as at 30 June 2024 was $71,226 million.

---

**Q:** What was the total shareholders’ equity for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total shareholders’ equity for the Group as at 30 June 2024 was $73,088 million.
====================================================================================================
Image: page_108.png
**Q:** What is the total dividend paid for ordinary shares by the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total dividend paid for ordinary shares by the Group for the year ended 30 June 2024 is $3,604 million.

---

**Q:** How much did the Bank pay as a final dividend for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank paid a final dividend of $1,544 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the closing balance of the provision for dividends for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of the provision for dividends for the Group as at 30 June 2024 is $191 million.

---

**Q:** What is the franking credit available to the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The franking credit available to the Group as at 30 June 2024 is estimated to be $1,861 million.

---

**Q:** What is the amount of New Zealand imputation credits available to CBA as at 30 June 2024?  
**A:** The amount of New Zealand imputation credits available to CBA as at 30 June 2024 is NZ$894 million.

---

**Q:** What is the total provision for dividends used during the year for the Group?  
**A:** The total provision for dividends used during the year for the Group is $7,631 million.

---

**Q:** What is the stated policy of the Board regarding the payout ratio for dividends?  
**A:** The Board targets a full-year payout ratio of 70-80%.

---

**Q:** How are exchange differences on translation of the Group’s foreign operations accounted for?  
**A:** Exchange differences are accumulated in the foreign currency translation reserve and reclassified to the Income Statement when a foreign operation is disposed of.

---

**Q:** What is the purpose of the asset revaluation reserve?  
**A:** The asset revaluation reserve is used to record revaluation adjustments on the Group’s property assets, with balances transferred to retained profits when assets are sold or disposed of.

---

**Q:** When is the final dividend for the year ended 30 June 2024 payable to shareholders?  
**A:** The final dividend is payable on or around 27 September 2024 to shareholders on the register at 5pm AEST on 22 August 2024.
====================================================================================================
Image: page_109.png
**Q:** What was the dividend per share (in cents) declared for the half year ended 30 June 2024?  
**A:** The dividend per share declared for the half year ended 30 June 2024 was 250 cents.

---

**Q:** What was the full year payout ratio (%) for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The full year payout ratio for the year ended 30 June 2024 was 82.9%.

---

**Q:** What is the stated purpose of the Group’s Risk Management Framework (RMF)?  
**A:** The Group’s Risk Management Framework (RMF) is designed to accommodate changes in the business operating environment, better risk practices, and regulatory and community expectations.

---

**Q:** Which committee is responsible for overseeing non-financial risk according to the risk management structure?  
**A:** The Non-Financial Risk Committee (NFRC) is responsible for overseeing non-financial risk.

---

**Q:** What was the Dividend Reinvestment Plan (DRP) participation rate (%) for the half year ended 31 December 2023?  
**A:** The DRP participation rate for the half year ended 31 December 2023 was 13.4%.

---

**Q:** According to the accounting policies, what factors does the Board consider when determining the amount of dividends to be paid?  
**A:** The Board considers the Group’s relative capital strength and the Group’s existing dividend payout ratio guidelines.

---

**Q:** What are the main types of risks identified under Level 1 Risk Types in the risk management overview?  
**A:** The main Level 1 Risk Types are Strategic Risk, Capital Adequacy Risk, Environmental and Social (E&S) Risk, and Reputation Risk.

---

**Q:** What was the DRP price ($) for the dividend paid on 30 June 2023?  
**A:** The DRP price for the dividend paid on 30 June 2023 was $101.10.

---

**Q:** How are dividends recognized in the financial statements according to the accounting policies?  
**A:** Dividends are recognized with a corresponding reduction of retained earnings on the dividend payment date.

---

**Q:** What are the two main categories of risks outlined in the risk management framework?  
**A:** The two main categories of risks are Financial Risks and Non-Financial Risks.
====================================================================================================
Image: page_110.png
**Q:** What are the three key documents incorporated into the Group’s risk management framework?  
**A:** The three key documents are the Group’s Business Plan, the Group Risk Appetite Statement (RAS), and the Group Risk Management Approach (RMA).

---

**Q:** What is the primary function of the Group Risk Appetite Statement (RAS)?  
**A:** The RAS establishes the type and degree of risk the Board is prepared to accept and the level of risk the Group must operate within to achieve its strategy.

---

**Q:** Who oversees the risk management framework and helps formulate the Group’s risk appetite for consideration by the Board?  
**A:** The Risk and Compliance Committee oversees the risk management framework and helps formulate the Group’s risk appetite for consideration by the Board.

---

**Q:** What are the main responsibilities of the Board in relation to risk governance?  
**A:** The Board is responsible for setting the highest level of the Group’s risk governance, monitoring the Group’s risk profile, and regularly reviewing reports on risk management and internal control systems.

---

**Q:** What are the key components of the Group’s risk management infrastructure?  
**A:** The key components are risk processes, management information systems, and data, risk models and tools.

---

**Q:** How does the Group ensure accountability for risk management within its organisational structure?  
**A:** The Group uses the Three Lines of Accountability (3LoA) model, which separates roles for managing and overseeing risks, and provides independent assurance on risk management effectiveness.

---

**Q:** What is the purpose of the Group’s risk policies and procedures?  
**A:** Risk policies and procedures outline the principles and practices for identifying and assessing material risks and translating the risk appetite into day-to-day business activities.

---

**Q:** How does the Group promote risk awareness and skills among employees?  
**A:** The Group provides risk management capability frameworks, induction and ongoing learning support, and makes the updated RAS and RMA available to all employees.

---

**Q:** What is the role of risk culture in the Group’s risk management framework?  
**A:** Risk culture reflects the beliefs and behaviours by people within the Group that determine how risks are identified, measured, governed, and acted upon, and is reinforced by the Group’s values and leadership principles.

---

**Q:** How does the Group address conduct risk in relation to its customers and market operations?  
**A:** The Group requires behaviours and business practices that are fair to customers, protect the fair and efficient operation of the market, and engender confidence in its products and services, with annual reviews by the Board to identify and address changes in risk culture.
====================================================================================================
Image: page_111.png
**Q:** What are the primary types of credit risk identified in the report?  
**A:** The primary types of credit risk identified are residential mortgage lending, unsecured retail lending, commercial lending, and large corporate (institutional) lending and markets exposures.

---

**Q:** Which governing policies and committees oversee credit risk management?  
**A:** Credit risk management is overseen by the Group Credit Risk Policy, Framework, Group Credit Risk Standards, Group Loan Loss Provisioning Framework, Group and BU Credit Risk Standard, Financial Risk Committee, and the BUSU Financial Risk Committees, as well as the Loan Loss Provisioning Committee.

---

**Q:** What are some key controls and risk mitigation strategies for credit risk?  
**A:** Key controls and risk mitigation strategies for credit risk include defined credit risk indicators, transacting with creditworthy counterparties, application assessments by credit decisioning models, collateral requirements, appropriate pricing, credit concentration frameworks, regular monitoring, and stress testing.

---

**Q:** How does the Group address market risk according to the report?  
**A:** The Group addresses market risk through defined market risk indicators, conservative risk limits, back-testing of Value at Risk models, daily monitoring and attribution, monthly monitoring of exposures, and regular monitoring of structural foreign exchange risk and defined benefit fund net asset position.

---

**Q:** What are the main types of market risk to which the Group is exposed?  
**A:** The main types of market risk are traded market risk, non-traded market risk, interest rate risk in the banking book (IRRBB), lease residual value risk, structural foreign exchange risk, and non-traded equity risk.

---

**Q:** Which committees are responsible for overseeing market risk?  
**A:** Market risk is overseen by the Group Market Risk Policy, Group Traded Market Risk Standards, Financial Risk Committee and BU Financial Risk Committee (Oversight of Traded Market Risk including IRRBB), Asset and Liability Committee (ALCO), and the Market Risk Committee.

---

**Q:** What is liquidity risk as defined in the report?  
**A:** Liquidity risk is the combined risk of not being able to meet financial obligations as they fall due (funding liquidity risk) and the risk that liquidity in financial markets, such as the market for debt securities, may reduce significantly (market liquidity risk).

---

**Q:** What are the key governing policies and committees for liquidity risk?  
**A:** Liquidity risk is governed by the Group Liquidity Policy and overseen by the ALCO and the Stress Testing Steering Committee.

---

**Q:** What strategies are in place to mitigate liquidity risk?  
**A:** Strategies to mitigate liquidity risk include defined liquidity risk appetite metrics, annual funding strategy, maintaining diverse funding sources, liquidity buffers, limiting offshore wholesale funding, managing asset-liability mismatches, maintaining a conservative mix of liquid assets, daily monitoring, and a contingent funding plan.

---

**Q:** How does the Group ensure ongoing monitoring and management of liquidity risk exposures?  
**A:** The Group ensures ongoing monitoring and management of liquidity risk exposures through daily monitoring, maintaining liquidity coverage and net stable funding ratios, conducting market and idiosyncratic stress tests, and implementing a contingent funding plan for crisis situations.

---
====================================================================================================
Image: page_112.png
**Q:** What are the primary sources of operational risk identified by the Group?  
**A:** The primary sources of operational risk identified by the Group include accounting and taxation risk, artificial intelligence risk, business disruption risk, cybersecurity risk, data management risk, fraud and scams risk (external and internal), legal risk, model risk, people risk (employment practices and workplace safety), technology risk (disruptions from hardware or software failures), third party risks, and transaction processing risk.

---

**Q:** Which governing policies are in place to manage operational risk?  
**A:** Governing policies for managing operational risk include the Operational Risk Management Policy, Group Operational Risk Management Framework (QRMF), Group Information Security (IS) Policy, Group Data Management Policy, Group Fraud Management Policy, Group Whistleblower Policy, Group Model Policy, Group Policy on Business Continuity Management, Group Protective Security Policy, Group IT Service Support and Management Policy, Group Supplier Lifecycle Policy, and Group Artificial Intelligence Policy.

---

**Q:** What key management committees oversee operational risk?  
**A:** Key management committees overseeing operational risk are the Non-Financial Risk Committee, BUSU Non-Financial Risk Committees, Model Risk Governance Committee (MRGC), Supplier Governance Council, Technology Controls Committee, and BUSU Executive Portfolio Group (EPG).

---

**Q:** What are some of the key controls and risk mitigation strategies for operational risk?  
**A:** Key controls and risk mitigation strategies for operational risk include defined operational risk indicators, manual and automated controls, regular Risk and Control Self-Assessment (RCSA), Routine Controls Assessment Program (CAP) tests, incident management processes, issue management processes, risk and change processes, establishment of Key Risk Indicators, assurance undertaken by Line 2 Risk teams, and provision of Risk Steward Guidance.

---

**Q:** How does the Group assess whether operational controls are effective?  
**A:** The Group assesses operational controls' effectiveness through regular Risk and Control Self-Assessment (RCSA) and Routine Controls Assessment Program (CAP) tests to ensure controls are designed and operating effectively.

---

**Q:** What is compliance risk as defined in the report?  
**A:** Compliance risk is defined as the risk of legal or regulatory sanctions, material financial loss, or loss of reputation that the Group may incur as a result of failure to comply with its obligations.

---

**Q:** Which governing policies are relevant for managing compliance risk?  
**A:** Governing policies for managing compliance risk include the Group Compliance Management Framework (CMF) and policies, Group and Business Unit Compliance Policies and Standards, Joint AML/CTF Group Program, Anti-Bribery & Corruption Policy, Anti-Tax Evasion Facilitation Policy, Group Economic Trade Sanctions Policy, Product Development and Distribution Policy, Group Conduct and Anti-Competitive Practices Policy, Group Customer Protection Policy, Group Complaint Management Policy, Group Customer Remediation Policy, and Group Securities Trading Policy.

---

**Q:** What are some of the regulatory and licensing obligations mentioned for compliance risk?  
**A:** Regulatory and licensing obligations for compliance risk include compliance with laws and regulations, privacy and conduct risk indicators, mandatory online compliance and privacy training, regulatory change management, maintenance of compliance registers, and self-assessment processes.

---

**Q:** How does the Group ensure minimum standards in key areas of compliance risk?  
**A:** The Group ensures minimum standards in key areas of compliance risk through the implementation of the Joint AML/CTF Group Program, regular training, and the use of compliance registers and self-assessment processes.

---

**Q:** What are some of the board and management governance activities related to compliance risk?  
**A:** Board and management governance activities related to compliance risk include oversight and reporting, implementation of standards for high-risk roles, and ensuring cooperative and transparent relationships with regulators, auditors, and management.
====================================================================================================
Image: page_113.png
**Q:** What is the primary purpose of the Strategic Risk Management Framework (SRMF) as described in the report?  
**A:** The SRMF provides the overarching framework and governance mechanisms for considering material strategic risks that challenge the business model and profitability assumptions in the Group's strategy.

---

**Q:** Which key areas does the SRMF consider when assessing the impact of strategic risk?  
**A:** The SRMF considers the impact of dynamically evolving material current and emerging risks arising from changes in competitive landscapes, emerging technologies, macroeconomic conditions, regulatory and political environments, and changes in social expectations.

---

**Q:** What are the main types of strategic risks identified in the report?  
**A:** The main types of strategic risks identified are capital adequacy risk, capability and culture risk, environmental & social (E&S) risk, and reputation risk.

---

**Q:** What governing policies and committees are responsible for managing strategic risk?  
**A:** Governing policies and committees include the Group Strategic Risk Management Policy, Stress Testing Policy, Risk Adjusted Performance Measurement Policy, Group Remuneration Policy, Group Inclusion & Diversity Policy, Group Environmental & Social Policy, Group Public Disclosure Policy, and the Group Prudential Information Policy.

---

**Q:** What are the key controls and risk mitigation strategies for capital adequacy risk?  
**A:** Key controls and risk mitigation strategies for capital adequacy risk include capital adequacy projections and funding deals, capital and decision and management processes, and internal capital adequacy assessment processes (ICAAP).

---

**Q:** How does the Group manage credit risk in its portfolio?  
**A:** The Group manages credit risk through a Credit Risk Management Framework with defined policies and standards, regular portfolio reviews, independent credit assurance, and the use of scorecard-based auto-decisioning for eligible borrowers.

---

**Q:** What are the main segments of the Group’s credit risk portfolio?  
**A:** The main segments are Retail credit risk and Non-retail credit risk.

---

**Q:** What is the process for managing loan applications that do not meet scorecard auto-decisioning requirements?  
**A:** Loan applications that do not meet scorecard auto-decisioning requirements may be referred to a Personal Credit Approval Authority (PCAA) for manual decisioning.

---

**Q:** What are the key risk metrics used to measure credit risk in the Group’s portfolio?  
**A:** The key risk metrics are Probability of Default (PD), Exposure at Default (EAD), and Loss Given Default (LGD).

---

**Q:** How is reputation risk managed according to the report?  
**A:** Reputation risk is managed through media management, marketing and branding standards, community investment initiatives, government and political affairs protocols, and strategic decisions to address actual or perceived material reputation risks.

---
====================================================================================================
Image: page_114.png
**Q:** What does EAD stand for, and how is it estimated for committed and uncommitted facilities?  
**A:** EAD stands for Exposure at Default. For committed facilities, it is based on the actual amount outstanding plus the undrawn amount multiplied by a credit conversion factor (CCF). For uncommitted facilities, it is generally the drawn balance only.

---

**Q:** What factors impact the Loss Given Default (LGD) as expressed as a percentage of EAD?  
**A:** LGD is impacted by the level of security and type of collateral held, liquidity and volatility in the value of collateral, varying costs/efficiencies of collecting a facility that is not generating an interest return, and realisation costs.

---

**Q:** How does the Group address climate-related risks in its credit risk assessment?  
**A:** The Group uses climate scenario analysis to understand potential exposure to risks arising from climate change, including the impact on customers’ capacity to repay loans and the value of collateral, and incorporates these risks into the Group’s Probability of Default (PD) and LGD estimates.

---

**Q:** What is the Group’s approach to adjustments for climate risk as of 30 June 2024?  
**A:** The Group has concluded that no adjustments for climate risk are required to provisions for impairment as at 30 June 2024.

---

**Q:** How are receivables from financial institutions typically treated in terms of collateral and risk?  
**A:** Collateral is usually not sought on receivables from financial institutions, as exposures are generally considered to be of low risk and are mainly short-term to investment grade banks.

---

**Q:** How are trading assets at fair value through income statement and investment securities at fair value through OCI measured and presented?  
**A:** These assets are carried at fair value, with credit risk accounted for in the fair value. Investment securities at amortised cost are measured at amortised cost and presented net of provisions for impairment.

---

**Q:** What is the Group’s exposure to credit risk on derivative contracts, and how is it managed?  
**A:** The Group is exposed to counterparty credit risk on derivatives, which is managed through netting agreements and collateral requirements, with exposures calculated on a net basis.

---

**Q:** What is the fair value of the Group’s balance sheet exposures that are secured as of 30 June 2023 and 30 June 2022?  
**A:** The fair value of the Group’s balance sheet exposures secured was $116,684 million (30 June 2023) and $121,069 million (30 June 2022).

---

**Q:** What are the principal collateral types for loans and receivable balances?  
**A:** The principal collateral types are mortgages over residential or commercial real estate and charges over business assets such as cash, shares, inventory, fixed assets, and accounts receivable.

---

**Q:** How does the Group address credit risk mitigation, collateral, and other credit enhancements?  
**A:** The Group uses policies, standards, and procedures in place to obtain acceptable collateral for mitigating credit risks, including valuation parameters, review frequency, and independence of valuation.
====================================================================================================
Image: page_115.png
**Q:** What was the total on balance sheet credit risk exposure for Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The total on balance sheet credit risk exposure for Australia as of 30 June 2024 was $1,031,406 million.

---

**Q:** How much was the total on balance sheet credit risk exposure for Overseas as of 30 June 2024?  
**A:** The total on balance sheet credit risk exposure for Overseas as of 30 June 2024 was $209,233 million.

---

**Q:** What was the total gross credit risk as of 30 June 2024?  
**A:** The total gross credit risk as of 30 June 2024 was $1,440,954 million.

---

**Q:** How much did cash and liquid assets contribute to the total on balance sheet credit risk exposure in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Cash and liquid assets contributed $55,675 million to the total on balance sheet credit risk exposure in Australia for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the value of financial guarantees provided as off balance sheet credit risk exposure in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The value of financial guarantees provided as off balance sheet credit risk exposure in Australia as of 30 June 2024 was $3,160 million.

---

**Q:** What was the total on balance sheet credit risk exposure for the Consumer sector in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The total on balance sheet credit risk exposure for the Consumer sector in Australia as of 30 June 2024 was $177,080 million.

---

**Q:** How much did assets held for sale contribute to the total on balance sheet credit risk exposure in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** Assets held for sale contributed $24,506 million to the total on balance sheet credit risk exposure in Australia as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total off balance sheet credit risk exposure for Overseas as of 30 June 2024?  
**A:** The total off balance sheet credit risk exposure for Overseas as of 30 June 2024 was $29,884 million.

---

**Q:** What was the total credit risk exposure (on and off balance sheet) for Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The total credit risk exposure (on and off balance sheet) for Australia as of 30 June 2024 was $1,206,054 million.

---

**Q:** According to the notes, what does the 'Other' category predominantly comprise in the context of credit risk exposure?  
**A:** The 'Other' category predominantly comprises assets which do not give rise to credit exposure, including property, plant and equipment, investment in associates and joint ventures, equity investments at fair value through other comprehensive income, intangible assets, deferred tax assets, and other assets.
====================================================================================================
Image: page_116.png
**Q:** What is the total gross carrying amount of loans and other receivables as at 30 June 2024?  
**A:** The total gross carrying amount of loans and other receivables as at 30 June 2024 is $948,123 million.

---

**Q:** How are credit grades classified according to S&P Rating Equivalent in the report?  
**A:** Credit grades are classified as Investment (AAA to BBB-), Pass (BB+ to B-), and Weak (CCC and below, in default).

---

**Q:** What percentage of the Group’s gross loans and other receivables is in domestic mortgage loans?  
**A:** 63% of the Group’s gross loans and other receivables are in domestic mortgage loans.

---

**Q:** What is the total impairment provision for loans and other receivables as at 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for loans and other receivables as at 30 June 2024 is $5,912 million.

---

**Q:** What is the gross carrying amount of undrawn credit commitments for the Investment credit grade?  
**A:** The gross carrying amount of undrawn credit commitments for the Investment credit grade is $121,128 million.

---

**Q:** How much is the total financial guarantees and other off balance sheet instruments as at 30 June 2024?  
**A:** The total financial guarantees and other off balance sheet instruments as at 30 June 2024 is $23,717 million.

---

**Q:** What is the impairment provision for financial guarantees and other off balance sheet instruments?  
**A:** The impairment provision for financial guarantees and other off balance sheet instruments is $223 million.

---

**Q:** What is the total credit exposure for the Pass credit grade across all categories?  
**A:** The total credit exposure for the Pass credit grade across all categories is $191,406 million.

---

**Q:** What is the provision to credit exposure percentage for Stage 3 (Non-performing) loans and other receivables?  
**A:** The provision to credit exposure percentage for Stage 3 (Non-performing) loans and other receivables is 16.1%.

---

**Q:** How are non-performing financial assets classified and reported according to the notes?  
**A:** Non-performing financial assets are classified and reported as non-performing if they are credit impaired, and provisions are raised when there is objective evidence of non-performance and for an amount equal to the expected credit loss.
====================================================================================================
Image: page_117.png
**Q:** What is the total retail secured credit exposure for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total retail secured credit exposure for the Group as of 30 June 2024 is $747,302 million.

---

**Q:** What is the impairment provision for non-retail credit exposures as of 30 June 2024?  
**A:** The impairment provision for non-retail credit exposures as of 30 June 2024 is $3,070 million.

---

**Q:** What percentage of provisions to credit exposure is reported for total credit exposures as of 30 June 2024?  
**A:** The percentage of provisions to credit exposure for total credit exposures as of 30 June 2024 is 0.5%.

---

**Q:** How much is the total undrawn credit commitments for the Group as of 30 June 2023?  
**A:** The total undrawn credit commitments for the Group as of 30 June 2023 is $162,603 million.

---

**Q:** What is the gross carrying amount of loans and other receivables as of 30 June 2023?  
**A:** The gross carrying amount of loans and other receivables as of 30 June 2023 is $931,873 million.

---

**Q:** What is the impairment provision for financial guarantees and other off balance sheet instruments as of 30 June 2023?  
**A:** The impairment provision for financial guarantees and other off balance sheet instruments as of 30 June 2023 is $159 million.

---

**Q:** What is the total credit exposure for the investment grade category as of 30 June 2024?  
**A:** The total credit exposure for the investment grade category as of 30 June 2024 is $642,624 million.

---

**Q:** What is the total impairment provision for all credit exposures as of 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for all credit exposures as of 30 June 2024 is $6,135 million.

---

**Q:** According to the notes, what adjustment was made to the ARPA residential mortgage PD model during the year ended 30 June 2023?  
**A:** During the year ended 30 June 2023, ARPA approved a revised residential mortgage PD model, which led to movements in PD bands and a reduction in exposures within the "weak" category.

---

**Q:** What is the total credit exposure for the pass grade category as of 30 June 2023?  
**A:** The total credit exposure for the pass grade category as of 30 June 2023 is $498,120 million.
====================================================================================================
Image: page_118.png
**Q:** What is the total credit exposure for the Group as of 30 June 2023?  
**A:** The total credit exposure for the Group as of 30 June 2023 is $1,117,216 million.

---

**Q:** What is the total impairment provision for the Group as of 30 June 2023?  
**A:** The total impairment provision for the Group as of 30 June 2023 is $5,090 million.

---

**Q:** What percentage is the Group’s provision to credit exposure as of 30 June 2023?  
**A:** The Group’s provision to credit exposure as of 30 June 2023 is 0.5%.

---

**Q:** What is the total credit exposure for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total credit exposure for the Bank as of 30 June 2024 is $1,019,462 million.

---

**Q:** What is the total impairment provision for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for the Bank as of 30 June 2024 is $4,697 million.

---

**Q:** What is the total amount of retail secured credit exposure for the Group as of 30 June 2023?  
**A:** The total amount of retail secured credit exposure for the Group as of 30 June 2023 is $728,269 million.

---

**Q:** What is the total amount of loans and other receivables for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of loans and other receivables for the Bank as of 30 June 2024 is $839,485 million.

---

**Q:** What is the impairment provision for the Group’s non-retail exposures as of 30 June 2023?  
**A:** The impairment provision for the Group’s non-retail exposures as of 30 June 2023 is $2,915 million.

---

**Q:** What is the total undrawn credit commitments for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total undrawn credit commitments for the Bank as of 30 June 2024 is $157,175 million.

---

**Q:** According to the notes, what was a key driver of the increase in credit risk provisions as of 30 June 2023?  
**A:** A key driver of the increase in credit risk provisions as of 30 June 2023 was the impact of forward-looking multiple economic scenarios, including the application of APRA’s revised capital framework and a higher proportion of exposures classified as Stage 2 due to industry reweightings.
====================================================================================================
Image: page_119.png
**Q:** What was the total retail secured credit exposure for the bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total retail secured credit exposure for the bank as at 30 June 2024 was $666,201 million.

---

**Q:** What was the total impairment provision for non-retail credit exposures as at 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for non-retail credit exposures as at 30 June 2024 was $2,727 million.

---

**Q:** What percentage of provisions to credit exposure was recorded for Stage 3 (Non-performing) retail unsecured loans as at 30 June 2024?  
**A:** The percentage of provisions to credit exposure for Stage 3 (Non-performing) retail unsecured loans as at 30 June 2024 was 71.4%.

---

**Q:** What was the gross carrying amount of loans and other receivables as at 30 June 2023?  
**A:** The gross carrying amount of loans and other receivables as at 30 June 2023 was $821,336 million.

---

**Q:** How much was the total impairment provision for all credit exposures as at 30 June 2023?  
**A:** The total impairment provision for all credit exposures as at 30 June 2023 was $5,924 million.

---

**Q:** What was the total undrawn credit commitments as at 30 June 2023?  
**A:** The total undrawn credit commitments as at 30 June 2023 were $149,985 million.

---

**Q:** What was the total credit exposure for the investment grade as at 30 June 2024?  
**A:** The total credit exposure for the investment grade as at 30 June 2024 was $616,582 million.

---

**Q:** What was the provision to credit exposure percentage for total credit exposures as at 30 June 2024?  
**A:** The provision to credit exposure percentage for total credit exposures as at 30 June 2024 was 0.54%.

---

**Q:** What was the total credit exposure for financial guarantees and other off balance sheet instruments as at 30 June 2023?  
**A:** The total credit exposure for financial guarantees and other off balance sheet instruments as at 30 June 2023 was $21,657 million.

---

**Q:** According to the notes, what was a key reason for the increase in provisions for the "weak" category as at 30 June 2024?  
**A:** The key reason for the increase in provisions for the "weak" category as at 30 June 2024 was the Bank's adoption of a revised residential mortgage PD model, which resulted in a higher proportion of exposures classified as Stage 2 as at 30 June 2024.
====================================================================================================
Image: page_120.png
**Q:** What was the total retail secured exposure for the bank as of 30 June 2023?  
**A:** The total retail secured exposure for the bank as of 30 June 2023 was $646,076 million.

---

**Q:** What was the total impairment provision for non-retail exposures as of 30 June 2023?  
**A:** The total impairment provision for non-retail exposures as of 30 June 2023 was $2,586 million.

---

**Q:** What percentage of home loan exposures in the group as of 30 June 2024 were classified as secured?  
**A:** As of 30 June 2024, 99.3% of home loan exposures in the group were classified as secured.

---

**Q:** What was the total credit exposure for the bank as of 30 June 2023?  
**A:** The total credit exposure for the bank as of 30 June 2023 was $992,978 million.

---

**Q:** What was the provision to credit exposure percentage for retail unsecured exposures as of 30 June 2023?  
**A:** The provision to credit exposure percentage for retail unsecured exposures as of 30 June 2023 was 4.2%.

---

**Q:** How much was the maximum exposure for home loans in the group as of 30 June 2024?  
**A:** The maximum exposure for home loans in the group as of 30 June 2024 was $746,376 million.

---

**Q:** What was the total impairment provision for the bank as of 30 June 2023?  
**A:** The total impairment provision for the bank as of 30 June 2023 was $5,509 million.

---

**Q:** What percentage of other consumer exposures in the group as of 30 June 2024 were unsecured?  
**A:** As of 30 June 2024, 28.6% of other consumer exposures in the group were unsecured.

---

**Q:** What was the total non-retail exposure for the bank as of 30 June 2023?  
**A:** The total non-retail exposure for the bank as of 30 June 2023 was $319,856 million.

---

**Q:** According to the notes, how is a facility classified as partially secured for collateral disclosure purposes?  
**A:** A facility is classified as partially secured when the ratio of the secured loan exposure to the estimated value of collateral is greater than 0% but less than or equal to 100%, or where the secured loan exposure to the estimated value of collateral exceeds 100% but is less than or equal to 250%.
====================================================================================================
Image: page_121.png
**Q:** What method does the Group use to measure market risk?  
**A:** The Group uses Value-at-Risk (VaR) as one of the measures of traded and non-traded market risk.

---

**Q:** At what confidence level is VaR modeled for the Group’s market risk measurement?  
**A:** VaR is modeled at a 99.0% confidence level.

---

**Q:** What is the average total market risk VaR (10-day 99.0% confidence) for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average total market risk VaR is 56.6.

---

**Q:** What is the non-traded interest rate risk VaR as at 30 June 2024?  
**A:** The non-traded interest rate risk VaR as at 30 June 2024 is 378.2.

---

**Q:** What types of collateral are generally used for home loans according to the report?  
**A:** Home loans are generally secured by fixed charges over borrowers’ residential properties.

---

**Q:** What is the average traded market risk VaR (10-day 99.0% confidence) for interest rate risk for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average traded market risk VaR for interest rate risk is 28.6.

---

**Q:** How does the Group manage access to markets for trading and risk management?  
**A:** The Group maintains access to markets by quoting bid and offer prices with other market makers and carries an inventory of treasury, capital market, and risk management instruments.

---

**Q:** What is the diversification benefit in the traded market risk VaR calculation for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The diversification benefit is (30.1).

---

**Q:** What is the total general market risk VaR (10-day 99.0% confidence) as at 30 June 2024?  
**A:** The total general market risk VaR as at 30 June 2024 is 9.2.

---

**Q:** What change did the Group implement in July 2023 regarding market risk measurement?  
**A:** In July 2023, the Group implemented a new APRA accredited market risk engine, and comparative information has been revised to conform to presentation in the current period.
====================================================================================================
Image: page_122.png
**Q:** What is the primary focus of the interest rate risk management described in the report?  
**A:** The primary focus is to manage interest rate risk to achieve stable and sustainable net interest income in the long-term.

---

**Q:** How does the Group measure the impact of interest rate risk on next 12 months’ earnings?  
**A:** The impact is measured using sensitivity analysis, which applies an instantaneous 100 basis point parallel shock in interest rates across the yield curve.

---

**Q:** What was the Group’s average monthly exposure to net interest earnings at risk as of 30 June 2024?  
**A:** The average monthly exposure was $376.2 million.

---

**Q:** How did the Group’s high monthly exposure to net interest earnings at risk change from 30 June 2023 to 30 June 2024?  
**A:** High monthly exposure decreased from $1,060.1 million in 2023 to $524.4 million in 2024.

---

**Q:** What is the Group’s sensitivity to a 100bps interest rate shock as of the reporting period?  
**A:** The Group’s sensitivity to a 100bps interest rate shock reduced compared to the prior period.

---

**Q:** What methodology does the Group use to assess the economic value impact of interest rate risk?  
**A:** The Group uses a 20-day 99.0% Value at Risk (VaR) measure to assess the economic value impact.

---

**Q:** What was the average daily exposure for non-traded interest rate risk VaR (20-day 99.0% confidence) as of 30 June 2024?  
**A:** The average daily exposure was $567 million.

---

**Q:** Which currencies does the Group identify as sources of structural foreign exchange risk?  
**A:** The Group identifies New Zealand Dollar, US Dollar, Euro, and British Pound Sterling as sources of structural foreign exchange risk.

---

**Q:** What type of assets does the Group’s lease residual value risk pertain to?  
**A:** Lease residual value risk pertains to assets such as industrial, mining, rail, aircraft, marine, and other equipment.

---

**Q:** What change occurred regarding defined benefit plans as a result of the Commonwealth Bank Group Super Fund’s merger with Australian Retirement Trust (ART)?  
**A:** A portion of the defined benefit and all defined contribution members transferred to ART following the transfer completed in November 2023, but the Group remains exposed to market risk in relation to the defined benefit plans in the Fund and ART.

---
====================================================================================================
Image: page_123.png
**Q:** What is the primary objective of the Group’s liquidity and funding policies as described in the overview?  
**A:** The primary objective is to ensure the Group can meet its obligations as and when they fall due by maintaining sufficient high-quality liquid assets and diversified funding sources, even under adverse market conditions.

---

**Q:** Which committee is responsible for asset and liability management within the Group?  
**A:** The Group Asset and Liability Committee (ALCO) is responsible for asset and liability management.

---

**Q:** What regulatory liquidity coverage ratio (LCR) requirement does the Group maintain for its liquidity risk management?  
**A:** The Group maintains an LCR requirement of at least 100%, calculated as the ratio of high-quality liquid assets to 30-day net cash outflows.

---

**Q:** How does the Group ensure compliance with the Net Stable Funding Ratio (NSFR)?  
**A:** The Group ensures compliance by maintaining a surplus of stable funding sources, as measured by APRA’s NSFR, which is the ratio of available stable funding to required stable funding, with a regulatory requirement of at least 100%.

---

**Q:** What is the total amount of monetary liabilities as of 30 June 2024 for the Group?  
**A:** The total monetary liabilities for the Group as of 30 June 2024 are $1,213,648 million.

---

**Q:** What is the purpose of the Group’s Contingency Funding Plan?  
**A:** The Contingency Funding Plan details how the Group would respond to a liquidity stress event, including roles, responsibilities, early warning indicators, trigger events, and potential contingent funding actions.

---

**Q:** What is the total of balance sheet items for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total of balance sheet items for the Group as of 30 June 2024 is $1,416,806 million.

---

**Q:** How does the Group monitor and manage liquidity risk on an ongoing basis?  
**A:** The Group uses scenario analysis, stress testing, and regular monitoring of high-quality liquid assets and funding sources, with results reviewed by management and the Board.

---

**Q:** What is the total amount of deposits and other public borrowings maturing within 0 to 3 months?  
**A:** The total amount of deposits and other public borrowings maturing within 0 to 3 months is $720,131 million.

---

**Q:** What types of wholesale debt and international funding programs does the Group utilize?  
**A:** The Group utilizes programs such as Australian dollar Negotiable Certificates of Deposit, US and Euro commercial paper, Medium-Term Notes, Covered Bonds, and Medallion securitization programs.
====================================================================================================
