Image: page_2.png
**Q:** What is the stated purpose of the organization according to the Chair and CEO’s message?  
**A:** The stated purpose is "building a brighter future for all," which embodies the role of supporting customers and economic growth.

---

**Q:** How many customers does the organization serve monthly, and what is the approximate number of business customers it has helped to grow?  
**A:** The organization serves more than 13 million customers and has helped more than 330,000 businesses to help them grow.

---

**Q:** What was the final dividend declared per share, and what was the fully franked full-year dividend for the reporting period?  
**A:** The final dividend declared was $2.50 per share, and the fully franked full-year dividend was $4.65 per share.

---

**Q:** How did the dividend payout ratio change, and how many Australians benefited from the organization’s superannuation holdings?  
**A:** The dividend payout ratio increased to 71%, benefiting more than 13 million Australians who own shares directly or through their superannuation holdings.

---

**Q:** What is the organization’s approach to supporting customers affected by the rising cost of living and interest rates?  
**A:** The organization remains focused on supporting customers by providing financial solutions, engaging with customers monthly, and offering personalized solutions to help them reduce repayments and manage their finances.

---

**Q:** What amount did the organization help customers avoid through fraud and scams detection in 2023?  
**A:** The organization helped customers avoid more than $217 million in scams in 2023.

---

**Q:** What are the three main strategic focuses mentioned for the organization's future investments?  
**A:** The three main strategic focuses for future investments are modernizing technology, improving resiliency, and meeting evolving regulatory requirements.

---

**Q:** What digital innovation is highlighted as having been well used and continuing to be invested in?  
**A:** The Customer Engagement Engine (CEE) is highlighted as having been well used and continuing to receive investment.

---

**Q:** How does the organization describe its role in supporting a prosperous and resilient economy?  
**A:** The organization describes its role as stimulating economic growth by lending to productive parts of the economy, maintaining strong operational performance, and supporting the economy in times of crisis.

---

**Q:** What measures are emphasized to ensure accountability, culture, and sustainable returns for shareholders?  
**A:** The organization emphasizes effective governance, accountability, a focus on delivering purpose, and disciplined management to ensure sustainable returns for shareholders and to make the right choices aligned with their purpose.
====================================================================================================
Image: page_28.png
**Q:** What was the statutory net profit after tax (NPAT) for the 2024 financial year?  
**A:** The statutory net profit after tax (NPAT) for the 2024 financial year was $9,481 million.

---

**Q:** How much did the Group return to shareholders as dividends and share buy-backs during FY24?  
**A:** The Group returned $8 billion to shareholders as dividends and share buy-backs during FY24.

---

**Q:** What was the final dividend per share declared for FY24, and how does it compare to the previous year?  
**A:** The final dividend per share for FY24 was $2.50, and the total dividend for the year was $4.65 per share, fully franked, representing a 3% increase on FY23.

---

**Q:** What was the volume growth in household deposits for the year, and how did it perform against the system?  
**A:** Household deposits grew by $19.9 billion, which was 0.8 times the system growth.

---

**Q:** What was the Group’s net interest margin (NIM) for FY24, and how did it change from FY23?  
**A:** The Group’s net interest margin (NIM) was 1.99% for FY24, which was a decrease of 8 basis points from FY23.

---

**Q:** What was the Group’s Common Equity Tier 1 capital ratio (APRA Level 2) at the end of FY24?  
**A:** The Group’s Common Equity Tier 1 capital ratio (APRA Level 2) was 12.3% at the end of FY24.

---

**Q:** How much did the Group report in loan impairment and credit provisions for FY24, and what was the percentage change from FY23?  
**A:** The Group reported $802 million in loan impairment and credit provisions for FY24, a 28% increase from FY23.

---

**Q:** What was the average dividend received in FY24 by a retail shareholder?  
**A:** The average retail shareholder received a dividend of $3,618 related to FY24.

---

**Q:** What proportion of the Group’s shareholding is owned directly by retail shareholders?  
**A:** 49% of the Group’s shareholding is owned directly by retail shareholders.

---

**Q:** What was the Group’s return on equity (ROE) for continuing operations (cash basis) in FY24?  
**A:** The Group’s return on equity (ROE) for continuing operations (cash basis) in FY24 was 13.6%.
====================================================================================================
Image: page_29.png
**Q:** What was the Group's Cash NPAT for FY24, and how did it compare to FY23?  
**A:** The Group's Cash NPAT for FY24 was $9,836 million, compared to $10,072 million in FY23.

---

**Q:** What was the Statutory NPAT for FY24, and what was the percentage change from the previous year?  
**A:** Statutory NPAT for FY24 was $9,481 million, representing a 6% decrease from FY23's $10,096 million.

---

**Q:** What was the Group's total operating income on a cash basis for FY24?  
**A:** The Group's total operating income on a cash basis for FY24 was $27,174 million.

---

**Q:** By how much did operating expenses increase in FY24, and what was the new total?  
**A:** Operating expenses increased by 3% to $12,218 million in FY24.

---

**Q:** What was the Group's net interest margin (NIM) for FY24, and how did it change from FY23?  
**A:** The net interest margin (NIM) for FY24 was 1.99%, down from 2.07% in FY23.

---

**Q:** How did staff costs and full-time equivalent staff numbers change in FY24?  
**A:** Staff costs increased by 4% to $7,448 million, and average full-time equivalent staff decreased to 48,887 from 49,454 in FY23.

---

**Q:** What was the cost-to-income ratio on a cash basis for FY24?  
**A:** The cost-to-income ratio on a cash basis for FY24 was 45.0%.

---

**Q:** What was the Group's tax expense on a cash basis for FY24, and what was the driver for the change?  
**A:** The tax expense on a cash basis for FY24 was $4,318 million, a 5% increase primarily due to higher hybrid capital distributions that are non-deductible for tax purposes.

---

**Q:** Which key factors contributed to the increase in other operating income in FY24?  
**A:** The increase was driven by higher foreign exchange and cards income due to increased transaction volumes, higher retail, business and institutional lending fee income, and improved markets trading income.

---

**Q:** What was the net profit after tax (cash basis) for FY24, and how did it compare to FY23?  
**A:** The net profit after tax (cash basis) for FY24 was $9,836 million, a 2% decrease from $10,072 million in FY23.
====================================================================================================
Image: page_30.png
**Q:** What was the total loan impairment expense for FY24?  
**A:** The total loan impairment expense for FY24 was $802 million.

---

**Q:** By what percentage did loan impairment expense decrease compared to FY23?  
**A:** Loan impairment expense decreased by 28% compared to FY23.

---

**Q:** What was the Common Equity Tier 1 (CET1) capital ratio at 30 June 2024?  
**A:** The Common Equity Tier 1 (CET1) capital ratio at 30 June 2024 was 12.3%.

---

**Q:** How much did the Group's troublesome and impaired assets increase from FY23 to FY24?  
**A:** Troublesome and impaired assets increased from $7,099 million in FY23 to $8,729 million in FY24.

---

**Q:** What was the liquidity coverage ratio (LCR) reported for FY24?  
**A:** The liquidity coverage ratio (LCR) for FY24 was 136%.

---

**Q:** What was the deposit funding ratio for FY24, and how did it compare to FY23?  
**A:** The deposit funding ratio for FY24 was 77%, up from 75% in FY23.

---

**Q:** What is the total impairment provision coverage ratio for FY24?  
**A:** The total impairment provision coverage ratio for FY24 is 1.66%.

---

**Q:** How did the consumer arrears > 90 days rate for home loans change from June 2023 to June 2024?  
**A:** The consumer arrears > 90 days rate for home loans increased from 0.43% in June 2023 to 0.47% in June 2024.

---

**Q:** How much of the Group’s $1 billion on-market share buy-back had been completed by 30 June 2024?  
**A:** By 30 June 2024, the Group had successfully completed $0.3 billion of the buy-back.

---

**Q:** What is the net stable funding ratio (NSFR) for FY24 and how does it compare to the regulatory minimum?  
**A:** The net stable funding ratio (NSFR) for FY24 is 116%, which is above the regulatory minimum of 100%.

---
====================================================================================================
Image: page_31.png
**Q:** What was the Cash NPAT for Retail Banking Services in FY23?  
**A:** The Cash NPAT for Retail Banking Services in FY23 was $5,355 million.

---

**Q:** What was the contribution of Retail Banking Services to Group profit in FY23?  
**A:** Retail Banking Services contributed 54% to Group profit in FY23.

---

**Q:** What was the net interest margin for Business Banking in FY23?  
**A:** The net interest margin for Business Banking in FY23 was 3.43%.

---

**Q:** How much did loan impairment expense decrease for Retail Banking Services, and what was the main reason?  
**A:** Loan impairment expense for Retail Banking Services decreased by $270 million or 46%, mainly due to rising house prices and lower expected losses with consumer finance.

---

**Q:** Describe the change in Cash NPAT for Business Banking from FY22 to FY23.  
**A:** Cash NPAT for Business Banking increased by $150 million or 4% on FY23 compared to the prior year.

---

**Q:** Which brands are associated with both Retail Banking Services and Business Banking?  
**A:** Commonwealth Bank and Bankwest are associated with both Retail Banking Services and Business Banking.

---

**Q:** What was the main driver of the net interest margin decrease in Retail Banking Services?  
**A:** The main driver of the net interest margin decrease in Retail Banking Services was lower home lending, deposit and consumer finance margins, mainly due to competition.

---

**Q:** What was the Multi Financial Institution (MFI) share for Retail Banking Services in FY23?  
**A:** The MFI share for Retail Banking Services increased to 35.6% in FY23.

---

**Q:** What were the main focuses of Business Banking's investment and spending in FY23?  
**A:** Business Banking's investment and spending in FY23 focused on further enhancing customer experience through remediating products and services, system modernisation, digitisation, and automation.

---

**Q:** Which new sustainability-related initiatives were highlighted for Retail Banking Services customers?  
**A:** Retail Banking Services customers were offered Green Loan, Green Home Offer, and Personal Loan for clean energy purchases, along with access to the newly introduced InstallaPay to help customers install solar panels and batteries in their homes.

---
====================================================================================================
Image: page_32.png
**Q:** What was the Cash NPAT for Institutional Banking and Markets (IB&M) in FY23?  
**A:** The Cash NPAT for IB&M in FY23 was $1,097 million.

---

**Q:** What was the contribution of the New Zealand segment to the Group profit?  
**A:** The New Zealand segment contributed 12% to the Group profit.

---

**Q:** What was the net interest margin for the New Zealand segment in FY23?  
**A:** The net interest margin for the New Zealand segment in FY23 was 2.23%.

---

**Q:** By how much did the total operating income for IB&M increase in FY23, and what drove this increase?  
**A:** The total operating income for IB&M increased by $82 million or 3% in FY23, driven by higher earnings on deposits and enquiry, increased sales volumes in fixed income, and higher fees from increased volume of lending facilities.

---

**Q:** Which brand is associated with the New Zealand business segment?  
**A:** The ASB brand is associated with the New Zealand business segment.

---

**Q:** What was the main reason for the decrease in New Zealand's cash net profit after tax in FY23?  
**A:** The main reason for the decrease in New Zealand's cash net profit after tax was a decrease in net interest margin.

---

**Q:** What strategic focus did IB&M maintain in its investment spend during FY23?  
**A:** IB&M focused its investment spend on strategic initiatives and continued to strengthen operational risk, compliance, and regulatory frameworks.

---

**Q:** How much did loan impairment expense increase for the New Zealand segment in FY23?  
**A:** Loan impairment expense for the New Zealand segment increased by $15 million, or 8%, in FY23.

---

**Q:** What growth was observed in ASB's home and business & rural lending during FY23?  
**A:** ASB home and business & rural lending grew by 1% in FY23.

---

**Q:** What was the change in IB&M's net interest margin from FY23 compared to the previous year?  
**A:** IB&M's net interest margin increased from 1.44% in FY23 to 1.62%.
====================================================================================================
Image: page_65.png
**Q:** Who is the lead auditor for the audit of the Commonwealth Bank of Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Elizabeth O'Brien, Partner at PricewaterhouseCoopers, is the lead auditor.

---

**Q:** What date was the Auditor's Independence Declaration signed?  
**A:** The declaration was signed on 14 August 2024.

---

**Q:** What is the stated compliance with the Corporations Act 2001 in the Auditor’s Independence Declaration?  
**A:** The auditor declares there have been no contraventions of the auditor independence requirements of the Corporations Act 2001 in relation to the audit.

---

**Q:** What is the focus of section 2 in the notes to the financial statements?  
**A:** Section 2, titled "Our performance," covers net interest income, average balances and related interest, other operating income, operating expenses, income tax expense, earnings per share, and financial reporting by segments.

---

**Q:** Which section of the financial report contains information about loan impairment expense and provisions for impairment?  
**A:** Section 3.2 under "Our lending activities," on page 171, contains this information.

---

**Q:** What topics are covered under "Employee benefits" in the notes to the financial statements?  
**A:** Section 10, "Employee benefits," covers share-based payments, retirement benefit obligations, and key management personnel.

---

**Q:** Where can information regarding the Group structure, including investments in subsidiaries and other entities, be found?  
**A:** Information on Group structure is in section 11, specifically 11.1, on page 273.

---

**Q:** Which page contains details about the Income Statement?  
**A:** The Income Statement details are on page 136.

---

**Q:** What is included in section 8 of the notes to the financial statements?  
**A:** Section 8, "Our capital, equity and reserves," includes capital adequacy, loan capital, shareholders' equity, and dividends.

---

**Q:** According to the Auditor’s Independence Declaration, what is the scope of the declaration regarding the Commonwealth Bank of Australia?  
**A:** The declaration covers the Commonwealth Bank of Australia and the entities it controlled during the period.
====================================================================================================
Image: page_66.png
**Q:** What was the Group's net profit after income tax for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's net profit after income tax for the year ended 30 June 2024 was $9,394 million.

---

**Q:** What was the Bank's total net operating income before operating expenses and impairment for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank's total net operating income before operating expenses and impairment for the year ended 30 June 2024 was $24,102 million.

---

**Q:** How much did the Group incur in loan impairment expenses for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group incurred $1,108 million in loan impairment expenses for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the Group's total earnings per share (basic) for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's basic earnings per share for the year ended 30 June 2024 was 561.4 cents.

---

**Q:** How much did the Bank pay in dividends per ordinary share for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank paid 465 cents per ordinary share in dividends for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the income tax expense for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's income tax expense for the year ended 30 June 2024 was $4,301 million.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the Group attributable to equity holders of the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the Group attributable to equity holders of the Bank for the year ended 30 June 2024 was $9,362 million.

---

**Q:** How much was the Bank's net profit after income tax from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank's net profit after income tax from continuing operations for the year ended 30 June 2024 was $8,613 million.

---

**Q:** What was the Group's effective interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's effective interest income for the year ended 30 June 2024 was $57,377 million.

---

**Q:** How did the Group's total comprehensive income for the period compare to the previous year (30 June 2023)?  
**A:** The Group's total comprehensive income for the period was $9,362 million in 2024, compared to $8,614 million in 2023.
====================================================================================================
Image: page_67.png
**Q:** What was the total assets value for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total assets value for the Group as at 30 June 2024 was $1,245,076 million.

---

**Q:** How much did the Group report as net assets as at 30 June 2024?  
**A:** The Group reported net assets of $73,088 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the value of deposits and other public borrowings for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The value of deposits and other public borrowings for the Group as at 30 June 2024 was $882,922 million.

---

**Q:** How much did the Group recognize for loan capital as at 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $35,938 million for loan capital as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total liabilities figure for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total liabilities for the Bank as at 30 June 2024 were $1,124,519 million.

---

**Q:** What was the amount of retained profits attributable to equity holders of the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The retained profits attributable to equity holders of the Bank as at 30 June 2024 were $33,880 million.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the Group for the year ended 30 June 2024 was $9,362 million.

---

**Q:** How much did the Group pay in dividends on ordinary shares for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group paid $7,623 million in dividends on ordinary shares for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What were the total reserves for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total reserves for the Group as at 30 June 2024 were negative $2,295 million.

---

**Q:** According to the notes, what was the average price per share for ordinary shares bought back during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average price per share for ordinary shares bought back during the year ended 30 June 2024 was $106.84.
====================================================================================================
Image: page_68.png
**Q:** What was the total equity for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total equity for the Bank as at 30 June 2024 was $65,781 million.

---

**Q:** How much net cash was provided by operating activities for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net cash provided by operating activities for the Group was $12,240 million.

---

**Q:** What was the net profit after income tax from continuing operations for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit after income tax from continuing operations for the Bank was $9,280 million.

---

**Q:** How much did the Group receive from proceeds of investment securities during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group received $60,055 million from proceeds of investment securities.

---

**Q:** What amount was paid by the Bank for dividends on ordinary shares for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank paid $7,117 million in dividends on ordinary shares.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the period for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the period for the Bank was $8,814 million.

---

**Q:** How much did the Group pay in interest expenses during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group paid $10,951 million in interest expenses.

---

**Q:** What was the net (increase)/decrease in loans and other receivables for the Bank during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net decrease in loans and other receivables for the Bank was $(43,588) million.

---

**Q:** How much did the Bank spend on purchasing shares for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank spent $66 million on purchasing shares.

---

**Q:** What was the balance of retained profits for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The balance of retained profits for the Bank as at 30 June 2024 was $53,886 million.

---
====================================================================================================
Image: page_69.png
**Q:** What was the net cash used in or provided by investing activities for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net cash used in investing activities for the Group for the year ended 30 June 2024 was $1,114 million.

---

**Q:** How much did the Bank receive from the proceeds for the sale of property, plant, and equipment in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank received $25 million from the sale of property, plant, and equipment in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the net decrease in cash and cash equivalents for the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net decrease in cash and cash equivalents for the Group during the year ended 30 June 2024 was $59,893 million.

---

**Q:** What were the cash dividends paid by the Bank, excluding the Dividend Reinvestment Plan, for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The cash dividends paid by the Bank, excluding the Dividend Reinvestment Plan, were $7,117 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the stated functional and presentation currency of the Financial Report?  
**A:** The functional and presentation currency of the Financial Report is Australian dollars.

---

**Q:** What was the balance of cash and cash equivalents at the end of the year for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The balance of cash and cash equivalents at the end of the year for the Bank as at 30 June 2024 was $42,896 million.

---

**Q:** On what date did the Board of Directors approve and authorise the Financial Report for issue?  
**A:** The Board of Directors approved and authorised the Financial Report for issue on 14 August 2024.

---

**Q:** What significant business transaction involving PT Bank Commonwealth was completed during the year?  
**A:** The Group completed the sale of its 99% shareholding in PT Bank Commonwealth (PTBC) to PT Bank OCBC NISP Tbk (OCBC Indonesia).

---

**Q:** What Australian Accounting Standards are referenced in the preparation of the Financial Report?  
**A:** The Financial Report is prepared in accordance with Australian Accounting Standards issued by the Australian Accounting Standards Board (AASB) and International Financial Reporting Standards (IFRS) as issued by the International Accounting Standards Board (IASB).

---

**Q:** How are discontinued operations presented in the Financial Statements according to the notes?  
**A:** Discontinued operations are reclassified and presented as a single line item net of tax in the Statement of Comprehensive Income, and related assets and liabilities are disclosed separately as held for sale in the Balance Sheet.
====================================================================================================
Image: page_70.png
**Q:** What was the impact on investments in associates as a result of the reassessment of the Group’s investment in CUB Bank?  
**A:** Investments in associates as at 30 June 2023 and 2022 were revised to $1,021 million and $957 million, respectively.

---

**Q:** How did the fair value through other comprehensive income change for the Group as at 30 June 2023 and 2022?  
**A:** There was an increase in investments at fair value through other comprehensive income to $599 million as at 30 June 2023 and $779 million as at 30 June 2022.

---

**Q:** What was the effect on liabilities for the Group after the prior period adjustment?  
**A:** There was a decrease in deferred tax liabilities as at 30 June 2023 and 2022 of $20 million and $25 million, respectively.

---

**Q:** How did other operating income change for the years ended 30 June 2023 and 2022 due to the adjustment?  
**A:** Other operating income decreased by $102 million for 2023 and $90 million for 2022.

---

**Q:** What was the impact on income tax expense for the years ended 30 June 2023 and 2022?  
**A:** Income tax expense decreased by $10 million for 2023 and $9 million for 2022.

---

**Q:** How did the foreign currency translation reserve change as at 30 June 2023 and 2022?  
**A:** The foreign currency translation reserve decreased by $100 million as at 30 June 2023 and $88 million as at 30 June 2022.

---

**Q:** What new disclosure requirements were introduced by the Corporations Act 2001 (Cth) during the year ended 30 June 2024?  
**A:** Mandatory annual disclosures for public companies, including names, legal structures, locations of incorporation or formation, and tax residency status of consolidated entities.

---

**Q:** What is the effective date for the new AASB 128 Presentation and Disclosure in Financial Statements requirements?  
**A:** The requirements are effective for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** Has Pillar Two tax legislation been enacted in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** No, Pillar Two tax legislation has not yet been enacted in Australia as of 30 June 2024.

---

**Q:** Does the Group expect the impact of potential exposure to Pillar Two income taxes to be material?  
**A:** No, the Group does not expect the impact to be material.
====================================================================================================
Image: page_71.png
**Q:** What was the Group’s total interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total interest income for the year ended 30 June 2024 was $61,044 million.

---

**Q:** How much net interest income did the Bank report for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported net interest income of $19,883 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the main contributor to the Group’s net interest income during the period?  
**A:** Lending and deposit taking were the Group’s primary business activities, with net interest income being the main contributor to the Group’s results.

---

**Q:** What amount did the Group report as interest income from loans and other receivables for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $46,895 million as interest income from loans and other receivables for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is included in the Group’s effective interest income from investment securities at fair value through other comprehensive income?  
**A:** The Group’s effective interest income from investment securities at fair value through other comprehensive income was $5,298 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the Group’s total interest expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total interest expense for the year ended 30 June 2024 was $38,220 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, how is interest income on financial assets classified within Stage 1 and Stage 2 calculated?  
**A:** Interest income on financial assets classified within Stage 1 and Stage 2 is calculated by applying the effective interest rate to the gross carrying amount of the assets.

---

**Q:** How much did the Group report as interest expense related to deposits for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $23,993 million as interest expense related to deposits for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the stated purpose of the Performance section in the financial report?  
**A:** The Performance section provides details of the main contributors to the Group’s returns and analysis of its financial performance by business segments and geographical regions.

---

**Q:** How much interest income did the Bank earn from controlled entities for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank earned $2,607 million in interest income from controlled entities for the year ended 30 June 2024.

---
====================================================================================================
Image: page_72.png
**Q:** What was the average balance of total interest earning assets for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance of total interest earning assets for the Group for the year ended 30 June 2024 was $1,111,254 million.

---

**Q:** What was the average interest rate earned on loans and other receivables in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate earned on loans and other receivables in Australia for the year ended 30 June 2024 was 4.2%.

---

**Q:** How much interest income was earned from investment securities at amortised cost in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The interest income earned from investment securities at amortised cost in Australia for the year ended 30 June 2024 was $83 million.

---

**Q:** What is the percentage of total assets applicable to overseas operations for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The percentage of total assets applicable to overseas operations for the Group as at 30 June 2024 was 17.7%.

---

**Q:** What was the average balance and interest rate for cash and liquid assets in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance was $75,988 million with an average interest rate of 4.3% for cash and liquid assets in Australia for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How did the official cash rate in Australia change during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The official cash rate in Australia increased by 25 basis points to 4.35% during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total average balance of non-interest earning assets for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total average balance of non-interest earning assets for the Group for the year ended 30 June 2024 was $121,713 million.

---

**Q:** What was the average interest rate for total interest earning assets and interest income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate for total interest earning assets and interest income for the Group for the year ended 30 June 2024 was 4.0%.

---

**Q:** What was the average balance of property, plant, and equipment in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance of property, plant, and equipment in Australia for the year ended 30 June 2024 was $3,794 million.

---

**Q:** What adjustment is made when calculating total average assets, as noted in the footnotes?  
**A:** When calculating total average assets, average mortgage offset balances are excluded from the average interest earning assets and are presented on a gross basis.
====================================================================================================
Image: page_73.png
**Q:** What was the average balance of term funding from central banks in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance of term funding from central banks in Australia for the year ended 30 June 2024 was $32,746 million.

---

**Q:** What was the interest expense on debt issues in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The interest expense on debt issues in Australia for the year ended 30 June 2024 was $6,462 million.

---

**Q:** What was the total average balance of non-interest bearing liabilities for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total average balance of non-interest bearing liabilities for the Group as of 30 June 2024 was $222,266 million.

---

**Q:** What was the average interest rate on loan capital in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate on loan capital in Australia for the year ended 30 June 2024 was 5.5%.

---

**Q:** What percentage of total liabilities was applicable to overseas operations as of 30 June 2024?  
**A:** The percentage of total liabilities applicable to overseas operations as of 30 June 2024 was 16.0%.

---

**Q:** What was the total average balance of interest bearing liabilities and interest expense for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total average balance of interest bearing liabilities and interest expense for the Group for the year ended 30 June 2024 was $971,466 million with an interest expense of $18,220 million.

---

**Q:** What was the average balance of savings deposits in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The average balance of savings deposits in Australia as of 30 June 2024 was $231,475 million.

---

**Q:** What was the total liabilities and shareholders' equity for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total liabilities and shareholders' equity for the Group as of 30 June 2024 was $1,266,740 million.

---

**Q:** What was the average balance of lease liabilities in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance of lease liabilities in Australia for the year ended 30 June 2024 was $2,328 million.

---

**Q:** What was the shareholders’ equity for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The shareholders’ equity for the Group as of 30 June 2024 was $72,520 million.

---
====================================================================================================
Image: page_74.png
**Q:** What is the total change in interest income for the year ended 30 June 2024 according to the volume and rate analysis?  
**A:** The total change in interest income for the year ended 30 June 2024 is $16,569 million.

---

**Q:** How much did the change in interest expense total for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in interest expense for the year ended 30 June 2024 is $16,801 million.

---

**Q:** What was the net change in interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net change in interest income for the year ended 30 June 2024 was $660 million.

---

**Q:** How did the interest income from loans and other receivables in Australia change in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The interest income from loans and other receivables in Australia increased by $9,390 million.

---

**Q:** What was the change in interest income from cash and liquid assets in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in interest income from cash and liquid assets in Australia was $301 million.

---

**Q:** What was the change in interest expense related to debt issues in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in interest expense related to debt issues in Australia was $2,385 million.

---

**Q:** How much did interest income from investment securities at fair value through OCI in Australia change during the year ended 30 June 2024?  
**A:** Interest income from investment securities at fair value through OCI in Australia changed by $1,752 million.

---

**Q:** What was the change in interest expense associated with saving deposits in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in interest expense associated with saving deposits in Australia was $3,578 million.

---

**Q:** For the year ended 30 June 2024, what was the total change in net interest income for overseas operations?  
**A:** The total change in net interest income for overseas operations was $(892) million.

---

**Q:** What was the change in interest expense related to lease liabilities in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in interest expense related to lease liabilities in Australia was $10 million.
====================================================================================================
Image: page_75.png
**Q:** What was the Group’s commission income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s commission income for the year ended 30 June 2024 was $2,451 million.

---

**Q:** How much did the Bank report as net commission income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported net commission income of $1,816 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What were the lending fees earned by the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group earned lending fees of $1,783 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total net other operating income for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total net other operating income for the Group in the year ended 30 June 2024 was $4,097 million.

---

**Q:** How are lending fees and commission income accounted for according to the accounting policies?  
**A:** Lending fees and commission income are generally charged to the customer on a monthly or annual basis, recognised as revenue over the service period, with transaction-based fees recognised at the time of the transaction.

---

**Q:** What was the reported value for dividends from controlled entities for the Bank in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported dividends from controlled entities of $1,033 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What amount did the Group record for net insurance and funds management income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recorded net insurance and funds management income of $111 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How are net gains or losses on non-trading financial instruments measured and recognised?  
**A:** Net gains or losses on non-trading financial instruments are measured at fair value, with realised and unrealised gains and losses recognised in the period in which they arise.

---

**Q:** What was the impact of share of results of associates and joint ventures not of impairment for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The impact was a loss of $95 million for the Group in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** According to the notes, how are establishment fees on financing facilities accounted for?  
**A:** Establishment fees on financing facilities are deferred and amortised to interest income over the expected life of the loan and are not recognised when the commitment is issued.

---
====================================================================================================
Image: page_76.png
**Q:** What were the Group's total staff expenses for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's total staff expenses for the year ended 30 June 2024 were $7,488 million.

---

**Q:** How much did the Bank incur in salaries and related on-costs for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank incurred $5,693 million in salaries and related on-costs for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total amount spent by the Group on information technology services in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group spent $2,225 million on information technology services in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the Group record for depreciation of property, plant and equipment in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recorded $602 million for depreciation of property, plant and equipment in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What were the Group's total operating expenses before separation and transaction costs for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's total operating expenses before separation and transaction costs were $12,218 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What are the main components of staff expenses as outlined in the accounting policies?  
**A:** The main components of staff expenses are salaries and related on-costs, share-based compensation, and superannuation expenses.

---

**Q:** How are software as a service (SaaS) arrangements accounted for according to the accounting policies?  
**A:** SaaS arrangements are service contracts that provide the Group with the right to access the provider’s application software, and costs incurred to configure or customise the software are expensed as operating expenses when the services are received.

---

**Q:** What was the total amount of professional fees paid by the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group paid $410 million in professional fees during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the Bank record for separation and transaction costs for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank recorded $237 million in separation and transaction costs for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** Where can further information on the judgements and estimates associated with goodwill be found?  
**A:** Further information on the judgements and estimates associated with goodwill can be found in Note 6.2.
====================================================================================================
Image: page_77.png
**Q:** What was the Group’s total income tax expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total income tax expense for the year ended 30 June 2024 was $4,301 million.

---

**Q:** What was the Bank’s effective tax rate for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank’s effective tax rate for the year ended 30 June 2024 was 29.7%.

---

**Q:** How much did the Group recognize as current tax expense in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $3,497 million as current tax expense in Australia for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What deferred tax asset balance was recognized by the Group for lease liabilities as at 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized a deferred tax asset balance of $760 million for lease liabilities as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total deferred tax asset balance (before set off) for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total deferred tax asset balance (before set off) for the Group as at 30 June 2024 was $5,332 million.

---

**Q:** What was the net deferred tax asset for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The net deferred tax asset for the Bank as at 30 June 2024 was $3,443 million.

---

**Q:** How much did the Group recognize as deferred tax liability related to right-of-use assets as at 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $639 million as deferred tax liability related to right-of-use assets as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total income tax expense attributable to profit from ordinary activities for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total income tax expense attributable to profit from ordinary activities for the Bank for the year ended 30 June 2024 was $3,644 million.

---

**Q:** What was the Group’s profit before income tax for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s profit before income tax for the year ended 30 June 2024 was $13,782 million.

---

**Q:** How much did the Group recognize as deferred tax asset for provisions for impairment on loans and other receivables as at 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $1,791 million as deferred tax asset for provisions for impairment on loans and other receivables as at 30 June 2024.

---
====================================================================================================
Image: page_78.png
**Q:** What were the Group's unrecognised deferred tax assets relating to unused tax losses as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group had unrecognised deferred tax assets relating to unused tax losses of $22 million.

---

**Q:** How much did the Group's unrecognised deferred tax assets relating to unused capital losses amount to as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group had unrecognised deferred tax assets relating to unused capital losses of $20 million.

---

**Q:** What amount did the Group recognise as unrecognised deferred tax liabilities relating to undistributed profits of subsidiaries as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group recognised unrecognised deferred tax liabilities relating to undistributed profits of subsidiaries of $12 million.

---

**Q:** What was the amount receivable by the Bank under the tax funding agreement as at 30 June 2024?  
**A:** The amount receivable by the Bank under the tax funding agreement was $93 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** What were the Group's basic earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's basic earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024 were 586.6 cents.

---

**Q:** What was the Group's diluted earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's diluted earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024 were 562.7 cents.

---

**Q:** What was the profit after income tax from continuing operations used in the calculation of earnings per share for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The profit after income tax from continuing operations used in the calculation of earnings per share for the year ended 30 June 2024 was $9,481 million.

---

**Q:** What was the weighted average number of ordinary shares used in the calculation of basic earnings per share for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The weighted average number of ordinary shares used in the calculation of basic earnings per share for the year ended 30 June 2024 was 1,673 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, how is a deferred tax asset recognised?  
**A:** A deferred tax asset is only recognised to the extent that it is probable that future taxable profits will be available for it to be used against.

---

**Q:** What critical accounting judgement is required in relation to provisions for taxation?  
**A:** Provisions for taxation require significant judgement with respect to outcomes that are uncertain, and the Group has estimated tax provisions based on expected outcomes.
====================================================================================================
Image: page_79.png
**Q:** What was the total net interest income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total net interest income for the Group was $22,824 million.

---

**Q:** How much was the Group’s net profit after tax from continuing operations on a "cash basis" for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s net profit after tax from continuing operations on a "cash basis" was $9,140 million.

---

**Q:** What is the total amount of the Group's operating expenses for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total operating expenses for the Group were $12,876 million.

---

**Q:** In the segment analysis, which business segment had the highest net profit after tax on a "statutory basis"?  
**A:** The Retail Banking Services segment had the highest net profit after tax on a "statutory basis" with $5,355 million.

---

**Q:** What were the total assets of the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total assets of the Group as at 30 June 2024 were $1,254,076 million.

---

**Q:** How much did the Group report for total liabilities as at 30 June 2024?  
**A:** The Group reported total liabilities of $1,198,898 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** Which segment includes the Group’s centrally held minority investments and Group-wide remediation costs?  
**A:** The Corporate Centre and Other segment includes the Group’s centrally held minority investments and Group-wide remediation costs.

---

**Q:** What amount is reported for loan impairment expense/benefit for the total Group?  
**A:** The total loan impairment expense for the Group was $826 million.

---

**Q:** According to the report, what accounting standards are used for segment reporting and are applied consistently year on year?  
**A:** Segment reporting uses the Group’s internal management reporting and is reconciled to accounting standards, calculated consistently year on year, and does not discriminate between positive and negative adjustments.

---

**Q:** What was the net profit/(loss) after tax from discontinued operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit/(loss) after tax from discontinued operations was $11 million.
====================================================================================================
Image: page_80.png
**Q:** What was the total net interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total net interest income for the year ended 30 June 2024 was $23,056 million.

---

**Q:** What were the total assets as of 30 June 2024?  
**A:** The total assets as of 30 June 2024 were $1,252,423 million.

---

**Q:** What was the net profit after tax on a statutory basis for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit after tax on a statutory basis for the year ended 30 June 2024 was $9,998 million.

---

**Q:** How much were the total liabilities as of 30 June 2024?  
**A:** The total liabilities as of 30 June 2024 were $1,180,790 million.

---

**Q:** What was the total operating income for the Institutional Banking and Markets segment for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total operating income for the Institutional Banking and Markets segment for the year ended 30 June 2024 was $4,241 million.

---

**Q:** How much was the loan impairment expense for the Retail Banking Services segment in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The loan impairment expense for the Retail Banking Services segment in the year ended 30 June 2024 was $587 million.

---

**Q:** What was the total operating expense across all segments for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total operating expense across all segments for the year ended 30 June 2024 was $11,845 million.

---

**Q:** What was the net profit after tax from continuing operations on a cash basis for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit after tax from continuing operations on a cash basis for the year ended 30 June 2024 was $10,072 million.

---

**Q:** What amount was reported for amortisation and depreciation for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The amount reported for amortisation and depreciation for the year ended 30 June 2024 was $(1,110) million.

---

**Q:** According to the notes, what adjustments are included in the balance for non-cash items?  
**A:** The balance includes non-cash items such as unrealised gains and losses relating to hedging and IFRS volatility, and gains and losses on previously announced divestments excluding completion adjustments, as well as purchase price adjustments and finalisation of accounting adjustments for goodwill and foreign currency translation reserve recycling.
====================================================================================================
Image: page_81.png
**Q:** What was the total income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total income for the Group for the year ended 30 June 2024 was $26,921 million.

---

**Q:** Which geographical segment contributed the most to the Group's total income in the year ended 30 June 2024?  
**A:** Australia contributed the most to the Group's total income, accounting for $22,255 million or 82.6%.

---

**Q:** What were the total non-current assets for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total non-current assets for the Group as at 30 June 2024 were $12,947 million.

---

**Q:** What is the primary business activity of the Group as described in the lending activities overview?  
**A:** The Group's primary business activity is lending, generating most of its net interest income and lending fees.

---

**Q:** What was the balance of home loans in Australia for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The balance of home loans in Australia for the Group as at 30 June 2024 was $596,846 million.

---

**Q:** How much did the Group report as provisions for loan impairment (collective provisions) as at 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $5,200 million as provisions for loan impairment (collective provisions) as at 30 June 2024.

---

**Q:** What are the three geographical segments reported for financial performance and position?  
**A:** The three geographical segments reported are Australia, New Zealand, and Other locations.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are transactions between segments conducted?  
**A:** Transactions between segments are conducted on an arm’s length basis, with inter-segment revenue and costs eliminated in the ‘Corporate Centre and Other’ segment.

---

**Q:** What was the total of gross loans and other receivables for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total of gross loans and other receivables for the Group as at 30 June 2024 was $993,251 million.

---

**Q:** What is the amount expected to be repaid on loans within 12 months of 30 June 2024 for the Group?  
**A:** The amount expected to be repaid within 12 months of 30 June 2024 for the Group is $220,847 million.
====================================================================================================
Image: page_82.png
**Q:** What is the total value of gross loans and other receivables for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of gross loans and other receivables for the Group is $949,948 million.

---

**Q:** How much of the total gross loans and other receivables is attributable to the Australian segment?  
**A:** The total gross loans and other receivables attributable to the Australian segment is $832,334 million.

---

**Q:** What accounting policy is applied to loans and other receivables in terms of measurement?  
**A:** Loans and other receivables are measured at amortised cost using the effective interest method.

---

**Q:** According to the report, how are finance leases accounted for in the financial statements?  
**A:** Finance leases are recognised as loans and other receivables at an amount equal to the net investment in the lease, and finance lease income is recognised as interest income in the Income Statement.

---

**Q:** What is the total amount of gross loans and other receivables maturing within one year or less?  
**A:** The total amount of gross loans and other receivables maturing within one year or less is $137,910 million.

---

**Q:** Which industry/sector has the largest amount of loans and other receivables in Australia?  
**A:** The Consumer sector has the largest amount of loans and other receivables in Australia, totaling $609,916 million.

---

**Q:** What is the total value of gross loans and other receivables with variable interest rates?  
**A:** The total value of gross loans and other receivables with variable interest rates is $773,700 million.

---

**Q:** How much do overseas gross loans and other receivables contribute to the Group’s total as at 30 June 2024?  
**A:** Overseas gross loans and other receivables contribute $117,614 million to the Group’s total.

---

**Q:** What is the sum of gross loans and other receivables with fixed interest rates?  
**A:** The sum of gross loans and other receivables with fixed interest rates is $176,576 million.

---

**Q:** What critical accounting judgement does the Group apply when using the effective interest method for loans?  
**A:** The Group estimates the behavioural term of each loan portfolio by reference to historical prepayment rates and contractual maturities.
====================================================================================================
Image: page_83.png
**Q:** What was the total value of gross loans and other receivables for the Group as at 30 June 2023?  
**A:** The total value of gross loans and other receivables for the Group as at 30 June 2023 was $933,251 million.

---

**Q:** How much did the Australian consumer sector contribute to the Group’s gross loans and other receivables?  
**A:** The Australian consumer sector contributed $696,832 million to the Group’s gross loans and other receivables.

---

**Q:** What was the total loan impairment expense/(benefit) for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total loan impairment expense/(benefit) for the Group for the year ended 30 June 2024 was $802 million.

---

**Q:** What amount did the Group recognize as net collective provision funding for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $559 million as net collective provision funding for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total variable interest rates amount for Australia under gross loans and other receivables?  
**A:** The total variable interest rates amount for Australia was $685,854 million.

---

**Q:** Which overseas sector had the largest share in gross loans and other receivables, and what was the value?  
**A:** The overseas consumer sector had the largest share, with a value of $70,874 million.

---

**Q:** What is the total fixed interest rates amount for the Group’s gross loans and other receivables?  
**A:** The total fixed interest rates amount for the Group’s gross loans and other receivables was $247,375 million.

---

**Q:** How much did the write-back of individually assessed provisions contribute to the Group’s loan impairment expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The write-back of individually assessed provisions contributed $(154) million to the Group’s loan impairment expense.

---

**Q:** What was the total of gross loans and other receivables maturing between 1 and 5 years for the Group?  
**A:** The total of gross loans and other receivables maturing between 1 and 5 years for the Group was $209,625 million.

---

**Q:** What are some of the key components driving movements in provisions for impairment and credit exposures by ECL stage?  
**A:** Key components include transfers between stages, net re-measurement on transfers, net financial assets originated, movements in existing IAP, changes in risk parameters and other changes, write-offs, recoveries, and foreign exchange and other movements.

---
====================================================================================================
Image: page_84.png
**Q:** What was the total closing balance of provisions for impairment for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total closing balance of provisions for impairment for the Group as at 30 June 2024 was $6,135 million.

---

**Q:** What was the loan impairment expense for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The loan impairment expense for the Group for the period was $832 million.

---

**Q:** How much was the Group’s Stage 1 performing gross exposure as at 30 June 2024?  
**A:** The Group’s Stage 1 performing gross exposure as at 30 June 2024 was $941,150 million.

---

**Q:** What was the total gross exposure for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total gross exposure for the Bank as at 30 June 2024 was $1,091,462 million.

---

**Q:** What were the total write-offs for the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total write-offs for the Group during the year ended 30 June 2024 were $764 million.

---

**Q:** How did the Group’s Stage 3 non-performing provisions change from 1 July 2022 to 30 June 2024?  
**A:** The Group’s Stage 3 non-performing provisions increased from $1,496 million at 1 July 2022 to $1,546 million at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the closing balance of provisions for impairment for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of provisions for impairment for the Bank as at 30 June 2024 was $5,524 million.

---

**Q:** What amount was reclassified to assets held for sale for the Bank during the year ended 30 June 2024?  
**A:** For the Bank, $42 million was reclassified to assets held for sale during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** According to the notes, what does the significant increase in credit risk assessment for the Group include?  
**A:** The significant increase in credit risk assessment for the Group includes the impact of forward-looking multiple economic scenarios and adjustments for emerging risks.

---

**Q:** What was the total gross exposure for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total gross exposure for the Group as at 30 June 2024 was $1,142,187 million.

---
====================================================================================================
Image: page_85.png
**Q:** What is the total write-off net of recoveries to average loans and other receivables for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total write-off net of recoveries to average loans and other receivables for the Group for the year ended 30 June 2024 is 0.07%.

---

**Q:** How much of the total $756 million in loans written-off by the Group during the year ended 30 June 2024 remains subject to enforcement activity?  
**A:** $315 million of the total $756 million in loans written-off by the Group during the year ended 30 June 2024 remains subject to enforcement activity.

---

**Q:** What are the three stages used in the Group’s expected credit loss (ECL) model?  
**A:** The three stages used in the Group’s ECL model are: Stage 1 – 12 months ECL, Stage 2 – Lifetime ECL for financial assets which have experienced a significant increase in credit risk, and Stage 3 – Lifetime ECL for non-performing loans.

---

**Q:** What is the primary indicator of significant increase in credit risk (SICR) for significant portfolios?  
**A:** The primary indicator of SICR for significant portfolios is a significant deterioration in an exposure’s internal credit rating grade between origination and reporting date.

---

**Q:** How does the Group define default for the purposes of measuring ECL?  
**A:** Default is defined as when there are indications that a borrower is unlikely to meet contractual credit obligations to the Group in full, or when the exposure is 90 days past due.

---

**Q:** What is the write-off net of recoveries to average loans for home loans for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The write-off net of recoveries to average loans for home loans for the year ended 30 June 2024 is 0.01%.

---

**Q:** Which secondary SICR indicators are used by the Group as backstops in combination with the primary SICR indicator?  
**A:** The secondary SICR indicators used as backstops include: an arrears status that incorporates a rebuttable presumption at 30 days past due, a retail exposure entering a financial hardship status, and for a number of expert’s referrals to Group Credit Structuring.

---

**Q:** What does ECL measurement incorporate in estimating expected credit losses?  
**A:** ECL measurement incorporates the time value of money, past events, current conditions, and forecasts of future economic conditions.

---

**Q:** What is the write-off net of recoveries to average loans for other consumer loans for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The write-off net of recoveries to average loans for other consumer loans for the year ended 30 June 2024 is 2.08%.

---

**Q:** For exposures in Stage 2 and Stage 3, what type of ECL is recognized according to the policy?  
**A:** For exposures in Stage 2 and Stage 3, a lifetime expected credit loss (ECL) is recognized.
====================================================================================================
Image: page_86.png
**Q:** What are the two main macroeconomic scenarios considered for probability-weighted future outcomes as of 30 June 2024 and 2023?  
**A:** The two main scenarios considered are the "Central and Upside" scenario and the "Downside and Severe Downside" scenario.

---

**Q:** What were the combined weightings applied to the Central and Upside scenario for the years ended 30 June 2024 and 2023?  
**A:** The combined weightings for the Central and Upside scenario were 57.5% for both 30 June 2024 and 30 June 2023.

---

**Q:** How does the Downside and Severe Downside scenario weighting compare between 30 June 2024 and 30 June 2023?  
**A:** The Downside and Severe Downside scenario had a weighting of 42.5% for both 30 June 2024 and 30 June 2023.

---

**Q:** What is the projected GDP annual percentage change for New Zealand under the Downside scenario for the financial year 2025?  
**A:** The projected GDP annual percentage change under the Downside scenario for 2025 is -7.1%.

---

**Q:** According to the table, what is the expected unemployment rate (%) in New Zealand under the Central scenario for the financial year 2025?  
**A:** The expected unemployment rate under the Central scenario for 2025 is 5.5%.

---

**Q:** What cash rate (%) is forecasted for the financial year 2025 under the Downside scenario?  
**A:** The forecasted cash rate under the Downside scenario for 2025 is 5.75%.

---

**Q:** What is the reported probability-weighted ECL (Expected Credit Loss) for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The reported probability-weighted ECL for the Group as of 30 June 2024 is $6,134 million.

---

**Q:** What approach does the Group use to reflect possible future outcomes in its ECL calculations?  
**A:** The Group applies four alternative macroeconomic scenarios (Central, Upside, Downside, and Severe Downside) to reflect an unbiased probability-weighted range of possible future outcomes.

---

**Q:** How does the Group incorporate experienced credit judgement in its impairment process?  
**A:** Management exercises expert credit judgement to adjust impairment allowances for factors not captured by modelled outcomes or to reflect forward-looking information from data not included in the models.

---

**Q:** What would be the impact on provisions for impairment if 1% of Stage 1 credit exposures as at 30 June 2024 were included in Stage 2?  
**A:** Provisions for impairment would increase by approximately $119 million for the Group and $113 million for the Bank (30 June 2023: $120 million for the Group and $117 million for the Bank).
====================================================================================================
Image: page_87.png
**Q:** What is the total amount of deposits and other public borrowings for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of deposits and other public borrowings for the Group as of 30 June 2024 is $882,922 million.

---

**Q:** How much of the Group’s deposit balances were ineligible for government-based deposit insurance schemes as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, $538,643 million of the Group’s deposit balances were ineligible for government-based deposit insurance schemes.

---

**Q:** What is the total amount of liabilities at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of liabilities at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024 is $47,341 million.

---

**Q:** What are the main sources of funding for the Group as described in the report?  
**A:** The main sources of funding for the Group include customer deposits, term funds raised in domestic and offshore wholesale markets via issuing debt securities and loan capital, and term funding from central banks.

---

**Q:** How much do term deposits in Australia contribute to the Group’s total deposits as of 30 June 2024?  
**A:** Term deposits in Australia contribute $171,203 million to the Group’s total deposits as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total amount of certificates of deposit for the Group in overseas markets as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of certificates of deposit for the Group in overseas markets as at 30 June 2024 is $15,239 million.

---

**Q:** What accounting policy is applied to deposits from customers, including certificates of deposit and term deposits?  
**A:** Deposits from customers are initially recognized at their fair value less directly attributable transaction costs and subsequently measured at amortized cost; interest is recognized within net interest income using the effective interest method.

---

**Q:** How much of the Group’s certificates of deposit mature within 3 months as at 30 June 2024?  
**A:** $9,724 million of the Group’s certificates of deposit mature within 3 months as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the amount of securities sold under agreements to repurchase included in the Group’s liabilities at fair value through income statement as of 30 June 2024?  
**A:** The amount of securities sold under agreements to repurchase included in the Group’s liabilities at fair value through income statement as of 30 June 2024 is $36,512 million.

---

**Q:** According to the report, what are the repurchase agreements managed on a fair value basis presented as?  
**A:** Repurchase agreements that are managed on a fair value basis are presented within liabilities at fair value through income statement.
====================================================================================================
Image: page_88.png
**Q:** What is the total amount of debt issues for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of debt issues for the Group as at 30 June 2024 is $144,530 million.

---

**Q:** How much of the Group’s total debt issues as at 30 June 2024 are classified as medium-term notes?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group’s medium-term notes amount to $81,865 million.

---

**Q:** What is the total amount of short-term debt issues by the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of short-term debt issues by the Bank as at 30 June 2024 is $10,176 million.

---

**Q:** What is the maturity distribution of the Bank’s total debt issues as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the Bank has $44,192 million of debt issues with less than twelve months to maturity and $76,642 million with greater than twelve months to maturity.

---

**Q:** What accounting policy is applied to the measurement of debt issues?  
**A:** Debt issues are initially measured at fair value and subsequently measured at amortised cost.

---

**Q:** How much commercial paper does the Group report as at 30 June 2024?  
**A:** The Group reports $20,057 million of commercial paper as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total amount of long-term debt issues by currency for the Group in USD as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of long-term debt issues by currency for the Group in USD is $41,043 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** How does the Group manage interest rate and foreign currency risk on debt issues?  
**A:** The Group hedges interest rate and foreign currency risk on certain debt issues, applying fair value hedge accounting to fixed rate debt issues with carrying values adjusted for changes in fair value related to the hedged risks.

---

**Q:** What is the total amount of covered bonds issued by the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of covered bonds issued by the Bank as at 30 June 2024 is $28,867 million.

---

**Q:** What was the reported impact of fair value hedge adjustment for the Group’s debt issues in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total debt issues include a $502 million increase from unrealised movements due to a fair value hedge adjustment, offset by foreign exchange gains.
====================================================================================================
Image: page_89.png
**Q:** What was the Group's total term funding from central banks as at 30 June 2024?  
**A:** The Group's total term funding from central banks as at 30 June 2024 was $4,228 million.

---

**Q:** How much term funding did the Bank have with the Reserve Bank of Australia (RBA) as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank had $49,637 million in term funding with the Reserve Bank of Australia (RBA) as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the fixed interest rate for the Term Funding Facility (TFF) provided after 4 November 2020?  
**A:** The fixed interest rate for the Term Funding Facility (TFF) provided after 4 November 2020 was 0.25% p.a.

---

**Q:** Until when was the Funding for Lending Programme (FLP) available to the banking system in New Zealand?  
**A:** The Funding for Lending Programme (FLP) was available until 6 December 2022.

---

**Q:** What is the carrying amount of transferred assets under repurchase agreements for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount of transferred assets under repurchase agreements for the Group as at 30 June 2024 is $52,372 million.

---

**Q:** What is the fair value of transferred assets under securitisation for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The fair value of transferred assets under securitisation for the Group as at 30 June 2024 is $7,519 million.

---

**Q:** What accounting policy is applied to term funding liabilities according to the notes?  
**A:** Term funding liabilities are initially recognised at fair value and subsequently measured at amortised cost using the effective interest method.

---

**Q:** What is the net position under covered bonds for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The net position under covered bonds for the Group as at 30 June 2024 is $997 million.

---

**Q:** How much of the Group’s TFF and FLP balances will mature within 12 months of the balance sheet date?  
**A:** $3,110 million of the Group’s TFF and FLP balances will mature within 12 months of the balance sheet date.

---

**Q:** What is the carrying amount of associated liabilities for covered bonds in the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount of associated liabilities for covered bonds in the Bank as at 30 June 2024 is $34,381 million.
====================================================================================================
Image: page_90.png
**Q:** What is the total cash and liquid assets reported by the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported total cash and liquid assets of $83,080 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the Bank report for notes, coins, cash at banks, and money at short call as of 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported $42,896 million for notes, coins, cash at banks, and money at short call as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the value of securities purchased under agreements to resell for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The value of securities purchased under agreements to resell for the Group as of 30 June 2024 is $35,779 million.

---

**Q:** What are the two main components included in the Group's receivables from financial institutions as of 30 June 2024?  
**A:** The two main components are collateral placed ($5,073 million) and other receivables ($809 million).

---

**Q:** What is the total amount of payables to financial institutions reported by the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported total payables to financial institutions of $21,806 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** According to the accounting policies, what types of assets are recognized within cash and liquid assets?  
**A:** Assets recognized within cash and liquid assets include notes, coins, cash at branches, bank balances, money at call with an original maturity of three months or less, and securities purchased under agreements to resell.

---

**Q:** What does the Group's management commentary state about the purpose of holding cash and liquid assets?  
**A:** The Group holds cash and liquid assets to support its activities, including lending and trading, for liquidity purposes and to meet end customer demand.

---

**Q:** What is the value of total cash and liquid assets for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported total cash and liquid assets of $49,533 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the stated accounting policy for receivables from and payables to financial institutions?  
**A:** Receivables from and payables to financial institutions include cash collateral, short-term deposits, and other balances, initially recognized at fair value and subsequently measured at amortised cost.

---

**Q:** How does the Group recognize reserve repurchase transactions for cash and liquid assets?  
**A:** Reserve repurchase transactions are measured on a fair value basis and presented within assets at fair value through income statement.
====================================================================================================
Image: page_91.png
**Q:** What was the total value of assets at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of assets at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024 was $79,033 million.

---

**Q:** How much did the Bank report in government bonds, notes and securities under trading assets as of 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported $18,780 million in government bonds, notes and securities under trading assets as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the maturity distribution of assets at fair value through income statement for the Group that mature in less than twelve months as of 30 June 2024?  
**A:** The maturity distribution for assets maturing in less than twelve months was $75,323 million for the Group as of 30 June 2024.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are trading assets measured?  
**A:** Trading assets are measured at fair value, with changes in fair value recognised in net other operating income.

---

**Q:** What were the total derivative assets and liabilities held for trading by the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported derivative assets of $15,412 million and derivative liabilities of $15,059 million held for trading as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total value of securities purchased under agreements to resell for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of securities purchased under agreements to resell for the Bank as of 30 June 2024 was $46,168 million.

---

**Q:** How much did the Group report in hedging derivative liabilities as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported hedging derivative liabilities of $1,781 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total value of trading derivatives related to foreign exchange rate contracts (assets minus liabilities) for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total value for trading derivatives related to foreign exchange rate contracts for the Group as of 30 June 2024 is $2,809 million (assets $12,839 million minus liabilities $10,030 million).

---

**Q:** What is included in assets at fair value through income statement according to the accounting policies?  
**A:** Assets at fair value through income statement include financial assets held for trading, commodity financing transactions, and other financial assets designated at fair value through profit or loss.

---

**Q:** What is the total for other assets at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total for other assets at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024 is $32,889 million.
====================================================================================================
Image: page_92.png
**Q:** What was the fair value of foreign exchange related forward contracts classified as derivative assets for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The fair value of foreign exchange related forward contracts classified as derivative assets for the Bank as at 30 June 2024 was $7,123 million.

---

**Q:** How much was the total derivative liability held for trading by the Bank at 30 June 2024?  
**A:** The total derivative liability held for trading by the Bank at 30 June 2024 was $16,821 million.

---

**Q:** What accounting policy is applied to derivatives held for trading purposes according to the notes?  
**A:** Derivatives held for trading purposes are initially recognised at fair value, and subsequent gains or losses on trading derivatives are recognised in the Income Statement.

---

**Q:** What was the total notional amount of fair value hedges for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total notional amount of fair value hedges for the Group as at 30 June 2024 was $188,844 million.

---

**Q:** What type of risk is primarily hedged using fair value hedges by the Group, as shown in the table for 30 June 2024?  
**A:** The primary risk hedged using fair value hedges by the Group is interest rate and foreign exchange risk.

---

**Q:** What was the fair value of derivative assets for total hedging derivatives for the Group at 30 June 2024?  
**A:** The fair value of derivative assets for total hedging derivatives for the Group at 30 June 2024 was $2,466 million.

---

**Q:** What is the total notional amount of cash flow hedges for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total notional amount of cash flow hedges for the Group as at 30 June 2024 was $544,137 million.

---

**Q:** As of 30 June 2024, what is the total fair value of derivative liabilities for the Group’s cash flow hedges?  
**A:** As of 30 June 2024, the total fair value of derivative liabilities for the Group’s cash flow hedges was $930 million.

---

**Q:** How are derivatives held with controlled entities presented under derivative assets and liabilities for the Bank at 30 June 2024?  
**A:** Derivatives held with controlled entities are shown under several contract types (foreign exchange related, interest rate related, etc.) with both asset and liability values, for example, $(495) million as assets and $(1,022) million as liabilities for foreign exchange contracts.

---

**Q:** What was the change in total hedging derivative assets/(liabilities) for the Group from 30 June 2023 to 30 June 2024?  
**A:** Total hedging derivative assets/(liabilities) for the Group changed from $3,088 million as assets and $(3,448) million as liabilities at 30 June 2023, to $2,466 million as assets and $(3,718) million as liabilities at 30 June 2024.
====================================================================================================
Image: page_93.png
**Q:** What is the total fair value of hedging derivatives assets for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total fair value of hedging derivatives assets for the Bank as of 30 June 2024 is $3,296 million.

---

**Q:** How much notional amount of derivative contracts due within 1 year does the Bank hold as of 30 June 2024?  
**A:** The Bank holds $51,827 million in notional amount of derivative contracts due within 1 year as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total net investment hedges notional amount for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total net investment hedges notional amount for the Bank as of 30 June 2024 is $3,006 million.

---

**Q:** What is the fair value adjustment for investment securities at fair value through other comprehensive income for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value adjustment for investment securities at fair value through other comprehensive income for the Group as of 30 June 2024 is $(2,138) million.

---

**Q:** What are the derivative liabilities for fair value hedges of interest rate and foreign exchange contracts for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The derivative liabilities for fair value hedges of interest rate and foreign exchange contracts for the Bank as of 30 June 2024 are $(2,465) million.

---

**Q:** What is the total notional amount of fair value hedges for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total notional amount of fair value hedges for the Bank as of 30 June 2024 is $65,837 million.

---

**Q:** What is the fair value adjustment for debt issues hedged for interest rate risk for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value adjustment for debt issues hedged for interest rate risk for the Group as of 30 June 2024 is $1,817 million.

---

**Q:** What was the weighted average fixed interest rate of interest rate swaps as of 30 June 2024?  
**A:** The weighted average fixed interest rate of interest rate swaps as of 30 June 2024 was 3.60%.

---

**Q:** What is the total notional amount of cash flow hedges for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total notional amount of cash flow hedges for the Bank as of 30 June 2024 is $483,504 million.

---

**Q:** What is the carrying amount of loan capital hedged for interest rate and foreign exchange risk for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount of loan capital hedged for interest rate and foreign exchange risk for the Bank as of 30 June 2024 is $(4,768) million.
====================================================================================================
Image: page_94.png
**Q:** What was the cash flow hedge reserve for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The cash flow hedge reserve for the Group as at 30 June 2024 was $(2,146) million.

---

**Q:** Which hedged item contributed the largest negative amount to the Group’s cash flow hedge reserve as at 30 June 2024?  
**A:** Loans and other receivables contributed the largest negative amount, $(3,365) million, to the Group’s cash flow hedge reserve as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total cash flow hedge reserve for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total cash flow hedge reserve for the Bank as at 30 June 2024 was $(1,746) million.

---

**Q:** For the year ended 30 June 2024, what was the amount recognized in the Group’s foreign currency translation reserve for net investment hedges?  
**A:** The amount recognized in the Group’s foreign currency translation reserve for net investment hedges was $32 million.

---

**Q:** How did the Group’s debt issues impact the cash flow hedge reserve as at 30 June 2024?  
**A:** Debt issues had a positive impact of $82 million on the Group’s cash flow hedge reserve as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the cash flow hedge reserve impact of investment securities at fair value through other comprehensive income for both Group and Bank as at 30 June 2024?  
**A:** For both the Group and the Bank, investment securities at fair value through other comprehensive income had a $(3) million impact on the cash flow hedge reserve as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total cash flow hedge reserve for the Group as at 30 June 2023, and how does it compare to 2024?  
**A:** The total cash flow hedge reserve for the Group as at 30 June 2023 was $(2,598) million, compared to $(2,146) million as at 30 June 2024, indicating a reduction in the negative reserve.

---

**Q:** Which hedged item under the Bank’s cash flow hedges had the largest positive impact as at 30 June 2024?  
**A:** Deposits and other public borrowings had the largest positive impact of $1,145 million under the Bank’s cash flow hedges as at 30 June 2024.

---

**Q:** How are highly probable forecast transactions reflected in the Group’s and Bank’s cash flow hedge reserves as at 30 June 2024?  
**A:** Highly probable forecast transactions contributed $(44) million for the Group and $14 million for the Bank to the cash flow hedge reserve as at 30 June 2024.

---

**Q:** According to the footnotes, what happens to the cumulative amount related to ceased hedge relationships?  
**A:** The cumulative amount related to ceased hedge relationships, where the risk being hedged is interest rate and foreign exchange risk, is recognized in the income statement, with a gain or loss reported for the period.
====================================================================================================
Image: page_95.png
**Q:** What was the total hedge ineffectiveness recognised in the income statement for the Group's fair value hedges as of 30 June 2024?  
**A:** The total hedge ineffectiveness recognised in the income statement for the Group's fair value hedges as of 30 June 2024 was $(25) million.

---

**Q:** How much change in the fair value of hedged items related to interest rate risk was reported by the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported a change in the fair value of hedged items related to interest rate risk of $815 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the change in the value of hedged items for the Group’s cash flow hedges and net investment hedges in interest rate risk as of 30 June 2024?  
**A:** The change in the value of hedged items for the Group’s cash flow hedges and net investment hedges in interest rate risk as of 30 June 2024 was $(836) million.

---

**Q:** According to the notes, how are derivatives initially measured for hedging purposes?  
**A:** Derivatives are initially measured at fair value for hedging purposes.

---

**Q:** What amount of hedge ineffectiveness for foreign exchange fair value hedges was recognised in the Bank's income statement for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank recognised $10 million of hedge ineffectiveness for foreign exchange fair value hedges in the income statement for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total change in the value of hedged items for the Bank’s cash flow hedges and net investment hedges as of 30 June 2024?  
**A:** The total change in the value of hedged items for the Bank’s cash flow hedges and net investment hedges as of 30 June 2024 was $(2,190) million.

---

**Q:** How are changes in the value of fair value hedges recognised according to the Group’s accounting policies?  
**A:** Changes in the value of fair value hedges are recognised in the Income Statement, together with changes in the fair value of the hedged asset or liability attributable to the hedged risk.

---

**Q:** What was the amount of unrealised gains deferred in the cash flow hedge reserve for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The amount of unrealised gains deferred in the cash flow hedge reserve for the Group as of 30 June 2024 was $150 million.

---

**Q:** For the Group, what was the hedge ineffectiveness recognised in the income statement for commodity price cash flow hedges for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The hedge ineffectiveness recognised in the income statement for commodity price cash flow hedges was $1 million.

---

**Q:** Under what circumstance is hedge ineffectiveness for fair value hedges recognised in other operating income?  
**A:** Hedge ineffectiveness for fair value hedges is recognised in other operating income if it arises from mismatches in the accounting treatment between derivatives and underlying hedged items.
====================================================================================================
Image: page_96.png
**Q:** What is the total value of investment securities held at fair value through OCI for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of investment securities held at fair value through OCI for the Group as at 30 June 2024 is $96,764 million.

---

**Q:** How much did the Bank hold in government bonds, notes, and securities at fair value through OCI as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank held $63,161 million in government bonds, notes, and securities at fair value through OCI as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total value of investment securities at amortised cost for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of investment securities at amortised cost for the Group as at 30 June 2024 is $1,239 million.

---

**Q:** What was the combined total investment securities for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The combined total investment securities for the Group as at 30 June 2024 was $98,013 million.

---

**Q:** According to the notes, what method is used to assess hedge effectiveness at inception of the hedge relationship?  
**A:** At inception of the hedge relationship, prospective testing is performed on a statistical basis to assess the critical terms match between the hedging instrument and the hedged item.

---

**Q:** What are the two criteria under which an embedded derivative is accounted for separately as a stand-alone derivative at fair value through income statement?  
**A:** An embedded derivative is accounted for separately if (1) the host contract is not carried at fair value through income statement, and (2) the economic characteristics and risks of the embedded derivative are not closely related to the host contract.

---

**Q:** What was the amount of shares and equity investments held by the Group at fair value through OCI as at 30 June 2024?  
**A:** The Group held $2,438 million in shares and equity investments at fair value through OCI as at 30 June 2024.

---

**Q:** How much of the Group’s investment securities at fair value through OCI are expected to mature within 1 to 5 years as at 30 June 2024?  
**A:** $34,419 million of the Group’s investment securities at fair value through OCI are expected to mature within 1 to 5 years as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is one reason for hedge ineffectiveness as stated in the notes?  
**A:** One reason for hedge ineffectiveness is differences in discounting between the hedged item and the hedging instrument, such as collateralised derivatives being discounted using Overnight Indexed Swaps (OIS) discount curves.

---

**Q:** As at 30 June 2024, what is the total value of the Bank’s investment securities at amortised cost?  
**A:** As at 30 June 2024, the total value of the Bank’s investment securities at amortised cost is $2,032 million.

---
====================================================================================================
Image: page_97.png
**Q:** What is the closing balance for right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance for right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024 is $2,171 million.

---

**Q:** How are debt securities at fair value through other comprehensive income initially measured?  
**A:** Debt securities at fair value through other comprehensive income are initially measured at fair value plus directly attributable transaction costs.

---

**Q:** What was the total closing balance of property, plant and equipment for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total closing balance of property, plant and equipment for the Group as of 30 June 2024 was $3,676 million.

---

**Q:** What accounting treatment is applied to impairment losses on debt securities at fair value through other comprehensive income?  
**A:** Impairment losses on debt securities at fair value through other comprehensive income are recognised in the Income Statement, with the expected credit loss approach applied.

---

**Q:** What is the closing balance for equipment owned by the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance for equipment owned by the Bank as of 30 June 2024 is $299 million.

---

**Q:** How are equity securities designated at fair value through other comprehensive income recognised in the financial statements?  
**A:** Fair value gains and losses and foreign exchange gains and losses on these equity instruments are recognised in Other Comprehensive Income and are not reclassified to the Income Statement on derecognition.

---

**Q:** What is the value of total land and buildings for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The value of total land and buildings for the Group as of 30 June 2024 is $485 million.

---

**Q:** How are investment securities at amortised cost measured after initial recognition?  
**A:** Investment securities at amortised cost are measured using the effective interest method and are presented net of provisions for impairment.

---

**Q:** What are the main components included under "Other assets" as described in the report?  
**A:** "Other assets" include assets not in lending, investing, trading, or other banking activities, such as right-of-use assets, property, plant and equipment, software, brand names, and goodwill.

---

**Q:** What is the total closing balance for right-of-use assets and property, plant and equipment held for own use for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total closing balance for right-of-use assets and property, plant and equipment held for own use for the Bank as of 30 June 2024 is $3,417 million.
====================================================================================================
Image: page_98.png
**Q:** What was the carrying amount at the end of the year for right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the year for right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024 was $2,171 million.

---

**Q:** What is the useful life of buildings according to the accounting policies described?  
**A:** The useful life of buildings is indefinite, and they are not depreciated.

---

**Q:** How much did the Group add to its equipment assets during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group added $161 million to its equipment assets during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total carrying amount of property, plant, and equipment for the Group at 30 June 2024?  
**A:** The total carrying amount of property, plant, and equipment for the Group at 30 June 2024 was $3,676 million.

---

**Q:** How are right-of-use assets initially measured according to the accounting policies?  
**A:** Right-of-use assets are initially measured at cost, which comprises the initial lease liability amount at present value, any lease payments before commencement, any initial direct costs, and estimated costs for disassembly or restoration.

---

**Q:** What amount of land and buildings was reclassified to assets held for sale by the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reclassified $1 million of land and buildings to assets held for sale during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the depreciation expense for equipment for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The depreciation expense for equipment for the Group for the year ended 30 June 2024 was $154 million.

---

**Q:** For leasehold improvements, what was the carrying amount at the end of the year for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the year for leasehold improvements for the Bank as of 30 June 2024 was $481 million.

---

**Q:** What are the useful lives of equipment as specified in the accounting policies?  
**A:** The useful lives of equipment are 3–25 years.

---

**Q:** What was the carrying amount at the end of the year for assets held as lessor for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the year for assets held as lessor for the Group as of 30 June 2024 was $74 million.
====================================================================================================
Image: page_99.png
**Q:** What was the closing balance of goodwill for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of goodwill for the Group as of 30 June 2024 was $5,285 million.

---

**Q:** How much did the Group report as the total intangible assets as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported total intangible assets of $7,600 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the opening balance for computer software costs for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The opening balance for computer software costs for the Bank as of 30 June 2024 was $1,653 million.

---

**Q:** According to the report, what is the key assumption in the price-earnings (PE) multiple used to value banking cash-generating units?  
**A:** The key assumption is the price-earnings (PE) multiple observed for similar businesses, which for the banking businesses were in the range of 14.3x-15.0x (30 June 2023: 11.1x-12.4x).

---

**Q:** How much did the Group add in computer software costs during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group added $932 million in computer software costs during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount of accumulated amortisation for the Group’s computer software costs as of 30 June 2024?  
**A:** The accumulated amortisation for the Group’s computer software costs as of 30 June 2024 was $2,843 million.

---

**Q:** What is the closing balance for brand names for the Group and the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance for brand names for both the Group and the Bank as of 30 June 2024 was $186 million.

---

**Q:** How are the recoverable amounts for goodwill and other intangible assets with indefinite lives determined?  
**A:** Recoverable amounts are determined based on fair value less cost to sell, primarily using an earnings multiple applicable to the type of business.

---

**Q:** To which cash-generating units was goodwill allocated for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** Goodwill was allocated to Retail Banking Services ($3,763 million), Business Banking ($1,241 million), New Zealand ($258 million), and Corporate Centre and Other ($23 million).

---

**Q:** What was the closing balance of computer software costs for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of computer software costs for the Group as of 30 June 2024 was $2,129 million.
====================================================================================================
Image: page_100.png
**Q:** What is the carrying amount of total other assets for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount of total other assets for the Group as at 30 June 2024 is $10,232 million.

---

**Q:** How are intangible assets with an indefinite useful life tested according to the accounting policies?  
**A:** Intangible assets with an indefinite useful life are tested for impairment annually.

---

**Q:** What is the value of accrued interest receivable for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** Accrued interest receivable for the Bank as at 30 June 2024 is $3,817 million.

---

**Q:** How are computer software costs amortized according to the report?  
**A:** Computer software costs are amortized over their estimated useful life on a straight-line basis, typically over three to five years.

---

**Q:** What component of other assets includes $249 million of proceeds receivable as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, other assets include $249 million of proceeds receivable in relation to divestments of businesses.

---

**Q:** How are SaaS arrangement costs recognized under the accounting policies?  
**A:** Costs incurred to configure or customise SaaS arrangements and ongoing fees to obtain access are generally recognised as operating expenses when the services are received.

---

**Q:** What is the defined benefit superannuation plan surplus for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The defined benefit superannuation plan surplus for the Group as at 30 June 2024 is $436 million.

---

**Q:** What is the treatment of brand names acquired in a business combination according to the accounting policy?  
**A:** Brand names acquired in a business combination are initially recognised at fair value and have an indefinite useful life if there is no foreseeable limit to the period over which they will generate cash flows.

---

**Q:** How are interest receivables recognized in the financial statements?  
**A:** Interest receivables are recognised on an accruals basis.

---

**Q:** Where can further details on the defined benefit plan be found according to the notes?  
**A:** Further details on the defined benefit plan are provided in Note 10.2.
====================================================================================================
Image: page_101.png
**Q:** What was the total amount of provisions for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of provisions for the Group as of 30 June 2024 was $2,908 million.

---

**Q:** How much did the Bank report for employee entitlements provisions at 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported $991 million for employee entitlements provisions at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the maturity distribution of total provisions for the Group, distinguishing between less than and more than twelve months as of 30 June 2024?  
**A:** As of 30 June 2024, the Group reported $2,423 million of provisions due in less than twelve months and $485 million due in more than twelve months.

---

**Q:** How much did the Group recognize as provisions for customer remediation as of 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $213 million as provisions for customer remediation as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the closing balance for divestments and restructuring provisions for the Group at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance for divestments and restructuring provisions for the Group at 30 June 2024 was $959 million.

---

**Q:** What amount of provisions did the Bank report for off balance sheet instruments at 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported $203 million of provisions for off balance sheet instruments at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total amount of provisions for the Bank as of 30 June 2023?  
**A:** The total amount of provisions for the Bank as of 30 June 2023 was $2,818 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, under what condition is a provision recognized?  
**A:** A provision is recognized when a present obligation from past events exists, settlement is probable, and the amount can be reliably estimated.

---

**Q:** How much did the Group utilize from its customer remediation provisions during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group utilized $312 million from its customer remediation provisions during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the closing balance for “Other” provisions for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance for “Other” provisions for the Bank as of 30 June 2024 was $194 million.
====================================================================================================
Image: page_102.png
**Q:** What types of employee entitlements are provisions recognized for, as stated in the financial statements?  
**A:** Provisions are recognized for employee entitlements such as long service leave, annual leave, and other employee benefits.

---

**Q:** How does the Group determine provisions for customer remediation?  
**A:** Provisions for customer remediation require significant levels of estimation and judgment, considering various factors such as the number of impacted customers, the financial impact, and the average cost per case.

---

**Q:** What was the balance of provisions held by the Group in relation to banking customer remediation programs as of 30 June 2024?  
**A:** The balance of provisions held by the Group in relation to banking customer remediation programs was $173 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What are the main legal claims against the Group as at 30 June 2024 summarized under?  
**A:** The main legal claims against the Group as at 30 June 2024 are summarized under Litigation in the financial statements.

---

**Q:** What was the total increase in provision for Aligned Advice remediation issues and program costs for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized an increase in the provision for Aligned Advice remediation issues and program costs of $77 million during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the purpose of provisions related to dividends as mentioned in the financial statements?  
**A:** Provisions related to dividends are for dividends for prior periods that have not been settled at the balance sheet date.

---

**Q:** As of 30 June 2024, what is the provision held by the Group for customer refunds on ongoing service fees, commissions, and other remediation matters?  
**A:** As of 30 June 2024, the Group held a provision of $201 million for customer refunds on ongoing service fees, commissions, and other remediation matters.

---

**Q:** What was the outcome of the AUSTRAC civil penalty proceedings against CBA, and when was it approved?  
**A:** The resolution of the AUSTRAC civil penalty proceedings was approved by the Federal Court on 20 June 2018, with CBA paying a penalty of $700 million and legal costs.

---

**Q:** What types of legal matters are the Group involved in, according to the Litigation section?  
**A:** The Group is involved in legal proceedings related to shareholder class actions, superannuation class actions, and advice class actions.

---

**Q:** What is stated regarding the ability to determine the ultimate impact of certain class actions on the Group?  
**A:** It is currently not possible to determine the ultimate impact of various class actions, if any, on the Group.
====================================================================================================
Image: page_103.png
**Q:** What was the outcome of the class action commenced against Count Financial in the Federal Court of Australia on 24 August 2020?  
**A:** A pre-trial mediation did not resolve the class action, and the matter proceeded to a 3-week initial trial in March 2024. Judgment remains reserved.

---

**Q:** What is the status of the consumer credit insurance (CCI) class actions against CBA and CommInsure in the Federal Court of Australia?  
**A:** The proceedings are ongoing, with the claims relating to alleged non-disclosure and mis-selling of CCI products; a mediation was held, but the matter was not resolved.

---

**Q:** What decision did the New Zealand Court of Appeal make regarding ASB Bank’s appeal in the CCCFA class action?  
**A:** On 23 April 2024, the New Zealand Court of Appeal heard ASB’s appeal and reserved its decision, with the parties having until 16 August 2024 to apply to the Supreme Court of New Zealand for permission to appeal.

---

**Q:** What penalties were imposed on CBA for contraventions of the Fair Work Act 2009 (Cth) related to employee underpayments as determined by the FWO and Federal Court judgments?  
**A:** The Federal Court imposed a penalty of $3.7 million on CBA and a penalty of $3.03 million on CommSec. CBA also agreed to pay $18,000 for CommSec and $100,000 for BWA in separate matters.

---

**Q:** What ongoing regulatory reviews and investigations are mentioned that could impact the Group’s contingent liabilities?  
**A:** The Group is subject to ongoing reviews regarding compliance breaches, product and service reviews, interest and fee remediations, and other regulatory or statutory obligations, which may result in contingent liabilities.

---

**Q:** How is the Group addressing financial crime compliance in response to AUSTRAC proceedings?  
**A:** The Group continues to invest in financial crime compliance, including its central AML/CTF Compliance team, regulatory and control operations, and the Financial Crime Domain, with a focus on coverage for financial crime risk.

---

**Q:** What is the status of the remediation program for customers affected by employee underpayments at CommSec and BWA Group Services Pty Ltd?  
**A:** The Group’s ER remediation review for former and current employees is ongoing, with underpayments identified and penalties imposed by the courts.

---

**Q:** What legal costs and penalties were associated with the Group’s proceedings involving the Fair Work Ombudsman and SafeWork NSW?  
**A:** CBA and CommSec were ordered to pay penalties totaling $6.73 million, including $3.7 million for CBA and $3.03 million for CommSec, plus legal costs as agreed with the regulators.

---

**Q:** What are the risks identified by the Group in relation to its financial crime compliance and regulatory obligations?  
**A:** Risks include undetected failures or internal controls, ineffective remediation, ongoing and new investigations, potential legal actions, and regulatory fines or penalties.

---

**Q:** What steps has the Group taken in relation to the independent expert’s review of its remodeled compliance program?  
**A:** The independent expert will conduct a final review once all actions from the remodeled action plan have been implemented, as required by the program.
====================================================================================================
Image: page_104.png
**Q:** What fine did CBA pay to the ACMA in connection with breaches of the Spam Act 2003, and when was it paid?  
**A:** CBA paid the ACMA a fine of $3.55 million on 2 June 2023 for breaches of the Spam Act 2003.

---

**Q:** What steps has CBA taken to comply with the enforceable undertaking issued by the ACMA?  
**A:** CBA appointed an independent consultant to review its compliance, provided the ACMA with a plan to implement the consultant’s recommendations, and committed to ongoing compliance reporting and training.

---

**Q:** What is the total amount of ‘Bills payable and other liabilities’ for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of ‘Bills payable and other liabilities’ for the Group as at 30 June 2024 is $17,155 million.

---

**Q:** How much did the Bank report as ‘Accrued interest payable’ as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported $4,871 million as ‘Accrued interest payable’ as at 30 June 2024.

---

**Q:** What accounting policy is followed for the measurement of bills payable and other liabilities?  
**A:** Bills payable and other liabilities are measured at the contractual amount payable, which approximates fair value as most are short-term in nature.

---

**Q:** How are lease liabilities initially measured according to the accounting policies?  
**A:** Lease liabilities are initially measured at the net present value of fixed lease payments as well as expected payments associated with residual value guarantees or purchase options of any lease termination.

---

**Q:** What is the amount of ‘Unearned income’ reported for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The amount of ‘Unearned income’ reported for the Group as at 30 June 2024 is $763 million.

---

**Q:** What critical judgement is involved in measuring trail commission liabilities?  
**A:** The measurement of trail commission liabilities depends on assumptions about the behavioural life and future outstanding balances of the underlying transactions.

---

**Q:** How does the Group treat exposures to divested businesses in its financial statements?  
**A:** The Group recognises provisions where payments related to exposures to divested businesses are probable and reliably measurable.

---

**Q:** What are the components listed under ‘Bills payable and other liabilities’ for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The components are Bills payable, Accrued interest payable, Accrued fees, employee incentives and other items payable, Securities purchased not delivered, Unearned income, Lease liabilities, and Other.
====================================================================================================
Image: page_105.png
**Q:** What is the primary purpose of the Group maintaining a strong capital position, as described in the overview?  
**A:** The primary purpose is to satisfy regulatory capital requirements, provide financial security to depositors and creditors, and enable the Group to sustain its operations.

---

**Q:** Which regulatory authority applies the capital adequacy requirements to the Bank, as stated in the report?  
**A:** APRA (Australian Prudential Regulation Authority) applies the capital adequacy requirements under the authority of the Banking Act 1959.

---

**Q:** What are the main components of regulatory capital as defined in the report?  
**A:** Regulatory capital is divided into Common Equity Tier 1 (CET1), Additional Tier 1 Capital, and Tier 2 Capital.

---

**Q:** How does the Group measure capital adequacy, according to the notes?  
**A:** Capital adequacy is measured by means of risk-based capital ratios, specifically CET1, Additional Tier 1, Tier 2, and Total Capital Ratios as a percentage of total Risk Weighted Assets (RWA).

---

**Q:** What is the total loan capital reported for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total loan capital reported for the Group as of 30 June 2024 is AUD 32,696 million.

---

**Q:** What is the amount of undated PERLS XV Tier 1 loan capital outstanding as of 30 June 2024?  
**A:** The amount of undated PERLS XV Tier 1 loan capital outstanding as of 30 June 2024 is AUD 1,750 million.

---

**Q:** How often is the Group's capital position monitored and to whom is it reported?  
**A:** The Group's capital position is monitored on a continuous basis and reported monthly to the Executive Leadership Team, Asset and Liability Committee, and the Board.

---

**Q:** What disclosure is made regarding capital adequacy requirements and APRA minimums?  
**A:** The Group’s actual ratios throughout 2022, 2023, and 2024 were in compliance with both APRA minimum capital adequacy requirements and the Board approved minimums, and the Board is notified immediately of any breach or potential breach.

---

**Q:** As of 30 June 2024 and 2023, were there any securities issued by the Group or the Bank contractually due for redemption in the next 12 months?  
**A:** No, as of 30 June 2024 and 2023, there were no securities issued by the Group or the Bank contractually due for redemption in the next 12 months.

---

**Q:** What is the fair value hedge adjustment applied to the total loan capital as of 30 June 2024 for the Group?  
**A:** The fair value hedge adjustment applied to the total loan capital as of 30 June 2024 for the Group is AUD (2,697) million.
====================================================================================================
Image: page_106.png
**Q:** What was the closing balance of ordinary shares on issue for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of ordinary shares on issue for the Group as of 30 June 2024 was 33,695 million.

---

**Q:** How many treasury shares did the Group hold at the closing balance on 30 June 2024?  
**A:** The Group held 158 million treasury shares at the closing balance on 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total number of shares on issue for the Group at the opening balance on 30 June 2023?  
**A:** The total number of shares on issue for the Group at the opening balance on 30 June 2023 was 33,743 million.

---

**Q:** How many shares were bought back on-market by the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group bought back 229 million shares on-market during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the closing balance of shares on issue excluding treasury shares for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of shares on issue excluding treasury shares for the Group as of 30 June 2024 was 1,673,580,356 shares.

---

**Q:** What was the amount of the 2022/2023 interim dividend reinvestment plan issue?  
**A:** The amount of the 2022/2023 interim dividend reinvestment plan issue was $97.37 million.

---

**Q:** Which currencies are mentioned for subordinated EMTN Tier 2 loan capital issuances excluding USD?  
**A:** The currencies mentioned are JPY (Japanese Yen), EUR (Euro), and HKD (Hong Kong Dollar).

---

**Q:** Under which regulatory framework does the Group’s Tier 2 Capital qualify?  
**A:** The Group’s Tier 2 Capital qualifies as Tier 2 Capital of the Bank under Basel III as implemented by APRA.

---

**Q:** What accounting policy is applied to loan capital by the Group?  
**A:** Loan capital is initially measured at fair value and subsequently measured at amortised cost using the effective interest method, with interest expense recognised in net interest income.

---

**Q:** What is the par value of ordinary shares issued by the Company?  
**A:** Ordinary shares have no par value and the Company does not have a limited amount of share capital.
====================================================================================================
Image: page_107.png
**Q:** What was the opening balance of retained profits for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The opening balance of retained profits for the Group as of 30 June 2024 was $40,010 million.

---

**Q:** How much was the net profit attributable to equity holders of the Bank for the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit attributable to equity holders of the Bank for the Group was $9,394 million.

---

**Q:** What was the closing balance of retained profits for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of retained profits for the Bank as of 30 June 2024 was $33,886 million.

---

**Q:** How much was transferred from the asset revaluation reserve to retained profits for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** $1 million was transferred from the asset revaluation reserve to retained profits for the Group.

---

**Q:** What was the closing balance of the cash flow hedge reserve for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of the cash flow hedge reserve for the Group as of 30 June 2024 was $(1,510) million.

---

**Q:** What is the total shareholders’ equity attributable to equity holders of the Bank for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total shareholders’ equity attributable to equity holders of the Bank for the Group as of 30 June 2024 was $71,228 million.

---

**Q:** What was the closing balance of the investment securities revaluation reserve for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of the investment securities revaluation reserve for the Bank as of 30 June 2024 was $(717) million.

---

**Q:** How much was recognized in other comprehensive income for cash flow hedging instruments for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** $1,408 million was recognized in other comprehensive income for cash flow hedging instruments for the Group.

---

**Q:** What was the closing balance of the employee compensation reserve for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of the employee compensation reserve for the Group as of 30 June 2024 was $99 million.

---

**Q:** What is the total shareholders’ equity for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total shareholders’ equity for the Group as of 30 June 2024 was $73,088 million.

---
====================================================================================================
Image: page_108.png
**Q:** What is the total dividend paid by the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total dividend paid by the Group for the year ended 30 June 2024 is $3,604 million.

---

**Q:** What is the closing balance of the provision for dividends for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of the provision for dividends for the Group as at 30 June 2024 is $191 million.

---

**Q:** How much did the Bank pay as a final fully franked dividend per share for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank determined a final fully franked dividend of 250 cents per share for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total franking credits available to the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total franking credits available to the Group as at 30 June 2024 is estimated to be $1,861 million.

---

**Q:** How much were the New Zealand imputation credits available to CBA as at 30 June 2024?  
**A:** The New Zealand imputation credits available to CBA as at 30 June 2024 were NZ$894 million.

---

**Q:** What is the total dividend paid and not recognised as a liability for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total dividend paid and not recognised as a liability for the Group for the year ended 30 June 2024 is $4,184 million.

---

**Q:** What accounting policy is applied to ordinary shares in the Group’s financial statements?  
**A:** Ordinary shares are recognised at the amount paid per share, net of directly attributable issue costs, and shares acquired by the Group are deducted from total shareholders' equity.

---

**Q:** What is the purpose of the asset revaluation reserve according to the accounting policies?  
**A:** The asset revaluation reserve is used to record revaluation adjustments on the Group’s property assets, with any balance transferred to retained profits upon disposal or sale.

---

**Q:** What does the employee compensation reserve represent?  
**A:** The employee compensation reserve is used to recognise the fair value of shares and other equity instruments issued to employees under employee share plans and bonus schemes.

---

**Q:** What factors does the Board consider when determining the Bank’s dividend policy?  
**A:** The Board considers factors such as paying cash dividends at sustainable levels, targeting a full-year payout ratio of 70-80%, and maximising the use of the franking account by paying fully franked dividends.
====================================================================================================
Image: page_109.png
**Q:** What was the dividend per share declared for the half year ended 30 June 2024?  
**A:** The dividend per share declared for the half year ended 30 June 2024 was 250 cents.

---

**Q:** What was the half year payout ratio for the period ended 30 June 2024?  
**A:** The half year payout ratio for the period ended 30 June 2024 was 90.3%.

---

**Q:** What is the stated policy regarding the determination of dividends?  
**A:** The Board determines dividends by considering the Group’s relative capital strength and existing dividend payout ratio guidelines.

---

**Q:** What was the Dividend Reinvestment Plan (DRP) participation rate for the half year ended 31 December 2023?  
**A:** The DRP participation rate for the half year ended 31 December 2023 was 13.4%.

---

**Q:** According to the report, what are the main categories of risks to which the Group is exposed?  
**A:** The Group is exposed to financial, non-financial, and strategic risks.

---

**Q:** Which committees are involved in the oversight of risk management according to the risk management framework?  
**A:** The Risk & Compliance Committee, Audit Committee, Financial Risk Committee (FRC), Non-Financial Risk Committee (NFRC), and People & Remuneration Committee are involved.

---

**Q:** What was the full year payout ratio for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The full year payout ratio for the year ended 30 June 2024 was 82.9%.

---

**Q:** How are dividends recognized in the financial statements?  
**A:** Dividends are recognized with a corresponding reduction of retained earnings on the dividend payment date.

---

**Q:** What is the Group’s approach to managing risk as described in the overview?  
**A:** The Group manages risk through its Risk Management Framework (RMF), which adapts to changes in the business environment and incorporates governance and oversight by executive and Board committees.

---

**Q:** For the dividend paid on 31 December 2022, what was the DRP price and participation rate?  
**A:** The DRP price was $97.37 and the participation rate was 16.8%.
====================================================================================================
Image: page_110.png
**Q:** What are the three key documents incorporated in the Group's risk management framework?  
**A:** The three key documents are the Group’s Business Plan, the Group Risk Appetite Statement (RAS), and the Group Risk Management Approach (RMA).

---

**Q:** What is the role of the Risk and Compliance Committee regarding risk governance?  
**A:** The Risk and Compliance Committee oversees the risk management framework and helps formulate the Group’s risk appetite for consideration by the Board.

---

**Q:** How does the Group ensure regular management of risk information?  
**A:** Regular management of risk information is undertaken through a structured hierarchy of personal delegations, management committees, and forums across the Group.

---

**Q:** Which processes and tools does the Risk Management Framework (RMF) use to support risk management?  
**A:** The RMF uses risk processes to identify, assess, escalate, monitor, and manage risks; management information systems to measure and aggregate risks; and data, risk models, and tools for significant calculations.

---

**Q:** How does the Group promote risk accountability and skills among employees?  
**A:** The Group promotes risk accountability and skills through communication of the RAS and RMA, performance and remuneration frameworks, risk management learning modules, risk management capability frameworks, and ongoing induction and ongoing learning support.

---

**Q:** What is the purpose of the Group Risk Appetite Statement (RAS)?  
**A:** The RAS establishes the type and degree of risk the Board is prepared to accept and the level of risk the Group must operate within to achieve its strategy.

---

**Q:** What is the function of the Three Lines of Accountability (3LoA) model?  
**A:** The 3LoA model organises accountabilities to ensure risk is well managed by separating roles for managing and overseeing risks, defining risk frameworks, and providing independent assurance.

---

**Q:** What is expected of employees regarding risk culture and conduct risk?  
**A:** Employees are expected to understand different perspectives, apply appropriate judgement to mitigate risks, and deliver better outcomes for customers and shareholders, with behaviours aligned to the Group’s values and leadership principles.

---

**Q:** How are risk policies and procedures used within the Group?  
**A:** Risk policies and procedures outline the principles and practices for identifying and assessing material risks and translating the risk appetite into daily business operations.

---

**Q:** What actions does the Board take annually regarding risk culture?  
**A:** Annually, the Board forms a view of the Group’s risk culture, identifies desirable changes, and initiates and monitors actions to improve and sustain risk culture.

---
====================================================================================================
Image: page_111.png
**Q:** What are the primary types of credit risk to which the Group is exposed?  
**A:** The primary types of credit risk to which the Group is exposed are residential mortgage lending, unsecured retail lending, commercial lending, and large corporate (institutional) lending and markets exposures.

---

**Q:** Which committees are responsible for overseeing credit risk according to the financial report?  
**A:** The committees responsible for overseeing credit risk are the Group and BU Credit Risk Standard Committee, Financial Risk Committee, and BU/SU Financial Risk Committees, with additional oversight by the Loan Losses Provisioning Committee.

---

**Q:** What strategies are used to mitigate credit risk within the Group?  
**A:** Strategies to mitigate credit risk include defined credit risk indicators, transacting with creditworthy counterparties, appropriate pricing for risk, credit concentration frameworks, regular credit quality monitoring, working with troubled counterparties, holding adequate provisions, and stress testing at both counterparty and portfolio levels.

---

**Q:** How does the Group address market risk related to non-proprietary trading activities?  
**A:** The Group does not engage in proprietary trading unrelated to the core principal trading and aligns with approved business strategy to address market risk.

---

**Q:** What key risk metrics are monitored to manage market risk?  
**A:** Key risk metrics monitored include Value at Risk (VaR), market sensitivities, Net Interest Earnings at Risk, stress testing, and daily monitoring and attribution of exposures.

---

**Q:** Which policy documents govern the management of market risk?  
**A:** Market risk is governed by the Group Market Risk Policy, Group Traded Market Risk Standards, and oversight committees such as the Financial Risk Committee and Asset and Liability Committee (ALCO).

---

**Q:** What are the main controls in place to manage liquidity risk?  
**A:** Main controls include defined liquidity risk appetite indicators, an annual funding strategy, maintaining diverse and stable funding sources, short-term liquidity buffers, limiting offshore wholesale funding, asset/liability maturity management, and stress testing.

---

**Q:** Which committees oversee the Group's management of liquidity risk?  
**A:** Liquidity risk is overseen by the ALCO (Asset and Liability Committee) and the Stress Testing Steering Committee.

---

**Q:** How does the Group ensure readiness for liquidity shortfalls in a crisis situation?  
**A:** The Group maintains a Contingent Funding Plan to provide strategies for addressing liquidity shortfalls in a crisis situation.

---

**Q:** What is the stated objective of the Group’s conservative market risk policy?  
**A:** The objective is to maintain granular concentration limits at a position level, including currency, tenor, and product type, to manage risk conservatively.
====================================================================================================
Image: page_112.png
**Q:** What are the primary sources of operational risk identified by the Group?  
**A:** The primary sources of operational risk identified by the Group include accounting and taxation risk, artificial intelligence risk, business disruption risk, cybersecurity risk, data management risk, fraud and scams risk (external and internal), legal risk, model risk, people risk, technology risk, third party risks, and transaction processing risk.

---

**Q:** Which policies are listed under Governing Policies for managing operational risk?  
**A:** Governing Policies for managing operational risk include the Operational Risk Management Policy, Group Operational Risk Management Framework (QRMF), Group Information Security (IS) Policy, Group Data Management Policy, Group Fraud Management Policy, Group Whistleblower Policy, Group Model Policy, Group Policy on Business Continuity Management, Group Protective Security Policy, Group IT Service Support and Management Policy, Group Supplier Lifecycle Policy, and Group Artificial Intelligence Policy.

---

**Q:** What key management committees are responsible for overseeing operational risk?  
**A:** Key management committees responsible for overseeing operational risk are the Non-Financial Risk Committee, BUSU Non-Financial Risk Committees, Model Risk Governance Committee (MRGC), Supplier Governance Council, Technology Controls Committee, and BUSU Executive Portfolio Group (EPG).

---

**Q:** What mechanisms are in place to detect, prevent, and mitigate operational risks?  
**A:** Mechanisms in place to detect, prevent, and mitigate operational risks include defined operational risk indicators in the Group RAS, manual and automatic controls, regular Risk and Control Self-Assessment (RCSA), routine Controls Assessment Program (CAP) tests, incident management process, issue management process, the Risk and Change process, establishment of key risk indicators, assurance by Line 2 Risk teams, and Risk Steward Guidance.

---

**Q:** How does the Group ensure that operational risks are appropriately identified and managed?  
**A:** The Group ensures operational risks are appropriately identified and managed through assurance undertaken by Line 2 Risk teams, regular monitoring of risk exposures, and ongoing Risk Steward Guidance on key controls and routine monitoring of RAS and risk reporting.

---

**Q:** What is compliance risk as defined in the financial report?  
**A:** Compliance risk is defined as the risk of legal or regulatory sanctions, material financial loss, or loss of reputation that the Group may incur as a result of a failure to comply with its obligations.

---

**Q:** What are the key elements of compliance risk exposure highlighted in the report?  
**A:** Key elements of compliance risk exposure include laws, regulations, rules, licence conditions, statements of regulatory policy, privacy laws and regulations on collection and protection of personal information, financial crime regulations (e.g., Anti-Money Laundering, Counter Terrorism Financing, Anti-Bribery and Corruption), and poor conduct (e.g., product design/distribution, market conduct, anti-competitive practices).

---

**Q:** Which policies govern the management of compliance risk?  
**A:** Policies governing the management of compliance risk include the Group Compliance Management Framework, Group and Business Unit Compliance Policies and Standards, Joint AML/CTF Group Program, Anti-Bribery & Corruption Policy, Anti-Tax Evasion Facilitation Policy, Group Economic Trade Sanctions Policy, Product Development and Distribution Policy, Anti-Competitive Practices Policy, Group Consumer Protection Policy, Group Customer Complaint Management Policy, Group Customer Remediation Policy, and Group Securities Trading Policy.

---

**Q:** What are some of the regulatory and licensing obligations mentioned for compliance risk mitigation?  
**A:** Regulatory and licensing obligations for compliance risk mitigation include compliance with RLO, privacy, and conduct risk indicators in the Group RAS; mandatory online compliance training; regulatory change management; maintaining registers (e.g., RLO and Privacy Risk Registers); regular minimum standards reviews; and board and management governance and reporting.

---

**Q:** How does the Group promote a strong compliance culture according to the report?  
**A:** The Group promotes a strong compliance culture through measures such as cooperative and transparent relationships with regulators, board and management governance, implementation of minimum standards, ongoing compliance training, regular review of risk exposures, incident and issue management processes, and consistent application of policies and standards.
====================================================================================================
Image: page_113.png
**Q:** What is the main purpose of the Strategic Risk Management Framework (SRMF) described in the report?  
**A:** The main purpose of the Strategic Risk Management Framework (SRMF) is to provide a coordinating framework and governance mechanisms for the consideration of material strategic risks that challenge the business model and profitability assumptions in the group’s strategy.

---

**Q:** Which governing bodies are responsible for overseeing strategic risk within the Group?  
**A:** The governing bodies responsible for overseeing strategic risk include the Group Strategic Risks Management Policy, Stress Testing Policy, Risk Adjusted Performance Measurement Policy, Group Remuneration Policy, and various other committees such as the Group Environmental & Social Policy and Group Public Disclosure Policy.

---

**Q:** What are some of the key factors considered by the SRMF in its assessment of strategic risks?  
**A:** The SRMF considers factors such as competitive landscapes, emerging technologies, macroeconomic conditions, the regulatory and political environment, and changes in social expectations.

---

**Q:** What are the main types of strategic risks identified in the report?  
**A:** The main types of strategic risks identified are Capital Adequacy Risk, Capability and Culture Risk, Environmental & Social (E&S) Risk, and Reputation Risk.

---

**Q:** What is the purpose of the Credit Risk Management Framework mentioned in section 9.2?  
**A:** The purpose of the Credit Risk Management Framework is to define policies and standards for the approval and management of credit risk, ensuring the integrity and ability of borrowers to meet their contractual obligations for repayment.

---

**Q:** How are retail credit risk exposures generally approved according to the report?  
**A:** Retail credit risk exposures are generally approved via an automated or scorecard approach, which uses the Group’s historical experience, information from a credit reference bureau, and the Group’s existing knowledge of a borrower’s behaviour.

---

**Q:** What key metrics are considered in the Internal Credit Risk-Rating (CRR) process for non-retail exposures?  
**A:** The Internal Credit Risk-Rating (CRR) process considers Probability of Default (PD), Loss Given Default (LGD), and Exposure at Default (EAD).

---

**Q:** What actions are taken when retail loan repayments are greater than 60 days past due?  
**A:** When retail loan repayments are greater than 60 days past due, the loans are reviewed by the relevant Arrears Management or Financial Assistance teams.

---

**Q:** What are the main components of the Group’s approach to capability and culture risk?  
**A:** The main components include talent acquisition processes, capability development initiatives, organisational culture development initiatives, performance and remuneration processes, diversity and inclusion initiatives, and capability development and training.

---

**Q:** What strategies are in place to address actual or perceived material reputation risks?  
**A:** Strategies to address reputation risks include media management, marketing and branding standards, processes around market conduct, community investment initiatives, government and political affairs protocols, and strategic decisions to address actual or perceived material reputation risks.
====================================================================================================
Image: page_114.png
**Q:** What is the definition of Exposure at Default (EAD) as described in the report?  
**A:** EAD is the estimated amount of a facility that will be outstanding in the event of default, based on a downturn in economic conditions and calculated using either the drawn balance or, for undrawn commitments, applying supervisory credit conversion factors.

---

**Q:** How is Loss Given Default (LGD) determined according to the financial report?  
**A:** LGD is the estimate of a facility's loss if it defaults, expressed as a percentage of EAD, and is impacted by factors such as the level of security, collateral held, volatility and liquidity of collateral, costs of recovery, and realization rates.

---

**Q:** What approach does the Group use to estimate the impact of climate-related risks on its credit portfolios?  
**A:** The Group uses climate scenario analysis to estimate expected credit loss outcomes for its material lending portfolios, incorporating the impact of physical and transition climate risks into the Group's Probability of Default (PD) and Loss Given Default (LGD) models.

---

**Q:** As of 30 June 2024, what adjustments has the Group made regarding climate risk?  
**A:** The Group has concluded that no adjustments for climate risk are required to provisions for impairment as at 30 June 2024.

---

**Q:** How are receivables from financial institutions typically managed regarding collateral?  
**A:** Collateral is usually not sought on receivables from financial institutions, as exposures are generally considered low risk and mainly short-term.

---

**Q:** At what value are trading assets at fair value through income statement and investment securities at fair value through OCI carried?  
**A:** These assets are carried at fair value, with credit risk accounted for; investment securities at amortized cost are measured at amortized cost and presented net of provisions for impairment.

---

**Q:** How does the Group manage credit risk related to derivative assets?  
**A:** Credit risk on derivative contracts is mitigated through netting agreements and collateral arrangements, with exposures managed using the International Swaps and Derivatives Association (ISDA) Master Agreement.

---

**Q:** What is the principal collateral for loans and receivable balances?  
**A:** The principal collateral types are mortgages over residential or commercial real estate and charges over business assets such as inventory, fixed assets, and receivables.

---

**Q:** What was the total cash and liquid asset balance reported as at 30 June 2023?  
**A:** The Group's cash and liquid asset balance as at 30 June 2023 was $104,770 million.

---

**Q:** How does the Group mitigate credit risk for off-balance sheet exposures?  
**A:** The Group uses fundamentally the same credit risk management policies and standards for off-balance sheet exposures as for its on-balance sheet exposures, seeking collateral based on the strength of the borrower and nature of the transaction.
====================================================================================================
Image: page_115.png
**Q:** What was the total gross credit risk as at 30 June 2024?  
**A:** The total gross credit risk as at 30 June 2024 was $1,458,054 million.

---

**Q:** What is the total on balance sheet credit risk exposure for Australia as at 30 June 2024?  
**A:** The total on balance sheet credit risk exposure for Australia as at 30 June 2024 was $1,034,206 million.

---

**Q:** How much was reported as cash and liquid assets for Australia as at 30 June 2024?  
**A:** Cash and liquid assets for Australia as at 30 June 2024 amounted to $55,575 million.

---

**Q:** What was the value of assets held for sale in Australia as at 30 June 2024?  
**A:** The value of assets held for sale in Australia as at 30 June 2024 was $0 million.

---

**Q:** What was the total off balance sheet credit risk exposure for Australia as at 30 June 2024?  
**A:** The total off balance sheet credit risk exposure for Australia as at 30 June 2024 was $156,428 million.

---

**Q:** What was the total on balance sheet credit risk exposure for Overseas as at 30 June 2024?  
**A:** The total on balance sheet credit risk exposure for Overseas as at 30 June 2024 was $209,233 million.

---

**Q:** How much were the financial guarantees as part of off balance sheet exposures for Australia as at 30 June 2024?  
**A:** Financial guarantees as part of off balance sheet exposures for Australia as at 30 June 2024 were $3,160 million.

---

**Q:** What is the total on balance sheet credit risk exposure for Consumer sector in Australia as at 30 June 2024?  
**A:** The total on balance sheet credit risk exposure for the Consumer sector in Australia as at 30 June 2024 was $177,089 million.

---

**Q:** What was the value of commitments to provide credit and other commitments in Overseas off balance sheet exposures as at 30 June 2024?  
**A:** The value of commitments to provide credit and other commitments in Overseas off balance sheet exposures as at 30 June 2024 was $44,646 million.

---

**Q:** How much were assets at fair value through income statement (Trading) for Australia as at 30 June 2024?  
**A:** Assets at fair value through income statement (Trading) for Australia as at 30 June 2024 were $22,062 million.

---
====================================================================================================
Image: page_116.png
**Q:** What is the total gross carrying amount of loans and other receivables as at 30 June 2024?  
**A:** The total gross carrying amount of loans and other receivables is $948,123 million.

---

**Q:** How are credit grades mapped to S&P rating equivalents for the Group’s financial instruments?  
**A:** Investment grade is mapped to AAA to BBB–, Pass to BB+ to B–, and Weak to CCC and below, in default.

---

**Q:** What was the total amount of undrawn credit commitments reported for the Group?  
**A:** The total undrawn credit commitments amounted to $170,347 million.

---

**Q:** What was the total impairment provision for loans and other receivables as at 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for loans and other receivables was $5,912 million.

---

**Q:** What proportion of the Group’s gross loans and other receivables is in domestic mortgage loans?  
**A:** Domestic mortgage loans account for 63% of the Group’s gross loans and other receivables.

---

**Q:** What is the total credit exposure for the Group, including loans, undrawn commitments, and guarantees?  
**A:** The total credit exposure for the Group is $1,170,447 million.

---

**Q:** How much did the Group report in gross carrying amount for loans and receivables classified as 'Weak'?  
**A:** The gross carrying amount for 'Weak' loans and receivables is $17,579 million.

---

**Q:** What percentage of the impairment provision is attributed to Stage 3 (Non-performing) loans and other receivables?  
**A:** For loans and other receivables, 16.1% of the provision to credit exposure is attributed to Stage 3 (Non-performing) assets.

---

**Q:** How are financial guarantees and other off balance sheet instruments classified by credit quality?  
**A:** They are classified into Investment, Pass, and Weak credit grades, with corresponding S&P rating equivalents.

---

**Q:** Where are exposures to countries and particular industry sectors managed according to the report?  
**A:** Exposures to countries and particular industry sectors are managed through the Country Risk Exposure Policy and Industry Sector Concentration Policy.
====================================================================================================
Image: page_117.png
**Q:** What was the total gross carrying amount for loans and other receivables as of 30 June 2024?  
**A:** The total gross carrying amount for loans and other receivables as of 30 June 2024 was $931,873 million.

---

**Q:** What was the total impairment provision for loans and other receivables as of 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for loans and other receivables as of 30 June 2024 was $6,135 million.

---

**Q:** What percentage was the total provision to credit exposure for loans and other receivables as of 30 June 2024?  
**A:** The total provision to credit exposure for loans and other receivables as of 30 June 2024 was 0.5%.

---

**Q:** What was the total amount of undrawn credit commitments as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of undrawn credit commitments as of 30 June 2024 was $120,603 million.

---

**Q:** How much was the total impairment provision for undrawn credit commitments as of 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for undrawn credit commitments as of 30 June 2024 was $5 million.

---

**Q:** What was the gross carrying amount for retail secured loans as of 30 June 2024?  
**A:** The gross carrying amount for retail secured loans as of 30 June 2024 was $747,302 million.

---

**Q:** What was the total impairment provision for retail secured loans as of 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for retail secured loans as of 30 June 2024 was $2,080 million.

---

**Q:** What was the total gross carrying amount for non-retail loans as of 30 June 2024?  
**A:** The total gross carrying amount for non-retail loans as of 30 June 2024 was $365,223 million.

---

**Q:** How much was the total credit exposure for the "Investment" credit grade as of 30 June 2024?  
**A:** The total credit exposure for the "Investment" credit grade as of 30 June 2024 was $642,624 million.

---

**Q:** What is the note regarding the assessment of significant increase in credit risk as described in the footnotes?  
**A:** The note states that the assessment of significant increase in credit risk includes the impact of forward looking multiple economic scenarios in addition to adjustments for emerging risks and industry, geographic location or product portfolio specific overlays, which are calculated by assessing the exposure’s inherent credit rating at the end of the reporting period.
====================================================================================================
Image: page_118.png
**Q:** What is the total credit exposure for the Group as at 30 June 2023?  
**A:** The total credit exposure for the Group as at 30 June 2023 is $1,117,216 million.

---

**Q:** What is the total impairment provision for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for the Bank as at 30 June 2024 is $5,950 million.

---

**Q:** What is the gross carrying amount of loans and other receivables for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The gross carrying amount of loans and other receivables for the Bank as at 30 June 2024 is $839,345 million.

---

**Q:** What percentage is the provision to credit exposure for the Group’s retail unsecured loans as at 30 June 2023?  
**A:** The provision to credit exposure for the Group’s retail unsecured loans as at 30 June 2023 is 4.1%.

---

**Q:** How much of the Group’s non-retail credit exposure is classified as “investment” grade as at 30 June 2023?  
**A:** $170,121 million of the Group’s non-retail credit exposure is classified as “investment” grade as at 30 June 2023.

---

**Q:** What is the total undrawn credit commitments for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total undrawn credit commitments for the Bank as at 30 June 2024 is $157,175 million.

---

**Q:** What is the impairment provision for the Bank’s undrawn credit commitments as at 30 June 2024?  
**A:** The impairment provision for the Bank’s undrawn credit commitments as at 30 June 2024 is $3 million.

---

**Q:** What is the provision to credit exposure percentage for the Bank’s total credit exposures as at 30 June 2024?  
**A:** The provision to credit exposure percentage for the Bank’s total credit exposures as at 30 June 2024 is 0.58%.

---

**Q:** According to the notes, what factor contributed to higher provisions for exposures classified as Stage 2 as at 30 June 2023?  
**A:** The higher provisions for exposures classified as Stage 2 as at 30 June 2023 were due to industry overlays and a higher proportion of exposures migrating to Stage 2.

---

**Q:** What is the total non-retail credit exposure for the Group as at 30 June 2023?  
**A:** The total non-retail credit exposure for the Group as at 30 June 2023 is $359,228 million.
====================================================================================================
Image: page_119.png
**Q:** What was the total retail secured exposure for the bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total retail secured exposure for the bank as of 30 June 2024 was $666,201 million.

---

**Q:** What was the total impairment provision for non-retail exposures as of 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for non-retail exposures as of 30 June 2024 was $(2,727) million.

---

**Q:** What percentage provision to credit exposure was recorded for Stage 3 non-retail exposures as of 30 June 2024?  
**A:** The provision to credit exposure percentage for Stage 3 non-retail exposures as of 30 June 2024 was 32.8%.

---

**Q:** What was the gross carrying amount for loans and other receivables as of 30 June 2023?  
**A:** The gross carrying amount for loans and other receivables as of 30 June 2023 was $821,336 million.

---

**Q:** What was the impairment provision for undrawn credit commitments as of 30 June 2023?  
**A:** The impairment provision for undrawn credit commitments as of 30 June 2023 was $(5,196) million.

---

**Q:** How much was the total credit exposure for all categories as of 30 June 2024?  
**A:** The total credit exposure for all categories as of 30 June 2024 was $1,019,462 million.

---

**Q:** What was the impairment provision recorded for financial guarantees and other off balance sheet instruments as of 30 June 2023?  
**A:** The impairment provision for financial guarantees and other off balance sheet instruments as of 30 June 2023 was $(154) million.

---

**Q:** What was the provision to credit exposure percentage for total credit exposures as of 30 June 2023?  
**A:** The provision to credit exposure percentage for total credit exposures as of 30 June 2023 was 0.5%.

---

**Q:** What was the total credit exposure classified as 'Weak' for non-retail as of 30 June 2024?  
**A:** The total credit exposure classified as 'Weak' for non-retail as of 30 June 2024 was $8,471 million.

---

**Q:** According to the notes, what contributed to the significant increase in credit risk provisions during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The significant increase in credit risk provisions during the year ended 30 June 2024 was driven by a higher proportion of exposures classified to Stage 2 as of 30 June 2024 and an increase in provisions for the expected impact of model recalibration in the prior year.
====================================================================================================
Image: page_120.png
**Q:** What was the total retail secured exposure for the bank as of 30 June 2023?  
**A:** The total retail secured exposure for the bank as of 30 June 2023 was $646,076 million.

---

**Q:** What was the total impairment provision for non-retail exposures as of 30 June 2023?  
**A:** The total impairment provision for non-retail exposures as of 30 June 2023 was $2,586 million.

---

**Q:** What percentage of home loan exposures for the group were classified as secured as of 30 June 2024?  
**A:** As of 30 June 2024, 99.3% of home loan exposures for the group were classified as secured.

---

**Q:** What was the total credit exposure for the bank as of 30 June 2023?  
**A:** The total credit exposure for the bank as of 30 June 2023 was $992,978 million.

---

**Q:** What was the provision to credit exposure percentage for non-retail exposures as of 30 June 2023?  
**A:** The provision to credit exposure percentage for non-retail exposures as of 30 June 2023 was 0.8%.

---

**Q:** How much was the group’s maximum exposure for home loans as of 30 June 2024?  
**A:** The group’s maximum exposure for home loans as of 30 June 2024 was $746,376 million.

---

**Q:** What percentage of 'Other lending' exposures was classified as unsecured for the group as of 30 June 2024?  
**A:** As of 30 June 2024, 11.8% of 'Other lending' exposures for the group were classified as unsecured.

---

**Q:** What was the total impairment provision for the bank's retail unsecured exposures as of 30 June 2023?  
**A:** The total impairment provision for the bank's retail unsecured exposures as of 30 June 2023 was $1,146 million.

---

**Q:** What percentage of home loan exposures were secured for the group as of 30 June 2023?  
**A:** As of 30 June 2023, 99.2% of home loan exposures for the group were secured.

---

**Q:** How does the report define a partially secured facility for collateral classification purposes?  
**A:** A facility is deemed to be partially secured when the ratio of loan exposure to estimated value of collateral is greater than 100% but does not exceed 250%.
====================================================================================================
Image: page_121.png
**Q:** What is the Value-at-Risk (VaR) confidence level used by the Group to model market risk?  
**A:** The VaR is modeled at a 99.0% confidence level.

---

**Q:** What was the Group’s total market risk VaR (10-day 99.0% confidence) as at 30 June 2024?  
**A:** The total market risk VaR was 98.2.

---

**Q:** How is the VaR for traded market risk calculated according to the report?  
**A:** The VaR for traded market risk uses two years of daily movement in market rates.

---

**Q:** What was the average traded market risk VaR (10-day 99.0% confidence) for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average traded market risk VaR was 56.6.

---

**Q:** Which risk category contributed the most to traded market risk VaR as at 30 June 2024?  
**A:** Interest rate risk contributed the most, with a value of 22.5.

---

**Q:** What is the purpose of collateral held against home loans as described in the report?  
**A:** Collateral is used to cover the difference between the principal plus interest owing and the net amount recovered from selling the collateral post default.

---

**Q:** How does the Group typically secure other consumer lending?  
**A:** Other consumer lending includes credit card and personal loans that are predominantly unsecured, with some margin lending and personal loans secured by other assets.

---

**Q:** What was the non-traded interest rate risk VaR (10-day 99.0% confidence) as at 30 June 2024?  
**A:** The non-traded interest rate risk VaR was 378.2.

---

**Q:** What change did the Group implement in July 2023 affecting risk reporting?  
**A:** In July 2023, the Group implemented a new APRA accredited market risk engine, and comparative information has been revised to conform to presentation in the current period.

---

**Q:** What is the diversification benefit for traded market risk VaR as at 30 June 2024?  
**A:** The diversification benefit for traded market risk VaR was (16.1).
====================================================================================================
Image: page_122.png
**Q:** How does the Group define and manage interest rate risk in its banking book?  
**A:** The Group defines interest rate risk as the current and prospective impact on its financial condition due to adverse changes in interest rates. It manages this risk by monitoring net interest earnings risk over the next 12 months and economic value risk, using sensitivity analysis and Asset and Liability Management simulation models.

---

**Q:** What was the Group’s average monthly net interest earnings at risk for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s average monthly net interest earnings at risk for the year ended 30 June 2024 was $376.2 million.

---

**Q:** How does the Group measure earnings risk from changes in interest rates?  
**A:** Earnings risk is measured through sensitivity analysis, which applies an instantaneous 100 basis point parallel shock in interest rates across the yield curve.

---

**Q:** What were the high and low monthly exposures for net interest earnings at risk as of 30 June 2024?  
**A:** As of 30 June 2024, the high monthly exposure was $562.4 million and the low monthly exposure was $216.4 million.

---

**Q:** What is the Group’s approach to managing economic value risk related to interest rates?  
**A:** The Group measures economic value risk using a 20-day 99.0% Value at Risk (VaR) methodology, assessing the potential change in the economic value of equity due to changes in interest rates across the life of all balance sheet assets and liabilities.

---

**Q:** What was the average daily exposure for non-traded interest rate risk VaR for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average daily exposure for non-traded interest rate risk VaR was $567 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** Which foreign currencies does the Group identify as sources of structural foreign exchange risk?  
**A:** The Group’s material structural foreign exchange risk exposures are to the New Zealand Dollar, US Dollar, Euro, and British Pound Sterling.

---

**Q:** What is lease residual value risk as described in the report?  
**A:** Lease residual value risk refers to the risk of a potential fall in prices of leased assets, such as industrial, mining, rail, aircraft, and marine equipment, below the guaranteed lease value at expiry.

---

**Q:** How did the Group's sensitivity to a 100bps interest rate shock change over the period?  
**A:** The Group’s sensitivity to a 100bps interest rate shock reduced following the increase in interest rates during the year.

---

**Q:** What impact did the merger with Australian Retirement Trust (ART) have on the Group’s defined benefit plans?  
**A:** Following the merger, a portion of the defined benefit and all defined contribution members were transferred to ART, but the Group remains exposed to market risk in relation to defined benefit plans in the Fund and ART.
====================================================================================================
Image: page_123.png
---

**Q:** What is the main objective of the Group’s liquidity and funding policies as described in the overview?  
**A:** The main objective is to ensure the Group can meet its obligations as they fall due by raising funding on an unsecured or secured basis, maintaining sufficient liquid assets, and avoiding adverse effects on the Group’s net asset value.

---

**Q:** Who is responsible for approving the Group’s Liquidity Risk Management Framework?  
**A:** The Board is responsible for approving the Group’s Liquidity Risk Management Framework.

---

**Q:** According to the table, what is the total monetary liabilities of the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total monetary liabilities of the Group as at 30 June 2024 are $1,213,648 million.

---

**Q:** What are the key sources of liquid assets held by the Group?  
**A:** The key sources include Australian dollar and foreign currency denominated securities, deposits held at the Reserve Bank of Australia (RBA), and other highly liquid assets.

---

**Q:** What is the purpose of the Group’s Contingency Funding Plan?  
**A:** The purpose is to detail how the Group would respond to a liquidity stress event, including roles, responsibilities, early warning indicators, and potential contingent funding actions.

---

**Q:** What is the amount of deposits and other public borrowings maturing in 0 to 3 months as of 30 June 2024?  
**A:** The amount is $720,131 million.

---

**Q:** How does the Group ensure ongoing compliance with liquidity requirements and stress testing?  
**A:** The Group regularly undertakes internal liquidity stress testing and scenario analysis, and reviews the results as part of its liquidity management framework.

---

**Q:** What is the Net Stable Funding Ratio (NSFR) and how is it used by the Group?  
**A:** The NSFR is a surplus stable funding sources measure required by APRA, used to determine a ratio of required stable funding to available stable funding, ensuring the Group maintains an appropriate funding profile.

---

**Q:** What is the total of balance sheet items for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total of balance sheet items for the Group as at 30 June 2024 is $1,203,246 million.

---

**Q:** How are the maturity amounts of monetary liabilities determined in the table?  
**A:** The maturity amounts are based on contractual undiscounted cash flows for the remaining contractual maturities.

---
====================================================================================================
