Image: page_4.png
**Q:** What was the total amount of cash dividends returned to shareholders by BHP since 1 July 2021?  
**A:** BHP has returned over US$42 billion in cash dividends to shareholders since 1 July 2021.

---

**Q:** What was BHP’s global economic contribution in FY2024, including payments to governments?  
**A:** BHP’s global economic contribution was US$49.2 billion in FY2024.

---

**Q:** What was the year-on-year percentage increase in female employee participation at BHP in FY2024?  
**A:** There was a 1.9 percentage point year-on-year increase in female employee participation in FY2024, reaching 37.1 percent by year end.

---

**Q:** What were the Indigenous employee participation rates achieved by BHP in Chile and Canada in FY2024?  
**A:** Indigenous employee participation reached 10.1 percent in Chile and 11.2 percent in Canada by year end.

---

**Q:** How much did BHP invest in voluntary social investment, including community and environmental initiatives, in FY2024?  
**A:** BHP invested US$137 million in voluntary social investment in FY2024.

---

**Q:** What is the main focus of BHP’s portfolio as described in the Chair’s review?  
**A:** BHP’s portfolio is focused on world-class assets that are critical to the future, positioned for growth, resilient, and able to withstand volatility.

---

**Q:** What progress did BHP report regarding its Climate Transition Action Plan 2024?  
**A:** The Climate Transition Action Plan 2024 provides an update on BHP’s climate change strategy, progress, and plans in relation to operational greenhouse gas emissions goals and targets.

---

**Q:** Who joined the BHP Board as Non-executive Directors in FY2024, and what relevant experience do they bring?  
**A:** Ross McEwan joined as a Non-executive Director on 3 April 2024, bringing experience in financial services, capital allocation, risk management, and value creation. Don Lindsay joined on 1 May 2024, bringing over 40 years of experience in resources, financial markets, and value creation.

---

**Q:** What is BHP’s approach to creating social value as outlined in the report?  
**A:** BHP’s approach to creating social value is integrated into its capital allocation framework and social value framework, focusing on decarbonisation, the environment, Indigenous partnerships, workforce, communities, and supply chains.

---

**Q:** What is the outlook for BHP in FY2025 according to the Chair’s review?  
**A:** The outlook notes that economic conditions are expected to remain challenging in FY2025 due to geopolitical issues, but BHP is confident in its ability to continue creating sustainable long-term value for shareholders and stakeholders.
====================================================================================================
Image: page_5.png
**Q:** What was BHP’s underlying attributable profit for FY2024?  
**A:** BHP’s underlying attributable profit for FY2024 was US$13.7 billion.

---

**Q:** How much in dividends will BHP distribute for the year, and what is the per share amount?  
**A:** BHP will distribute dividends totaling 146 US cents per share for the year.

---

**Q:** What significant operational achievement did BHP report at Western Australia Iron Ore (WAIO) in FY2024?  
**A:** BHP achieved an annual production record at Western Australia Iron Ore (WAIO), which is also the world’s lowest-cost iron ore producer.

---

**Q:** What progress has been made on the Jansen potash project in Canada?  
**A:** Construction of the Jansen potash project in Canada is ahead of the original schedule, with first production expected in just over two years, and Jansen Stage 2 has been approved.

---

**Q:** What was the outcome of BHP’s integration of Prominent Hill and Carrapateena with Olympic Dam?  
**A:** The integration delivered greater-than-expected synergies and increased South Australia’s copper production beyond 500 kilotonnes per annum (ktpa), with further potential up to 650 ktpa.

---

**Q:** What strategic action did BHP take regarding its steelmaking coal portfolio in Queensland?  
**A:** BHP sold the Daunia and Blackwater mines to its joint venture partner BMA, positioning BMA well for forecasted strong demand for higher-quality steelmaking coal.

---

**Q:** How did BHP’s Indigenous employment and supplier engagement change in FY2024?  
**A:** Indigenous employment globally increased by 83 percent, and BHP spent more than US$3.3 billion with Indigenous businesses, supporting over 2,600 small, local Indigenous businesses.

---

**Q:** What is BHP’s approach to innovation and technology, particularly regarding artificial intelligence?  
**A:** BHP is applying artificial intelligence and advanced data analytics to large-scale, repeatable processes, which has helped save more than three gigalitres of water and 118 gigawatt-hours of energy since FY2022.

---

**Q:** What decision did BHP make regarding its Western Australia Nickel operations in July 2024?  
**A:** BHP made the difficult decision to transition Western Australia Nickel into a period of temporary suspension due to global oversupply of nickel.

---

**Q:** What are the three strategic pillars of BHP’s winning strategy as outlined in the report?  
**A:** The three strategic pillars are safety and sustainability, exceptional performance, and winning portfolio.
====================================================================================================
Image: page_16.png
**Q:** What was BHP's total direct economic contribution in FY2024?  
**A:** BHP's total direct economic contribution in FY2024 was US$49.2 billion.

---

**Q:** How much did BHP pay to governments in FY2024?  
**A:** BHP paid US$11.2 billion to governments in FY2024.

---

**Q:** What was the underlying return on capital employed for BHP in FY2024?  
**A:** The underlying return on capital employed for BHP in FY2024 was 27.2%.

---

**Q:** What was the shareholder dividend per share declared for FY2024?  
**A:** The shareholder dividend per share declared for FY2024 was 146 US cents.

---

**Q:** By what percentage did BHP's underlying EBITDA increase in FY2024, and what was the total amount?  
**A:** BHP's underlying EBITDA increased by 4 percent to US$29 billion in FY2024.

---

**Q:** What was BHP's underlying EBITDA margin in FY2024, and how many consecutive years has it remained above 50 percent?  
**A:** BHP's underlying EBITDA margin was 54 percent in FY2024, marking the eighth consecutive year above 50 percent.

---

**Q:** How much did BHP invest in major development and sustaining capital in FY2024?  
**A:** BHP invested US$9.3 billion in major development and sustaining capital in FY2024.

---

**Q:** What was the effective tax rate for BHP in FY2024 before and after royalties?  
**A:** BHP's global adjusted effective tax rate in FY2024 was 32.5 percent, increasing to 41.7 percent once royalties are included.

---

**Q:** How did BHP's Western Australia Iron Ore (WAIO) perform in terms of cost competitiveness in FY2024?  
**A:** WAIO has been the lowest cost iron ore producer globally for over four years and extended its lead in FY2024.

---

**Q:** What was the total cash dividend to shareholders for FY2024, and what payout ratio does this represent?  
**A:** The total cash dividend to shareholders for FY2024 will be US$7.4 billion, representing a 54 percent cash payout ratio.

---
====================================================================================================
Image: page_17.png
**Q:** What was BHP's total revenue for the year ended 30 June 2024?  
**A:** BHP's total revenue for the year ended 30 June 2024 was US$55,658 million.

---

**Q:** How much profit after taxation from continuing operations did BHP report for 2024?  
**A:** BHP reported a profit after taxation from continuing operations of US$9,601 million for 2024.

---

**Q:** What were the total net assets reported by BHP as of 30 June 2024?  
**A:** BHP reported total net assets of US$49,120 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount of dividends per ordinary share paid during the period in 2024?  
**A:** The dividends per ordinary share paid during the period in 2024 were 152.0 US cents.

---

**Q:** What was BHP's underlying EBITDA for the year ended 30 June 2024?  
**A:** BHP's underlying EBITDA for the year ended 30 June 2024 was US$29,016 million.

---

**Q:** How did BHP's underlying return on capital employed change from 2023 to 2024?  
**A:** BHP's underlying return on capital employed decreased from 28.8% in 2023 to 27.2% in 2024.

---

**Q:** What was the net operating cash flow for BHP in 2024?  
**A:** BHP's net operating cash flow for 2024 was US$20,665 million.

---

**Q:** How much did BHP spend on capital and exploration and evaluation expenditure in 2024?  
**A:** BHP spent US$9,273 million on capital and exploration and evaluation expenditure in 2024.

---

**Q:** What is the basic earnings per ordinary share for BHP in 2024?  
**A:** The basic earnings per ordinary share for BHP in 2024 was 155.8 US cents.

---

**Q:** According to the report, what accounting standards does BHP use for its Consolidated Financial Statements?  
**A:** BHP prepares its Consolidated Financial Statements in accordance with International Financial Reporting Standards (IFRS), as issued by the International Accounting Standards Board.
====================================================================================================
Image: page_18.png
**Q:** What was BHP's profit after taxation from Continuing and Discontinued operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** BHP's profit after taxation from Continuing and Discontinued operations for the year ended 30 June 2024 was US$9,601 million.

---

**Q:** What was the net operating cash flow from Continuing operations for BHP in FY2024?  
**A:** The net operating cash flow from Continuing operations for BHP in FY2024 was US$20,665 million.

---

**Q:** What is the underlying return on capital employed reported by BHP for FY2024?  
**A:** The underlying return on capital employed reported by BHP for FY2024 is 27.2%.

---

**Q:** How much revenue did BHP generate from Continuing operations in FY2024?  
**A:** BHP generated US$55,658 million in revenue from Continuing operations in FY2024.

---

**Q:** What were BHP's total taxation expenses for the year ended 30 June 2024?  
**A:** BHP's total taxation expenses for the year ended 30 June 2024 were US$6,447 million.

---

**Q:** What was BHP's underlying attributable profit for FY2024?  
**A:** BHP's underlying attributable profit for FY2024 was US$13,600 million.

---

**Q:** What is the purpose of using underlying attributable profit according to BHP's financial review?  
**A:** Underlying attributable profit allows the comparability of underlying financial performance by excluding the impacts of exceptional items.

---

**Q:** How much were BHP's net finance costs for the year ended 30 June 2024?  
**A:** BHP's net finance costs for the year ended 30 June 2024 were US$1,489 million.

---

**Q:** What was the profit from operations for BHP in FY2024?  
**A:** The profit from operations for BHP in FY2024 was US$17,537 million.

---

**Q:** How much profit after taxation was attributable to BHP shareholders in FY2024?  
**A:** The profit after taxation attributable to BHP shareholders in FY2024 was US$7,897 million.

---
====================================================================================================
Image: page_19.png
**Q:** What was BHP's profit after taxation attributable to shareholders for FY2024?  
**A:** BHP's profit after taxation attributable to shareholders for FY2024 was US$7.9 billion.

---

**Q:** By how much did BHP's revenue increase in FY2024 compared to FY2023, and what was the main driver?  
**A:** BHP's revenue increased by US$1.8 billion, or 3 percent, in FY2024 compared to FY2023, mainly due to higher average realized prices for iron ore and copper.

---

**Q:** What was the total exceptional loss for BHP in FY2024, and what were its main components?  
**A:** The total exceptional loss for BHP in FY2024 was US$5.8 billion, mainly comprising a US$3.7 billion non-cash impairment at Western Australia Nickel (WAN) and a US$3.8 billion relating to Samarco dam failure impacts, partially offset by a gain of US$0.7 billion from the sale of Blackwater and Daunia coal assets.

---

**Q:** How did BHP's net finance costs in FY2024 compare to FY2023, and what factors contributed to this result?  
**A:** Net finance costs of US$1.5 billion in FY2024 were in line with FY2023, primarily due to higher market interest rates, offset by a reduction in closure and rehabilitation provision discounting due to lower global inflation rates and higher capitalized interest mainly at Potash.

---

**Q:** What was the total taxation expense for BHP in FY2024, and what was the primary reason for its decrease from FY2023?  
**A:** The total taxation expense for BHP in FY2024 was US$6.4 billion, a decrease of US$0.6 billion or 9 percent from FY2023, primarily due to a tax benefit of US$1.0 billion in relation to the impairment of WAN.

---

**Q:** What was BHP's Underlying EBITDA for the year ended 30 June 2024?  
**A:** BHP's Underlying EBITDA for the year ended 30 June 2024 was US$29,016 million.

---

**Q:** How did changes in sales prices impact BHP's Underlying EBITDA in FY2024, and which commodities were most affected?  
**A:** Changes in sales prices increased Underlying EBITDA by US$1,476 million, driven by higher average realized prices for iron ore and copper, partially offset by lower average realized prices for thermal coal and nickel.

---

**Q:** What was the impact of operating cash costs on BHP's Underlying EBITDA in FY2024?  
**A:** Operating cash costs reduced Underlying EBITDA by US$655 million, mainly due to higher costs at WAIO, NSWE, Escondida, and WAN.

---

**Q:** What was the effect of ceased and sold operations on BHP's Underlying EBITDA in FY2024?  
**A:** Ceased and sold operations reduced Underlying EBITDA by US$610 million, primarily due to lower contribution from the Blackwater and Daunia mines divested in April 2024.

---

**Q:** What was the contribution of new and acquired operations to BHP's Underlying EBITDA in FY2024?  
**A:** New and acquired operations contributed US$528 million to Underlying EBITDA, mainly from Copper SA following the acquisition of OZL.
====================================================================================================
Image: page_20.png
**Q:** What was BHP's net operating cash flow from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** BHP's net operating cash flow from continuing operations for the year ended 30 June 2024 was US$20,665 million.

---

**Q:** How did BHP's net investing cash flows from continuing operations change from FY2023 to FY2024?  
**A:** Net investing cash flows from continuing operations improved from an outflow of US$13,065 million in FY2023 to an outflow of US$8,762 million in FY2024.

---

**Q:** What was the net increase or decrease in cash and cash equivalents for BHP in FY2024?  
**A:** There was a net increase in cash and cash equivalents of US$234 million in FY2024.

---

**Q:** What was BHP's underlying return on capital employed (ROCE) for FY2024, and how did it compare to FY2023?  
**A:** The underlying ROCE for FY2024 was 27.2 percent, a decrease of 1.6 percentage points from FY2023.

---

**Q:** What were BHP's interest bearing liabilities and cash and cash equivalents at the end of FY2024?  
**A:** Interest bearing liabilities were US$20.7 billion and cash and cash equivalents were US$12.5 billion at the end of FY2024.

---

**Q:** What was BHP's net debt at 30 June 2024, and how did it change compared to the previous year?  
**A:** Net debt was US$9.1 billion at 30 June 2024, a decrease of US$2.0 billion compared to the previous year.

---

**Q:** What was BHP's gearing ratio at 30 June 2024, and how did it compare to 30 June 2023?  
**A:** The gearing ratio was 15.7 percent at 30 June 2024, compared to 18.7 percent at 30 June 2023.

---

**Q:** What were the main factors contributing to the decrease in BHP's net investing cash outflows from continuing operations in FY2024?  
**A:** The decrease was mainly due to the non-recurrence of the US$5.9 billion OZL acquisition in FY2023 and proceeds from the divestment of BHP’s interest in Blackwater and Daunia coal operations.

---

**Q:** What objectives does BHP state for its debt and liquidity management policies?  
**A:** The objectives are a strong balance sheet through the cycle, diversification of funding sources, and maintaining borrowings and excess cash predominantly in US dollars.

---

**Q:** How much debt did Escondida repay and how much did it receive in proceeds from debt in the period?  
**A:** Escondida repaid US$3.0 billion of debt and received proceeds from debt of US$0.4 billion in the period.

---
====================================================================================================
Image: page_83.png
**Q:** What was the total revenue generated by the Copper segment for the year ended June 30, 2024?  
**A:** The Copper segment generated $18,566 million in revenue for the year ended June 30, 2024.

---

**Q:** By what percentage did total copper production increase in FY2024 compared to the previous year?  
**A:** Total copper production for FY2024 increased by 9 percent.

---

**Q:** What was the underlying EBITDA for the Copper segment in FY2024?  
**A:** The underlying EBITDA for the Copper segment in FY2024 was $8,564 million.

---

**Q:** What were the average realized copper prices in FY2024 and FY2023?  
**A:** The average realized copper price was $3.98 per pound in FY2024 and $3.65 per pound in FY2023.

---

**Q:** What was the total copper production in kilotonnes (kt) for FY2024?  
**A:** Total copper production for FY2024 was 1,865 kilotonnes.

---

**Q:** How did Escondida copper production change in FY2024, and what was the main reason for this change?  
**A:** Escondida copper production increased by 7 percent to 1,125 kt in FY2024, mainly due to a higher concentrator feed grade.

---

**Q:** What was the underlying return on capital (UROC) for the Copper segment in FY2024?  
**A:** The underlying return on capital (UROC) for the Copper segment in FY2024 was 13%.

---

**Q:** What were the unit costs for Escondida, Spence, and Copper South Australia in FY2024?  
**A:** In FY2024, unit costs were US$1.45/lb for Escondida, US$2.13/lb for Spence, and US$1.37/lb for Copper South Australia.

---

**Q:** What was the main factor contributing to the increase in underlying EBITDA for Copper in FY2024?  
**A:** The main factor was higher sales volumes, which increased underlying EBITDA by US$0.6 billion, driven by the successful integration of OZL, higher feed grade at Escondida, and increased concentrate production at Spence.

---

**Q:** What is the expected range for total copper production in FY2025?  
**A:** Total copper production in FY2025 is expected to be between 1,845 and 2,045 kilotonnes.
====================================================================================================
Image: page_84.png
**Q:** What was the total revenue generated by BHP's Iron Ore segment in FY2024?  
**A:** The total revenue generated by BHP's Iron Ore segment in FY2024 was US$27,952 million.

---

**Q:** By how much did the underlying EBITDA for Iron Ore increase from FY2023 to FY2024?  
**A:** The underlying EBITDA for Iron Ore increased by US$2.2 billion from FY2023 to FY2024.

---

**Q:** What was the total iron ore production in million tonnes (Mt) for FY2024?  
**A:** The total iron ore production for FY2024 was 260 million tonnes (Mt).

---

**Q:** What was the average realized price for iron ore (US$/wmt, FOB) in FY2024?  
**A:** The average realized price for iron ore in FY2024 was US$101.04 per wet metric tonne (FOB).

---

**Q:** What was the capital expenditure for the Iron Ore segment in FY2024?  
**A:** The capital expenditure for the Iron Ore segment in FY2024 was US$2,033 million.

---

**Q:** What is the expected range for WAIO iron ore production in FY2025?  
**A:** WAIO iron ore production in FY2025 is expected to be between 250 and 260 million tonnes.

---

**Q:** What was the total revenue for BHP's Coal segment in FY2024?  
**A:** The total revenue for BHP's Coal segment in FY2024 was US$7,666 million.

---

**Q:** How did the underlying EBITDA for the Coal segment change from FY2023 to FY2024?  
**A:** The underlying EBITDA for the Coal segment decreased from US$4,998 million in FY2023 to US$2,290 million in FY2024.

---

**Q:** What was the average realized price for hard coking coal (HCC) in FY2024?  
**A:** The average realized price for hard coking coal (HCC) in FY2024 was US$273.03 per tonne.

---

**Q:** What was the total steelmaking coal production in million tonnes (Mt) for FY2024?  
**A:** The total steelmaking coal production for FY2024 was 22 million tonnes.
====================================================================================================
Image: page_85.png
**Q:** By what percentage did BMA production decrease in FY2024, and what was the resulting production volume?  
**A:** BMA production decreased by 23 percent to 22.3 Mt (44.6 Mt on a 100 percent basis) in FY2024.

---

**Q:** What was the main reason for the decrease in Western Australia Nickel Revenue in FY2024?  
**A:** Western Australia Nickel Revenue decreased by US$0.5 billion to US$1.5 billion in FY2024, reflecting lower average realised prices.

---

**Q:** How much did underlying EBITDA for Potash decrease in FY2024, and what was the reported loss?  
**A:** Potash recorded an Underlying EBITDA loss of US$255 million in FY2024, compared to a loss of US$205 million in FY2023.

---

**Q:** What was the impact of price changes on BHP’s profit after taxation for a US$1/lt increase in iron ore price in FY2024?  
**A:** A US$1/lt increase in iron ore price had an estimated impact of US$163 million on profit after taxation in FY2024.

---

**Q:** What operational challenges affected BMA production in FY2024?  
**A:** BMA production was impacted by an extended longwall move, geotechnical faulting at Broadmeadow during H1 FY2024, and the temporary suspension of operations following a fatality at Saraji, as well as the divestment of Blackwater and Daunia.

---

**Q:** What is the expected range for BMA unit costs in FY2025?  
**A:** BMA unit costs in FY2025 are expected to be between US$112/t and US$124/t per tonne.

---

**Q:** What was the percentage increase in energy coal production at NSWE in FY2024, and what was the production volume?  
**A:** NSWE energy coal production increased by 8 percent to 15.4 Mt in FY2024.

---

**Q:** What is the status of the Jansen Stage 2 potash project as of FY2024?  
**A:** Jansen Stage 2 execution activity has commenced, is 2 percent complete, with first production expected in FY2029, followed by an expected three-year ramp-up period.

---

**Q:** How did inflation and controllable cash costs impact Underlying EBITDA for BMA in FY2024?  
**A:** Inflation negatively impacted Underlying EBITDA by US$0.1 billion, and controllable cash costs increased by US$0.1 billion due to higher striping and contractor costs.

---

**Q:** What was the estimated impact on Underlying EBITDA for a US$1/lb change in copper price in FY2024?  
**A:** A US$1/lb change in copper price had an estimated impact of US$37 million on Underlying EBITDA in FY2024.
====================================================================================================
Image: page_132.png
**Q:** What are the main sections included in the Consolidated Financial Statements of BHP's Annual Report 2024?  
**A:** The main sections are the Consolidated Income Statement, Consolidated Statement of Comprehensive Income, Consolidated Balance Sheet, Consolidated Cash Flow Statement, Consolidated Statement of Changes in Equity, and Notes to the Financial Statements.

---

**Q:** On which page does the Consolidated Income Statement appear in the BHP Annual Report 2024?  
**A:** The Consolidated Income Statement appears on page 133.

---

**Q:** Which note in the financial statements addresses significant events such as the Samarco dam failure?  
**A:** Note 4 addresses significant events, including the Samarco dam failure.

---

**Q:** Where can information regarding BHP’s climate change provisions be found in the notes to the financial statements?  
**A:** Information on climate change provisions is found in note 16.

---

**Q:** Which section of the notes covers BHP’s approach to financial risk management?  
**A:** Financial risk management is covered in note 24.

---

**Q:** What topics are included under the 'Employee matters' section in the notes to the financial statements?  
**A:** The 'Employee matters' section includes key management personnel, employee share ownership plans, and employee benefits, restructuring and post-retirement employee benefits provisions.

---

**Q:** Where is the Lead Auditor’s Independence Declaration under Section 307C of the Australian Corporations Act 2001 located in the report?  
**A:** The Lead Auditor’s Independence Declaration is located on page 199.

---

**Q:** Which notes discuss BHP’s capital structure, including share capital and dividends?  
**A:** Notes 17 to 20 discuss capital structure, including share capital, other equity, dividends, and provisions for dividends and other liabilities.

---

**Q:** What is the focus of note 29 in the notes to the financial statements?  
**A:** Note 29 focuses on business combinations.

---

**Q:** Where can information about new and amended accounting standards and changes to accounting policies be found?  
**A:** Information about new and amended accounting standards and changes to accounting policies is found in note 39, on page 193.
====================================================================================================
Image: page_133.png
**Q:** What was the total revenue reported for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total revenue reported for the year ended 30 June 2024 was US$55,658 million.

---

**Q:** What was the profit after taxation from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The profit after taxation from continuing operations for the year ended 30 June 2024 was US$9,601 million.

---

**Q:** How much was the total taxation expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total taxation expense for the year ended 30 June 2024 was US$6,447 million.

---

**Q:** What was the basic earnings per ordinary share (in cents) for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The basic earnings per ordinary share for the year ended 30 June 2024 was 155.8 cents.

---

**Q:** What was the net finance cost for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net finance cost for the year ended 30 June 2024 was US$1,489 million.

---

**Q:** How much profit before taxation was reported for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The profit before taxation for the year ended 30 June 2024 was US$16,048 million.

---

**Q:** What was the total comprehensive income attributable to BHP shareholders for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income attributable to BHP shareholders for the year ended 30 June 2024 was US$7,902 million.

---

**Q:** What was the amount of financial expenses for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The financial expenses for the year ended 30 June 2024 were US$2,198 million.

---

**Q:** How much was recognized as profit/(loss) from equity accounted investments, related impairments and expenses for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The profit/(loss) from equity accounted investments, related impairments and expenses for the year ended 30 June 2024 was a loss of US$2,656 million.

---

**Q:** What was the total other comprehensive income/(loss) for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total other comprehensive income for the year ended 30 June 2024 was US$9 million.
====================================================================================================
Image: page_134.png
**Q:** What was the total value of BHP's assets as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of BHP's assets as at 30 June 2024 was US$102,362 million.

---

**Q:** How much did BHP report in cash and cash equivalents for the year ended 30 June 2024?  
**A:** BHP reported US$12,501 million in cash and cash equivalents for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total amount of current liabilities as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of current liabilities as at 30 June 2024 was US$14,296 million.

---

**Q:** How much did BHP record for property, plant, and equipment under non-current assets in 2024?  
**A:** BHP recorded US$71,629 million for property, plant, and equipment under non-current assets in 2024.

---

**Q:** What was the total equity attributable to BHP shareholders as at 30 June 2024?  
**A:** The total equity attributable to BHP shareholders as at 30 June 2024 was US$44,811 million.

---

**Q:** By how much did BHP's total liabilities change from 2023 to 2024?  
**A:** BHP's total liabilities increased from US$52,766 million in 2023 to US$53,242 million in 2024.

---

**Q:** What was the value of provisions under non-current liabilities for 2024?  
**A:** The value of provisions under non-current liabilities for 2024 was US$15,088 million.

---

**Q:** How much did BHP report for inventories under current assets in 2024?  
**A:** BHP reported US$5,828 million for inventories under current assets in 2024.

---

**Q:** What was the total amount of non-current liabilities as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of non-current liabilities as at 30 June 2024 was US$38,946 million.

---

**Q:** On what date were the financial statements approved by the Board of Directors?  
**A:** The financial statements were approved by the Board of Directors on 27 August 2024.
====================================================================================================
Image: page_135.png
**Q:** What was the profit before taxation from Continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The profit before taxation from Continuing operations for the year ended 30 June 2024 was US$16,048 million.

---

**Q:** How much was recorded for depreciation and amortisation expense in 2024?  
**A:** The depreciation and amortisation expense in 2024 was US$5,295 million.

---

**Q:** What were the net operating cash flows from Continuing operations in 2024?  
**A:** The net operating cash flows from Continuing operations in 2024 were US$20,665 million.

---

**Q:** How much was paid in net income tax and royalty-related taxation in 2024?  
**A:** Net income tax and royalty-related taxation paid in 2024 amounted to US$7,503 million.

---

**Q:** What was the net investing cash flows from Continuing operations for 2024?  
**A:** The net investing cash flows from Continuing operations for 2024 were negative US$8,762 million.

---

**Q:** How much was spent on purchases of property, plant, and equipment in 2024?  
**A:** US$8,816 million was spent on purchases of property, plant, and equipment in 2024.

---

**Q:** What was the net financing cash flows from Continuing operations in 2024?  
**A:** The net financing cash flows from Continuing operations in 2024 were negative US$11,669 million.

---

**Q:** What were the cash and cash equivalents, net of overdrafts, at the end of the financial year 2024?  
**A:** Cash and cash equivalents, net of overdrafts, at the end of the financial year 2024 were US$12,498 million.

---

**Q:** How much was paid in dividends to non-controlling interests in 2024?  
**A:** Dividends paid to non-controlling interests in 2024 amounted to US$1,424 million.

---

**Q:** What was the net increase in cash and cash equivalents from Continuing operations in 2024?  
**A:** The net increase in cash and cash equivalents from Continuing operations in 2024 was US$234 million.

---
====================================================================================================
Image: page_136.png
**Q:** What was the total equity attributable to BHP shareholders as of 30 June 2024?  
**A:** The total equity attributable to BHP shareholders as of 30 June 2024 was $44,811 million.

---

**Q:** How much was the total comprehensive income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the year ended 30 June 2024 was $7,902 million attributable to BHP shareholders and $1,708 million attributable to non-controlling interests, totaling $9,610 million.

---

**Q:** What was the amount of dividends distributed to BHP shareholders during the year ended 30 June 2024?  
**A:** Dividends distributed to BHP shareholders during the year ended 30 June 2024 amounted to $7,712 million.

---

**Q:** How did the share capital change from 1 July 2023 to 30 June 2024?  
**A:** Share capital increased from $4,737 million to $4,899 million during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the balance of retained earnings attributable to BHP shareholders as of 30 June 2024?  
**A:** The balance of retained earnings attributable to BHP shareholders as of 30 June 2024 was $39,963 million.

---

**Q:** How much was distributed to non-controlling interests during the year ended 30 June 2024?  
**A:** $9 million was distributed to non-controlling interests during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total equity as of 30 June 2024?  
**A:** The total equity as of 30 June 2024 was $49,120 million.

---

**Q:** How much was the purchase of shares by ESOP Trusts during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The purchase of shares by ESOP Trusts during the year ended 30 June 2024 was $0 million.

---

**Q:** What was the balance of treasury shares as of 30 June 2024?  
**A:** The balance of treasury shares as of 30 June 2024 was $(36) million.

---

**Q:** What was the accrued employee entitlement for unexercised awards net of tax for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The accrued employee entitlement for unexercised awards net of tax for the year ended 30 June 2024 was $129 million.
====================================================================================================
Image: page_137.png
**Q:** What is the reporting period covered by the BHP Group’s Consolidated Financial Statements?  
**A:** The reporting period covered is the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** Which accounting standards have been applied in preparing the Group’s Financial Statements?  
**A:** The Financial Statements have been prepared in accordance with the Australian Corporations Act 2001, Australian Accounting Standards and other authoritative pronouncements of the AASB, and International Financial Reporting Standards (IFRS) issued by the IASB.

---

**Q:** What is the basis of measurement for the Group’s Financial Statements?  
**A:** The Financial Statements are measured on the basis of historical cost principles, except for certain items such as derivative financial instruments and other financial assets and liabilities at fair value, and non-current assets or disposal groups classified as held-for-sale or held-for-distribution.

---

**Q:** What is the Group’s functional and presentation currency?  
**A:** The Group’s presentation currency is US dollars, consistent with the predominant functional currency of the Group’s operations.

---

**Q:** What significant change in corporate structure occurred on 31 January 2022?  
**A:** On 31 January 2022, BHP unified its corporate structure under BHP Group Limited, ending the Dual Listed Company (DLC) structure with BHP Group Plc.

---

**Q:** What is the Group’s approach to the going concern assumption in preparing the Financial Statements?  
**A:** The Directors have made an assessment of the Group’s ability to continue as a going concern for 12 months from the date of the report and consider it appropriate to adopt the going concern basis of accounting.

---

**Q:** How does the Group account for interests in subsidiaries?  
**A:** The Group consolidates subsidiaries over which it has control, defined as having power over the investee, exposure or rights to variable returns, and the ability to affect those returns through its power.

---

**Q:** How are joint arrangements classified and accounted for by the Group?  
**A:** Joint arrangements are classified as either joint operations or joint ventures, based on contractual rights and obligations. The Group accounts for its share of assets, liabilities, revenue, and expenses in joint operations in accordance with IFRS Standards.

---

**Q:** What is the policy for rounding amounts in the Financial Statements?  
**A:** Amounts are rounded to the nearest million dollars, unless otherwise stated, in accordance with ASIC Corporations Instrument 2016/191.

---

**Q:** Has the Group early adopted any new accounting standards or interpretations?  
**A:** No, the Group has not early adopted any standards and interpretations that have been issued or amended but are not yet effective, except as outlined in note 39.
====================================================================================================
Image: page_138.png
**Q:** How does BHP account for investments in associates?  
**A:** BHP accounts for investments in associates using the equity method, recognizing significant influence but not control or joint control.

---

**Q:** What criteria determine if an entity is considered an associate by BHP?  
**A:** An entity is considered an associate if BHP holds over 20% but less than 50% of the voting rights, unless it can be clearly demonstrated otherwise, or if BHP has the power to participate in financial and operating policy decisions.

---

**Q:** How are foreign currency transactions related to BHP’s worldwide operations managed?  
**A:** Transactions are conducted in a number of foreign currencies, with most subsidiaries, joint arrangements, and associates using US dollars as the functional currency.

---

**Q:** Where are foreign exchange gains and losses recognized in BHP’s financial statements?  
**A:** Foreign exchange gains and losses are recognized in the income statement, except for qualifying cash flow hedges and certain provisions for site closure and rehabilitation costs.

---

**Q:** What are some significant judgements and estimates highlighted by BHP in its financial reporting?  
**A:** Significant judgements and estimates include those related to significant events, taxation, overburden removal costs, depreciation of property, impairment of non-current assets, closure and rehabilitation provisions, leases, and business combinations.

---

**Q:** What is the process for estimating reserves according to BHP’s financial report?  
**A:** Estimating reserves involves analyzing geological data, drilling samples, and geophysical survey interpretations, and requires assumptions about technical and economic factors such as quantities, production techniques, recovery efficiency, and commodity prices.

---

**Q:** How may changes in reserve estimates impact BHP’s financial results?  
**A:** Changes in reserve estimates may affect asset carrying values, depreciation, depletion and amortisation charges, overburden removal costs, closure and rehabilitation provisions, and the carrying amount of deferred tax assets.

---

**Q:** What is the equity method, as described in BHP’s financial statements?  
**A:** The equity method involves initially recognizing investments in associates or joint ventures at cost and subsequently adjusting for BHP’s share of profit or loss and other comprehensive income.

---

**Q:** What happens when BHP’s share of losses in an associate or joint venture exceeds its investment?  
**A:** BHP discontinues recognizing its share of further losses unless it has incurred legal or constructive obligations or made payments on behalf of the associate or joint venture.

---

**Q:** What are some of the economic assumptions used by BHP to estimate reserves?  
**A:** Economic assumptions include commodity supply and demand, commodity and carbon prices, exchange rates, and production and transport costs.
====================================================================================================
