Image: page_1.png
**Q:** What was the percentage increase in Woolworths Group’s F24 sales compared to the prior year?  
**A:** Woolworths Group’s F24 sales increased by 3.7% on the prior year.

---

**Q:** How did the Group’s F24 EBIT and NPAT perform relative to the previous year?  
**A:** F24 EBIT declined by 6.7% and NPAT declined by 6.6% compared to the previous year.

---

**Q:** What were the main contributors to the Group’s higher costs in F24?  
**A:** The main contributors to higher costs were increased wages, higher energy costs, and inflationary pressures across the supply chain.

---

**Q:** What dividend did the Board declare for F24, and how does it compare to the prior year?  
**A:** The Board declared a fully franked final dividend of 61 cents per share, taking the full year ordinary dividend to 104 cents, which is consistent with the prior year.

---

**Q:** What significant leadership change was announced in February 2024?  
**A:** In February 2024, Brad Banducci announced his intention to retire as Woolworths Group Managing Director and Group CEO after 13 years with Woolworths Group and more than eight years as CEO.

---

**Q:** Who was appointed as the new CEO of Woolworths Group, and when will they commence?  
**A:** Amanda Bardwell was appointed as the new CEO and will commence on 1 September 2024.

---

**Q:** What steps did the Group take in response to safety concerns and the Remuneration Report strike at the 2023 AGM?  
**A:** The Group updated its STI scorecard to include a fatality gateway for the Safety component and plans to reintroduce Total Recordable Injury Frequency Rate (TRIFR) to complement the existing Severity Rate.

---

**Q:** How did the Group’s TRIFR performance trend in F24, and what was the Board’s response?  
**A:** The Group was disappointed in its TRIFR performance due to an increase in injuries and improved reporting, and the Board will reconsider these measures in the next Remuneration Report.

---

**Q:** What is Woolworths Group’s ongoing commitment regarding climate change?  
**A:** Woolworths Group continues its long-standing commitment to contribute to a 1.5°C pathway.

---

**Q:** What was the Group’s approach to regulatory and economic challenges in F24?  
**A:** The Group participated in government inquiries, including the ACCC Supermarkets Inquiry and the Food and Grocery Code of Conduct Review, to balance the needs of customers, team, suppliers, and shareholders amid economy-wide inflationary pressure.

---
====================================================================================================
Image: page_2.png
**Q:** What was the main purpose expressed by the outgoing CEO in his final annual report message?  
**A:** The outgoing CEO expressed gratitude for the privilege of serving as CEO and highlighted the purpose of creating better experiences together for all stakeholders.

---

**Q:** How did average weekly visits to Woolworths Group digital assets change in FY24?  
**A:** Average weekly visits to Group digital assets increased by 19.7% in FY24.

---

**Q:** What was the performance of Group eCom sales in FY24?  
**A:** Group eCom sales increased by 18.9% in FY24, led by Australian Food with strong Same Day propositions.

---

**Q:** What strategic transformation project was highlighted as the largest individual capital commitment by Woolworths Group?  
**A:** The NSW Supply Chain Transformation was highlighted as the largest individual capital commitment by Woolworths Group.

---

**Q:** What was the impact of customer behavior on Woolworths Group’s performance in FY24?  
**A:** There was a noticeable shift in customer behavior as they became more value-conscious, leading to a challenging year with lower sales growth in the second half.

---

**Q:** What is the focus of the Group’s ‘Everyday Retail’ strategy?  
**A:** The ‘Everyday Retail’ strategy focuses on growing adjacent businesses and services, increasingly contributing to overall growth and strengthening the foundation of the Group.

---

**Q:** What initiatives were implemented to support the Woolworths team during the challenging year?  
**A:** Initiatives included roster predictability, additional hours, multi-skilling, and support for team members’ safety and well-being.

---

**Q:** Who is the new CEO of Woolworths Group, and what is her background?  
**A:** Amanda Bardwell is the new CEO, having worked at Woolworths Group across many areas for over two decades, most recently as Managing Director of WooliesX.

---

**Q:** What was the outcome of the Group’s retail media business, Cartology, in FY24?  
**A:** Cartology continued to grow, delivering EBIT growth and valuable media inventory, with an increasing number of high-value use cases.

---

**Q:** What is the expected timeline for the opening of the Moorebank National Distribution Centre and Auburn CFC?  
**A:** The Moorebank National Distribution Centre and Auburn CFC are expected to open in FY25, with the Moreabank Regional Distribution Centre opening in FY26.

---
====================================================================================================
Image: page_11.png
**Q:** What were the total group sales for the financial year 2024?  
**A:** Total group sales for the financial year 2024 were $67,922 million.

---

**Q:** By what percentage did group sales increase compared to the previous year (F23)?  
**A:** Group sales increased by 3.7% compared to F23.

---

**Q:** What was the Group EBIT before significant items for F24, and how did it change from F23?  
**A:** Group EBIT before significant items for F24 was $3,223 million, representing a 1.1% increase from F23.

---

**Q:** What was the Group NPAT attributable to equity holders of the parent entity before significant items in F24?  
**A:** Group NPAT attributable to equity holders of the parent entity before significant items in F24 was $1,711 million.

---

**Q:** What was the Group’s Return on Funds Employed (ROFE) for F24, and how did it compare to F23?  
**A:** The Group’s ROFE for F24 was 15.7%, an increase of 78 basis points from F23.

---

**Q:** Which business segment had the highest sales in F24, and what was the amount?  
**A:** The Australian Food segment had the highest sales in F24, totaling $48,067 million.

---

**Q:** How did the Group’s gross margin and cost of doing business (CODB) change in F24 compared to F23?  
**A:** The gross margin increased by 56 basis points to 27.3%, and the CODB increased by 66 basis points to 21.6% in F24 compared to F23.

---

**Q:** What was the total Group EBIT after significant items for F24, and how did it change from F23?  
**A:** Total Group EBIT after significant items for F24 was $1,607 million, a decrease of 46.1% from F23.

---

**Q:** What was the Group’s basic EPS (cents) before significant items for F24?  
**A:** The Group’s basic EPS before significant items for F24 was 140.3 cents.

---

**Q:** What commentary is provided regarding the impact of economic conditions on sales momentum in F24?  
**A:** The report notes that sales momentum slowed in H2 due to lower inflation and weaker item growth in a more challenging economic environment, leading to more cross-shopping and increased competition for the shopping basket.

---
====================================================================================================
Image: page_12.png
**Q:** What was the total equity reported as at 30 June 2024?  
**A:** The total equity reported as at 30 June 2024 was $5,428 million.

---

**Q:** By how much did inventories increase as at 30 June 2024 compared to the previous year?  
**A:** Inventories increased by $489 million as at 30 June 2024 compared to the previous year.

---

**Q:** What was the Group EBITDA before significant items for the 53 weeks ended 30 June 2024?  
**A:** The Group EBITDA before significant items for the 53 weeks ended 30 June 2024 was $6,001 million.

---

**Q:** How much cash was provided by operating activities during the 53 weeks ended 30 June 2024?  
**A:** Cash provided by operating activities during the 53 weeks ended 30 June 2024 was $4,359 million.

---

**Q:** What was the change in trade payables as at 30 June 2024 compared to 25 June 2023?  
**A:** Trade payables decreased by $494 million as at 30 June 2024 compared to 25 June 2023.

---

**Q:** What was the net cash outflow for the 53 weeks ended 30 June 2024?  
**A:** The net cash outflow for the 53 weeks ended 30 June 2024 was $281 million.

---

**Q:** How did lease assets change as at 30 June 2024, and what were the main drivers?  
**A:** Lease assets increased by $137 million, mainly due to the acquisition of Petstock, recognition of the new lease on the Moorebank National DC, and partially offset by lease asset depreciation and terminations.

---

**Q:** What was the normalised cash realisation ratio (CRR) for the 53 weeks ended 30 June 2024?  
**A:** The normalised cash realisation ratio (CRR) for the 53 weeks ended 30 June 2024 was 97%.

---

**Q:** By how much did intangible assets increase, and what was the primary reason for this change?  
**A:** Intangible assets increased by $820 million, primarily due to the recognition of intangible assets on the acquisition of Petstock of $706 million.

---

**Q:** What was the amount of tax paid during the 53 weeks ended 30 June 2024, and how did it compare to the previous year?  
**A:** Tax paid during the 53 weeks ended 30 June 2024 was $1,774 million, an increase of 31.9% compared to the previous year.
====================================================================================================
Image: page_13.png
**Q:** What were Woolworths' total sales for Australian Food in fiscal year 2024?  
**A:** Woolworths' total sales for Australian Food in fiscal year 2024 were $50,741 million.

---

**Q:** By what percentage did EBIT for Australian Food increase in F24 compared to F23?  
**A:** EBIT for Australian Food increased by 6.0% in F24 compared to F23.

---

**Q:** What was the Return on Funds Employed (ROFE) for Australian Food in F24, and how did it change from F23?  
**A:** The ROFE for Australian Food in F24 was 32.2%, an increase of 2.5 percentage points from F23.

---

**Q:** What factors contributed to the slowdown in sales growth in the second half of F24?  
**A:** The slowdown in sales growth in the second half of F24 was driven by lower inflation and lower item growth, despite strong eCommerce growth.

---

**Q:** How did the gross margin for Australian Food change in F24, and what was the main driver?  
**A:** The gross margin increased by 76 basis points in F24, primarily driven by Same Day and Direct to Boot fulfillment through the store network.

---

**Q:** What was the normalized cost of doing business (CODB) as a percentage of sales in F24, and how did it change from F23?  
**A:** The normalized CODB as a percentage of sales in F24 was 23.1%, an increase of 6 basis points from F23.

---

**Q:** What was the main reason for the increase in normalized depreciation and amortisation in F24?  
**A:** The increase in normalized depreciation and amortisation in F24 was mainly due to new stores, renewals, supply chain and tech-enabled store and digital investments.

---

**Q:** How did Woolworths' eCommerce sales perform in F24, and what initiatives supported this growth?  
**A:** eCommerce sales increased by 21% in F24, supported by the continued expansion of MILKRUN in sub-60-minute delivery and growth in Direct to Customer (D2C) and MILKRUN normalized sales.

---

**Q:** What initiative did Woolworths launch to make healthier eating easier for customers?  
**A:** Woolworths launched an online Meal Planner tool and a range of pre-portioned and nutritionally balanced meal solutions to make healthier eating easier and more affordable.

---

**Q:** What was the reported Scope 1&2 emissions (tonnes CO2e) for Australian Food in F24?  
**A:** The reported Scope 1&2 emissions for Australian Food in F24 were 1,516,197 tonnes CO2e.
====================================================================================================
Image: page_14.png
**Q:** What was the total sales figure for Woolworths Food Retail in FY24?  
**A:** Woolworths Food Retail total sales increased by 5.3% in FY24 to $50.2 billion.

---

**Q:** By how much did Woolworths Food Retail EBIT increase in FY24, and what was the margin?  
**A:** Woolworths Food Retail EBIT increased to $3,050 million, up 3.5% on a normalised basis, with a normalised EBIT margin of 6.0%.

---

**Q:** What was the change in comparable sales growth for Woolworths Food Retail in FY24?  
**A:** Comparable sales growth for Woolworths Food Retail in FY24 was 5.3%.

---

**Q:** How did the average price in Q4 for Woolworths Food Retail change compared to the prior year?  
**A:** The average price in Q4 decreased by 0.6% compared to the prior year.

---

**Q:** How many new stores did Woolworths Food Retail open in FY24, and what was the total number of stores at year-end?  
**A:** Woolworths Food Retail opened 16 new stores in FY24, bringing the total to 1,006 supermarkets, 70 Metro stores, 727 Direct to Boot locations, and seven CFCs at year-end.

---

**Q:** What was the normalised sales per square metre for Woolworths Food Retail in FY24, and what was the percentage change?  
**A:** Normalised sales per square metre were $19,723, representing a 4.2% increase.

---

**Q:** What was the performance of eCom sales in FY24 for Woolworths Food Retail?  
**A:** eCom sales grew by 10.0% in FY24.

---

**Q:** What strategic initiative was highlighted regarding the bakery range in FY24?  
**A:** Woolworths Food Company refreshed its in-store bakery range, launching 150 new and reformulated cakes, cookies, muffins, and baked desserts.

---

**Q:** How did Woolworths Food Retail support the community in FY24 through its partnership with food relief partners?  
**A:** Woolworths Food Retail donated the equivalent of over 66 million meals to Australians in need and contributed $11 million to Australian grassroots sports clubs.

---

**Q:** What was the change in gross profit for Woolworths Food Retail in FY24?  
**A:** Gross profit increased to $14,751 million, up 6.0% from the previous year.
====================================================================================================
Image: page_15.png
**Q:** What was the total sales figure for WooliesX in FY24, and what was the percentage increase compared to the previous year?  
**A:** WooliesX total sales in FY24 increased 27.9% to $8,227 million.

---

**Q:** How much did the DAP & EBIT for WooliesX increase in FY24, and what was the normalized percentage increase?  
**A:** DAP & EBIT for WooliesX increased by a normalized 93.8% to $362 million in FY24.

---

**Q:** What was the B2C Online VOC NPS score for eComX in Q4’24, and how did it compare to the previous quarter and year?  
**A:** The B2C Online VOC NPS score for eComX in Q4’24 was 60, up from 58 in Q3’24 and 62 in Q4’23.

---

**Q:** What was the value of eComX eCommerce sales in FY24, and what was the percentage increase compared to FY23?  
**A:** eComX eCommerce sales in FY24 were $6,226 million, an increase of 20.4% compared to FY23.

---

**Q:** What was the average weekly traffic to Woolworths’ Food and Everyday digital platforms in Q4’24, and what was the year-on-year growth rate?  
**A:** The average weekly traffic was 19.9 million in Q4’24, with a year-on-year growth rate of 22.2%.

---

**Q:** How many active Everyday Rewards members were there at the end of FY24, and how many new members joined during the year?  
**A:** There were 14.7 million active Everyday Rewards members at the end of FY24, with more than 770,000 new members joining during the year.

---

**Q:** What was the normalized DAP & EBIT margin for WooliesX in FY24, and how did it change compared to FY23?  
**A:** The normalized DAP & EBIT margin for WooliesX in FY24 was 4.4%, up 1.64 basis points from FY23.

---

**Q:** What was the percentage of eCommerce sales as a mix of total sales for eComX in Q4’24, and how did it compare to Q4’23?  
**A:** The eCommerce sales mix for eComX in Q4’24 was 41.0%, compared to 40.7% in Q4’23.

---

**Q:** What strategic digital tool was launched to help customers find the lowest unit price for items, and what was its purpose?  
**A:** The "Best Unit Price" digital tool was launched to help customers find the lowest unit price for items and enhance the value of digital tools and bundles.

---

**Q:** What was the year-on-year growth in average weekly app users for Woolworths’ digital platforms in Q4’24?  
**A:** The year-on-year growth in average weekly app users was 24.3% in Q4’24.
====================================================================================================
Image: page_50.png
**Q:** What was Woolworths Group Limited's total revenue for the 2024 financial year?  
**A:** Woolworths Group Limited reported total revenue of $67,922 million for the 2024 financial year.

---

**Q:** By what percentage did Woolworths Group Limited's revenue increase compared to the prior year?  
**A:** Revenue increased by 5.6% from the prior year.

---

**Q:** What significant acquisition did Woolworths Group Limited make during the period?  
**A:** Woolworths Group Limited acquired 55% of Petstock Group during the period.

---

**Q:** What special dividend was declared, and what was its purpose?  
**A:** A special dividend of 40 cents per share was declared, representing a capital return to shareholders from the proceeds relating to the sale of shares in Endeavour Group.

---

**Q:** What is the date of the Auditor’s Independence Declaration provided by Deloitte Touche Tohmatsu?  
**A:** The Auditor’s Independence Declaration is dated 28 August 2024.

---

**Q:** According to the Auditor’s Independence Declaration, were there any contraventions of the auditor independence requirements or professional conduct codes?  
**A:** No, there were no contraventions of the auditor independence requirements or any applicable code of professional conduct in relation to the audit.

---

**Q:** For what period does the Auditor’s Independence Declaration apply?  
**A:** The declaration applies to the 53-week period ended 30 June 2024.

---

**Q:** Which section of the Corporations Act 2001 is referenced in the Auditor’s Independence Declaration?  
**A:** Section 307C of the Corporations Act 2001 is referenced.

---

**Q:** Who signed the Auditor’s Independence Declaration on behalf of Deloitte Touche Tohmatsu?  
**A:** Tom Imbesi and Travis Simkin, both Partners and Chartered Accountants, signed the declaration.

---

**Q:** On which page of the financial report can information about the acquisition of Petstock be found?  
**A:** Information about the acquisition of Petstock can be found on page 150.
====================================================================================================
Image: page_51.png
**Q:** What was the total revenue reported for the 53-week period ended in 2024?  
**A:** The total revenue reported for the 53-week period ended in 2024 was $67,922 million.

---

**Q:** How much was the cost of sales for the 2024 financial year?  
**A:** The cost of sales for the 2024 financial year was $49,507 million.

---

**Q:** What was the profit for the period attributable to equity holders of the parent entity in 2024?  
**A:** The profit for the period attributable to equity holders of the parent entity in 2024 was $108 million.

---

**Q:** What was the basic earnings per share (EPS) for 2024?  
**A:** The basic earnings per share (EPS) for 2024 was 8.9 cents.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the period attributable to equity holders of the parent entity in 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the period attributable to equity holders of the parent entity in 2024 was $90 million.

---

**Q:** What was the amount of income tax expense recorded in 2024?  
**A:** The income tax expense recorded in 2024 was $759 million.

---

**Q:** How much was reported as administration expenses in 2024, and what did it include?  
**A:** Administration expenses in 2024 were $1,579 million, including a goodwill impairment in New Zealand Food of $1,492 million and the impact from the loss of significant influence over Endeavour Group Limited of $209 million.

---

**Q:** What was the total profit for the period in 2024?  
**A:** The total profit for the period in 2024 was $117 million.

---

**Q:** What was the effective portion of changes in the fair value of cash flow hedges recognized in other comprehensive income for 2024?  
**A:** The effective portion of changes in the fair value of cash flow hedges recognized in other comprehensive income for 2024 was a loss of $15 million.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the period in 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the period in 2024 was $99 million.
====================================================================================================
Image: page_52.png
**Q:** What was the total value of assets held for sale as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of assets held for sale as of 30 June 2024 was $6,200 million.

---

**Q:** How much did Woolworths Group report in total current liabilities for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Woolworths Group reported total current liabilities of $12,819 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the balance of retained earnings attributable to equity holders of the parent entity as of 30 June 2024?  
**A:** The balance of retained earnings attributable to equity holders of the parent entity as of 30 June 2024 was $7,413 million.

---

**Q:** What amount was reported for property, plant, and equipment under non-current assets for 2024?  
**A:** The amount reported for property, plant, and equipment under non-current assets for 2024 was $9,678 million.

---

**Q:** How much did Woolworths Group recognize as non-controlling interests as of 30 June 2024?  
**A:** Woolworths Group recognized non-controlling interests of $162 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total equity reported at 30 June 2024?  
**A:** The total equity reported at 30 June 2024 was $6,570 million.

---

**Q:** What was the total amount of borrowings classified as non-current liabilities at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of borrowings classified as non-current liabilities at 30 June 2024 was $3,066 million.

---

**Q:** How much did Woolworths Group report for cash and cash equivalents as of 30 June 2024?  
**A:** Woolworths Group reported $1,298 million in cash and cash equivalents as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total comprehensive (loss)/income for the period attributable to equity holders of the parent entity for 2024?  
**A:** The total comprehensive (loss)/income for the period attributable to equity holders of the parent entity for 2024 was $(18) million.

---

**Q:** What was the balance of contributed equity as of 30 June 2024?  
**A:** The balance of contributed equity as of 30 June 2024 was $5,604 million.

---
====================================================================================================
Image: page_53.png
**Q:** What was the total cash received from operating activities for the 53 weeks ended 30 June 2024?  
**A:** The total cash received from operating activities was $72,155 million for the 53 weeks ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the company pay to suppliers and employees during the 2024 financial period?  
**A:** The company paid $66,262 million to suppliers and employees during the 2024 financial period.

---

**Q:** What was the net cash provided by operating activities in 2024 compared to 2023?  
**A:** Net cash provided by operating activities was $4,359 million in 2024, compared to $4,754 million in 2023.

---

**Q:** What was the net cash used in investing activities for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Net cash used in investing activities was $2,277 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the company repay in principal component of lease liabilities in 2024?  
**A:** The company repaid $1,138 million in principal component of lease liabilities in 2024.

---

**Q:** What was the amount of dividends paid during the 2024 financial year?  
**A:** Dividends paid during the 2024 financial year amounted to $1,172 million.

---

**Q:** What was the cash and cash equivalents at the end of the period for 2024?  
**A:** Cash and cash equivalents at the end of the period for 2024 were $1,298 million.

---

**Q:** According to the notes, what is the basis of preparation for the consolidated financial statements?  
**A:** The consolidated financial statements are prepared in accordance with the Corporations Act 2001, Australian Accounting Standards, and other authoritative pronouncements, and comply with International Financial Reporting Standards (IFRS) as issued by the IASB.

---

**Q:** What is the Group’s working capital position as at 30 June 2024?  
**A:** The Group’s working capital position as at 30 June 2024 is $5,288 million.

---

**Q:** Did the adoption of AASB 17 Insurance Contracts have any impact on the Group’s financial statements as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, there is no impact on the Group’s financial statements from the adoption of AASB 17 Insurance Contracts.
====================================================================================================
Image: page_54.png
**Q:** What is the main requirement introduced by AASB 2021-2 Amendments to Australian Accounting Standards regarding accounting policy disclosures?  
**A:** AASB 2021-2 requires companies to disclose their material accounting policy information rather than their significant accounting policies.

---

**Q:** What is the effective date for the AASB 2024-2 Amendments to Australian Accounting Standards – Classification and Measurement of Financial Instruments?  
**A:** The effective date is for annual reporting periods beginning on or after 1 January 2026.

---

**Q:** How has the Group responded to the amendments introduced by AASB 2023-1 Amendments to Australian Accounting Standards – Supplier Finance Arrangements?  
**A:** The Group will disclose information about its supplier finance arrangements when the amendments become effective, including additional narrative disclosure where material.

---

**Q:** What is the impact of AASB 2022-6 Amendments to Australian Accounting Standards – Non-current Liabilities with Covenants on the Group’s financial statements?  
**A:** The amendments clarify when liabilities should be presented as current or non-current in the consolidated statement of financial position, and the Group’s financial liabilities in future periods may be subject to covenants.

---

**Q:** What is the purpose of the amendments related to AASB 2024-2 regarding derecognition of a financial liability settled through electronic transfer?  
**A:** The amendments permit an entity to deem a financial liability settled if it will be settled using an electronic payment system and the criteria for settlement are met.

---

**Q:** What is the Group’s approach to the recognition and disclosure of deferred tax arising from the implementation of Pillar Two model rules?  
**A:** The Group has adopted the mandatory exception to recognising and disclosing information about any deferred tax impact related to Pillar Two income taxes.

---

**Q:** When do the amendments to AASB 2014-10 regarding the sale or contribution of assets between an investor and its associate or joint venture become effective?  
**A:** They become effective for annual reporting periods beginning after 1 January 2025.

---

**Q:** What is the stated impact of the new sustainability disclosure standards published by the International Sustainability Standards Board (ISSB) in June 2023?  
**A:** The standards are expected to be closely aligned with the ISSB Standards, with Australian equivalents to be set by the AASB considering Australian-specific requirements.

---

**Q:** What is the effective date for AASB 2023-5 Amendments to Australian Accounting Standards – Lease Liability in a Sale and Leaseback?  
**A:** The effective date is for annual reporting periods beginning after 1 January 2024.

---

**Q:** How does the Group address critical accounting estimates and judgements in its financial statements?  
**A:** The Group regularly reviews estimates, judgements, and assumptions that affect amounts reported in the financial statements, with revisions recognised prospectively.
====================================================================================================
Image: page_55.png
**Q:** What was the total revenue for the Group in 2024?  
**A:** The total revenue for the Group in 2024 was $67,922 million.

---

**Q:** How much revenue was generated from the sale of goods in-store to retail customers in 2024?  
**A:** Revenue from the sale of goods in-store to retail customers in 2024 was $54,472 million.

---

**Q:** What was the revenue from the sale of goods online to retail customers in 2024?  
**A:** The revenue from the sale of goods online to retail customers in 2024 was $7,963 million.

---

**Q:** How much revenue did the Group earn from the sale of goods and provision of supply chain services to business customers in 2024?  
**A:** The Group earned $4,233 million from the sale of goods and provision of supply chain services to business customers in 2024.

---

**Q:** What was the total income from other revenue and other income in 2024?  
**A:** The total income from other revenue and other income in 2024 was $1,254 million from other revenue and $310 million from other income.

---

**Q:** What are the Group’s reportable segments as identified in the financial statements?  
**A:** The Group’s reportable segments are Australian Food, Australian B2B, New Zealand Food, BIG W, and Other.

---

**Q:** What was the EBIT (Earnings Before Interest and Tax) before depreciation, amortisation, and significant items for the Australian Food segment in 2024?  
**A:** The EBIT before depreciation, amortisation, and significant items for the Australian Food segment in 2024 was $5,006 million.

---

**Q:** How much was the capital expenditure for the Group in 2024?  
**A:** The capital expenditure for the Group in 2024 was $2,554 million.

---

**Q:** What is the Group’s policy for recognising revenue from the sale of goods?  
**A:** Revenue from the sale of goods is recognised when control of the goods is transferred to the customer, reflecting the consideration to which the Group expects to be entitled in exchange for those goods.

---

**Q:** How are loyalty programs accounted for in the Group’s financial statements?  
**A:** Loyalty points awarded to customers are allocated a portion of the transaction price based on their relative stand-alone selling price, with a contract liability recognised until the points are redeemed or expire; breakage is recognised in profit or loss based on estimated non-redeemed points.
====================================================================================================
Image: page_56.png
**Q:** What was the total revenue for the group in the 2023 financial year (52 weeks)?  
**A:** The total revenue for the group in the 2023 financial year was $64,294 million.

---

**Q:** How much was the EBIT before significant items for the group in 2023?  
**A:** The EBIT before significant items for the group in 2023 was $3,176 million.

---

**Q:** What was the total capital expenditure for the group in 2023?  
**A:** The total capital expenditure for the group in 2023 was $2,462 million.

---

**Q:** What was the non-cash impairment recognized against goodwill and intangible assets for New Zealand Food in 2023?  
**A:** A non-cash impairment of $1,492 million (NZ $1,613 million) was recognized against goodwill and intangible assets for New Zealand Food in 2023.

---

**Q:** What was the total impairment loss recognized as a significant item for New Zealand Food in 2023?  
**A:** The total impairment loss recognized as a significant item for New Zealand Food in 2023 was $1,505 million.

---

**Q:** How much was recognized as a loss of significant influence over Endeavour Group in 2023?  
**A:** A loss of $209 million was recognized as a loss of significant influence over Endeavour Group in 2023.

---

**Q:** What was the total group significant items before income tax in 2023?  
**A:** The total group significant items before income tax in 2023 was a loss of $1,607 million.

---

**Q:** What was the total branch and administration expenses for the group in 2023?  
**A:** The total branch and administration expenses for the group in 2023 were $17,246 million.

---

**Q:** How much did the group recognize for the revaluation of put option liabilities over non-controlling interests in 2023?  
**A:** The group recognized a gain of $107 million for the revaluation of put option liabilities over non-controlling interests in 2023.

---

**Q:** What was the profit before income tax for the group in 2023?  
**A:** The profit before income tax for the group in 2023 was $2,322 million.

---
====================================================================================================
Image: page_57.png
**Q:** What was the total employee benefits expense for the 2024 financial year?  
**A:** The total employee benefits expense for the 2024 financial year was $10,776 million.

---

**Q:** How much did the company incur in depreciation of lease assets in 2024?  
**A:** The company incurred $1,151 million in depreciation of lease assets in 2024.

---

**Q:** What was the total income tax expense recognized in the Consolidated Statement of Profit or Loss for 2024?  
**A:** The total income tax expense recognized in the Consolidated Statement of Profit or Loss for 2024 was $759 million.

---

**Q:** How much was the current tax expense for the 2024 financial year?  
**A:** The current tax expense for the 2024 financial year was $862 million.

---

**Q:** What was the total net finance costs for 2024?  
**A:** The total net finance costs for 2024 were $740 million.

---

**Q:** What amount was recognized as superannuation expense in 2024?  
**A:** The superannuation expense recognized in 2024 was $686 million.

---

**Q:** How much did the company record as amortisation of intangible assets in 2024?  
**A:** The company recorded $499 million as amortisation of intangible assets in 2024.

---

**Q:** What was the tax effect of non-deductible expenses in calculating taxable income for 2024?  
**A:** The tax effect of non-deductible expenses in calculating taxable income for 2024 was $534 million.

---

**Q:** How much interest expense was reported for 2024?  
**A:** The interest expense reported for 2024 was $812 million.

---

**Q:** What was the total depreciation and amortisation expense for 2024?  
**A:** The total depreciation and amortisation expense for 2024 was $2,778 million.
====================================================================================================
Image: page_58.png
**Q:** What was the total amount of trade and other receivables reported for 2024?  
**A:** The total trade and other receivables reported for 2024 was $1,191 million.

---

**Q:** How much was recognized as the cost of inventories as an expense within cost of sales during 2024?  
**A:** The cost of inventories recognized as an expense within cost of sales during 2024 was $48,471 million.

---

**Q:** What was the provision for inventory obsolescence in 2024?  
**A:** The provision for inventory obsolescence in 2024 was $(66) million.

---

**Q:** What is the value of total current financial assets for 2024?  
**A:** The value of total current financial assets for 2024 is $23 million.

---

**Q:** How are inventories valued according to the material accounting policies?  
**A:** Inventories are valued at the lower of cost and net realisable value, with cost calculated using the weighted average cost method.

---

**Q:** What was the total amount of current trade and other receivables for 2024?  
**A:** The total current trade and other receivables for 2024 was $1,062 million.

---

**Q:** What was the total non-current financial liabilities reported for 2024?  
**A:** The total non-current financial liabilities reported for 2024 was $184 million.

---

**Q:** How much did the Group sell its 5% equity interest in Endeavour Group for on 3 May 2024?  
**A:** The Group sold its 5% equity interest in Endeavour Group for $466 million on 3 May 2024.

---

**Q:** What is the total value of inventories reported for 2024?  
**A:** The total value of inventories reported for 2024 is $4,187 million.

---

**Q:** What was the total of other financial liabilities (current and non-current) for 2024?  
**A:** The total of other financial liabilities for 2024 was $815 million.
====================================================================================================
Image: page_59.png
**Q:** What is the carrying amount at the end of period for total lease assets in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of period for total lease assets in 2024 is $9,604 million.

---

**Q:** How are put option liabilities over non-controlling interests measured at each reporting period?  
**A:** Put option liabilities are reassessed to reflect the Group’s best estimate of amounts expected to be paid at the estimated time of exercise, discounted to present value using the Group’s marginal cost of debt for borrowings over a similar term.

---

**Q:** What is the percentage used to calculate the put option liability for Quantium?  
**A:** The put option liability for Quantium is calculated using 22.3%.

---

**Q:** What was the total amount of other current assets in 2024?  
**A:** The total amount of other current assets in 2024 was $221 million.

---

**Q:** What is the carrying amount at the end of period for lease liabilities in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of period for lease liabilities in 2024 is $12,144 million.

---

**Q:** What are the main factors considered in determining the value of put option liabilities over non-controlling interests?  
**A:** The main factors include estimations of future performance, changes in working capital, net debt, and estimated exercise date.

---

**Q:** How is the put option liability for MyDeal primarily referenced?  
**A:** The put option liability for MyDeal is primarily referenced to a Gross Transaction Value (GTV) multiple, adjusted for profitability factors, changes in working capital, and net debt to arrive at an equity value.

---

**Q:** What was the total amount of other non-current assets in 2024?  
**A:** The total amount of other non-current assets in 2024 was $336 million.

---

**Q:** What was the accumulated depreciation and impairment for total lease assets in 2024?  
**A:** The accumulated depreciation and impairment for total lease assets in 2024 was $11,444 million.

---

**Q:** What is the carrying amount at the end of period for lease receivables under non-current assets in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of period for lease receivables under non-current assets in 2024 is $325 million.
====================================================================================================
Image: page_60.png
**Q:** What is the total undiscounted lease liabilities as of 30 June 2024?  
**A:** The total undiscounted lease liabilities as of 30 June 2024 are $15,460 million.

---

**Q:** How much did the Group recognize as payments for short-term leases, service components of leases, and variable lease payments in 2024?  
**A:** The Group recognized $831 million as payments for short-term leases, service components of leases, and variable lease payments in 2024.

---

**Q:** What is the weighted average lease term for Australian Food properties as at the end of the reporting period in 2024?  
**A:** The weighted average lease term for Australian Food properties in 2024 is 8.8 years.

---

**Q:** What is the carrying amount at the end of the period for plant and equipment in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for plant and equipment in 2024 is $5,044 million.

---

**Q:** What is the total carrying amount at the end of the period for all property, plant, and equipment categories in 2024?  
**A:** The total carrying amount at the end of the period for all property, plant, and equipment categories in 2024 is $9,678 million.

---

**Q:** How much was recognized as variable lease payments not included in the measurement of lease liabilities in 2024?  
**A:** $117 million was recognized as variable lease payments not included in the measurement of lease liabilities in 2024.

---

**Q:** What is the estimated potential future lease payment for lease contracts not yet commenced as at 30 June 2024?  
**A:** The estimated potential future lease payment for lease contracts not yet commenced as at 30 June 2024 is $1,954 million.

---

**Q:** What is the Group’s policy for depreciating lease assets?  
**A:** Lease assets are depreciated on a straight-line basis over the shorter of the lease term or the useful life of the underlying asset.

---

**Q:** What was the impairment expense recognized for property, plant, and equipment in 2024?  
**A:** The impairment expense recognized for property, plant, and equipment in 2024 was $40 million.

---

**Q:** How are lease liabilities measured according to the Group’s accounting policies?  
**A:** Lease liabilities are measured at the present value of lease payments to be made during the lease term, discounted using the interest rate implicit in the lease or, if not determinable, the Group’s incremental borrowing rate specific to the lease term.
====================================================================================================
Image: page_61.png
**Q:** What was the total carrying amount at the end of the period for property, plant, and equipment in 2023?  
**A:** The total carrying amount at the end of the period for property, plant, and equipment in 2023 was $8,881 million.

---

**Q:** What was the total carrying amount at the end of the period for intangible assets in 2024?  
**A:** The total carrying amount at the end of the period for intangible assets in 2024 was $8,473 million.

---

**Q:** How much was the accumulated depreciation and impairment for plant and equipment as of 2023?  
**A:** The accumulated depreciation and impairment for plant and equipment as of 2023 was $6,357 million.

---

**Q:** What impairment expense was recognized for goodwill in 2024?  
**A:** The impairment expense recognized for goodwill in 2024 was $1,492 million.

---

**Q:** According to the material accounting policies, what are the useful lives of buildings?  
**A:** The useful lives of buildings are 25–40 years.

---

**Q:** What was the cost of goodwill as of 2024?  
**A:** The cost of goodwill as of 2024 was $4,017 million.

---

**Q:** How much was added to intangible assets from the acquisition of businesses in 2024?  
**A:** $444 million was added to intangible assets from the acquisition of businesses in 2024.

---

**Q:** What was the total depreciation expense for property, plant, and equipment in 2023?  
**A:** The total depreciation expense for property, plant, and equipment in 2023 was $1,023 million.

---

**Q:** What is the Group’s policy regarding the depreciation of freehold land and development properties?  
**A:** Freehold land and development properties are not depreciated.

---

**Q:** Were there any changes to the useful lives of property, plant, and equipment due to climate-related risks during the period?  
**A:** No, there were no changes to the useful lives of property, plant, and equipment as a result of climate-related risks during the period.
====================================================================================================
Image: page_62.png
**Q:** What are the estimated useful lives for the Group’s brand names with finite useful lives?  
**A:** The estimated useful lives for the Group’s brand names with finite useful lives are one to five years.

---

**Q:** How much is the Group’s total capital expenditure commitment as of the reporting date in 2024?  
**A:** The Group’s total capital expenditure commitment as of the reporting date in 2024 is $808 million.

---

**Q:** What is the carrying amount at the end of the period for goodwill in the New Zealand Food CGU for 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for goodwill in the New Zealand Food CGU for 2024 is $684 million.

---

**Q:** How are configuration and customisation costs incurred as part of the Group’s Software-as-a-Service arrangement recognised?  
**A:** Configuration and customisation costs incurred as part of the Group’s Software-as-a-Service arrangement are recognised as operating expenses when the services are received.

---

**Q:** What is the estimated capital expenditure under firm contracts, payable later than one year but not later than five years for 2024?  
**A:** The estimated capital expenditure under firm contracts, payable later than one year but not later than five years for 2024 is $54 million.

---

**Q:** What is the Group’s policy for the recognition of internally-generated intangible assets?  
**A:** Internally-generated intangible assets are recognised at cost less accumulated amortisation and impairment losses if the expenditure can be measured reliably and the asset is technically and commercially feasible, with sufficient resources to complete development and use or sell the asset.

---

**Q:** Which CGUs had indicators of impairment identified during the annual impairment test?  
**A:** Indicators of impairment were identified for the New Zealand Food, BIG W, MyDeal, and Petstock CGUs.

---

**Q:** What is the carrying amount at the end of the period for brand names in the BIG W CGU for 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period for brand names in the BIG W CGU for 2024 is $49 million.

---

**Q:** What is the total carrying amount at the end of the period for all CGUs listed in the table for 2024?  
**A:** The total carrying amount at the end of the period for all CGUs listed in the table for 2024 is $2,466 million.

---

**Q:** How are impairment losses recognised for intangible assets with indefinite useful lives?  
**A:** Impairment losses for intangible assets with indefinite useful lives are recognised for the amount by which the carrying amount of an asset or CGU exceeds its recoverable amount.
====================================================================================================
Image: page_63.png
**Q:** What was the post-tax discount rate applied to the Australian Food CGU for impairment testing in 2024?  
**A:** The post-tax discount rate applied to the Australian Food CGU for impairment testing in 2024 was 7.9%.

---

**Q:** How much goodwill was allocated to the Australian Food, BIG W, and New Zealand CGUs from the Petstock acquisition?  
**A:** From the Petstock acquisition, $113 million was allocated to the Australian Food CGU, $22 million to BIG W, and $13 million to New Zealand.

---

**Q:** What would be the impact on BIG W’s recoverable amount if there was a 0.7% increase in the post-tax discount rate?  
**A:** A 0.7% increase in the post-tax discount rate would result in the recoverable amount of BIG W approximating its carrying value.

---

**Q:** What is the post-tax discount rate used for the MyDeal CGU in 2024?  
**A:** The post-tax discount rate used for the MyDeal CGU in 2024 is 11.2%.

---

**Q:** What is the estimated useful life of the Group’s significant non-financial tangible assets?  
**A:** The estimated useful life of the Group’s significant non-financial tangible assets is approximately eight years.

---

**Q:** What actions has the Group taken to address climate-related risks to its assets?  
**A:** The Group has replaced existing assets with more environmentally-friendly alternatives, such as refrigeration, solar and LED lighting, and has implemented generators for areas exposed to a high risk of power outages.

---

**Q:** What would be the impairment loss for MyDeal if there was a 1.0% increase in the discount rate?  
**A:** A 1.0% increase in the discount rate would result in an impairment loss of approximately $8 million for MyDeal.

---

**Q:** Was any impairment loss recognized for the Petstock CGU as at 30 June 2024?  
**A:** No impairment loss was recognized for the Petstock CGU as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the post-tax discount rate applied to the Petstock CGU for 2024?  
**A:** The post-tax discount rate applied to the Petstock CGU for 2024 is 9.6%.

---

**Q:** How does the Group determine the recoverable amount of a CGU for impairment testing?  
**A:** The recoverable amount of a CGU is based on its VIU, calculated as the present value of estimated future cash flows in the Group’s most recent three-year Board-approved plan, using a terminal value and a post-tax discount rate reflecting market assessments of the time value of money and risks specific to the CGU.
====================================================================================================
Image: page_64.png
**Q:** What was the carrying amount at the end of the period for investments accounted for using the equity method in 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the period in 2024 was $78 million.

---

**Q:** How much was derecognised on loss of significant influence in Endeavour Group during 2024?  
**A:** $1,061 million was derecognised on loss of significant influence in Endeavour Group in 2024.

---

**Q:** What was the net deferred tax asset recognised in the Consolidated Statement of Financial Position for 2024?  
**A:** The net deferred tax asset recognised for 2024 was $1,564 million.

---

**Q:** What was the total deferred tax assets closing balance for 2024?  
**A:** The total deferred tax assets closing balance for 2024 was $5,163 million.

---

**Q:** What was the total deferred tax liabilities closing balance for 2024?  
**A:** The total deferred tax liabilities closing balance for 2024 was $3,599 million.

---

**Q:** What was the impact of the change in accounting for the investment in Endeavour Group in 2024?  
**A:** The loss recognised on the change in accounting for the investment in Endeavour Group in 2024 was $209 million.

---

**Q:** How much was recognised as share of net profit/(loss) for the period, net of tax, from investments in associates and joint ventures in 2024?  
**A:** $21 million was recognised as share of net profit/(loss) for the period, net of tax, in 2024.

---

**Q:** What was the opening balance of deferred tax assets for 2024?  
**A:** The opening balance of deferred tax assets for 2024 was $5,007 million.

---

**Q:** How much was the deferred tax asset related to lease liabilities at the closing balance in 2024?  
**A:** The deferred tax asset related to lease liabilities at the closing balance in 2024 was $3,874 million.

---

**Q:** What was the net deferred tax asset/(liability) at the end of 2023?  
**A:** The net deferred tax asset/(liability) at the end of 2023 was $1,478 million.
====================================================================================================
Image: page_65.png
**Q:** What is the total amount of trade and other payables reported for 2024?  
**A:** The total amount of trade and other payables reported for 2024 is $7,762 million.

---

**Q:** How much has been recognised as contract liabilities in 2024, and what do these relate to?  
**A:** Contract liabilities recognised in 2024 amount to $485 million, relating to performance obligations not yet satisfied, such as the Group’s loyalty programs, gift cards, and other prepayments from customers.

---

**Q:** What is the total value of current provisions as of 2024, and which category constitutes the largest portion?  
**A:** The total value of current provisions as of 2024 is $1,706 million, with employee benefits constituting the largest portion at $1,420 million.

---

**Q:** What is the balance of team member remediation provisions at the end of 2024?  
**A:** The balance of team member remediation provisions at the end of 2024 is $252 million.

---

**Q:** How much was charged by the Company to subsidiaries during the period through inter-company accounts for tax losses?  
**A:** An income tax charge of $130 million (2023: $173 million) was charged by the Company to subsidiaries during the period through inter-company accounts.

---

**Q:** What is the total amount of non-current provisions reported for 2024?  
**A:** The total amount of non-current provisions reported for 2024 is $894 million.

---

**Q:** What is the value of unrecognised deferred tax assets for capital losses at the reporting date?  
**A:** The value of unrecognised deferred tax assets for capital losses at the reporting date is $353 million (2023: $166 million).

---

**Q:** When will the OECD Pillar Two Model Rules come into effect for the Group in Australia and New Zealand?  
**A:** The OECD Pillar Two Model Rules will come into effect in Australia for annual reporting periods beginning after 1 January 2024, and in New Zealand for annual reporting periods after 1 January 2025.

---

**Q:** What was the net provision (utilised/recognised) for team member remediation provisions in 2024?  
**A:** The net provision (utilised/recognised) for team member remediation provisions in 2024 was $(17) million.

---

**Q:** What is the total amount of provisions (current and non-current) reported for 2024?  
**A:** The total amount of provisions (current and non-current) reported for 2024 is $2,600 million.
====================================================================================================
Image: page_66.png
**Q:** As at 30 June 2024, what is the remaining provision for team member payment shortfalls for hourly paid team members?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group has a remaining provision of $137 million relating to team member payment shortfalls for hourly paid team members.

---

**Q:** How much has the Group provided in total for remediation of salaried team members not paid in full compliance with obligations under the Fair Work Act and GRIA?  
**A:** The Group has provided a total of $547 million in relation to the remediation of impacted salaried team members.

---

**Q:** What was the balance at end of period for self-insured risks provisions as at 30 June 2024?  
**A:** The balance at end of period for self-insured risks provisions as at 30 June 2024 was $721 million.

---

**Q:** What is the main purpose of the provision for self-insured risks?  
**A:** The provision for self-insured risks primarily represents the estimated liability for workers’ compensation and public liability claims.

---

**Q:** How much was recognised as restructuring provisions for redundancy costs associated with the announced closure of distribution centres in New South Wales and Victoria?  
**A:** The restructuring provisions for redundancy costs associated with the announced closure of distribution centres in New South Wales and Victoria were recognised in prior periods, but the specific amount is not stated on this page.

---

**Q:** What is the balance at end of period for restructuring and other provisions as at 30 June 2024?  
**A:** The balance at end of period for restructuring and other provisions as at 30 June 2024 was $317 million.

---

**Q:** What are the key assumptions considered in determining provisions for employee benefits?  
**A:** The key assumptions include expected future salary and wage levels, the experience of employee departures, and periods of service.

---

**Q:** What is the impact of acute weather events on the Group’s insurable risks?  
**A:** Acute weather events can result in higher premiums, higher deductibles, and policy exclusions, increasing the Group’s cost of insurable risks.

---

**Q:** How are self-insurance provisions determined?  
**A:** Self-insurance provisions are determined based on independent actuarial assessments, considering numbers, amounts, and duration of claims, and allowing for future inflation and investment returns.

---

**Q:** What is the total current portion of self-insured risks provisions as at 30 June 2024?  
**A:** The total current portion of self-insured risks provisions as at 30 June 2024 is $218 million.
====================================================================================================
Image: page_67.png
**Q:** What was the Group’s total net debt on the Consolidated Statement of Financial Position as of 2024?  
**A:** The Group’s total net debt on the Consolidated Statement of Financial Position as of 2024 was $15,424 million.

---

**Q:** What is the Group’s net debt to EBITDA before significant items ratio for 2024?  
**A:** The Group’s net debt to EBITDA before significant items ratio for 2024 is 2.6x.

---

**Q:** How much did the Group pay in dividends in cash during the 2024 period?  
**A:** The Group paid $1,172 million in dividends in cash during the 2024 period.

---

**Q:** What was the basic earnings per share for 2024?  
**A:** The basic earnings per share for 2024 was 8.9 cents per share.

---

**Q:** What is the amount of franking credits available for future financial periods as of 2024?  
**A:** The amount of franking credits available for future financial periods as of 2024 is $1,550 million.

---

**Q:** What were the Group’s borrowings as of 2024?  
**A:** The Group’s borrowings as of 2024 were $4,578 million.

---

**Q:** What is the weighted average number of shares used in basic earnings per share calculation for 2024?  
**A:** The weighted average number of shares used in basic earnings per share calculation for 2024 is 1,219.8 million.

---

**Q:** What was the EBITDA before significant items for 2024?  
**A:** The EBITDA before significant items for 2024 was $6,001 million.

---

**Q:** What is the total amount of lease liabilities reported for 2024?  
**A:** The total amount of lease liabilities reported for 2024 is $12,144 million.

---

**Q:** What was the final dividend per share declared for the 2024 financial period?  
**A:** The final dividend per share declared for the 2024 financial period was 57 cents per share.
====================================================================================================
Image: page_68.png
**Q:** What was the balance of fully paid ordinary shares at the end of the 2024 period?  
**A:** The balance of fully paid ordinary shares at the end of the 2024 period was 1,221.6 million shares, amounting to $5,665 million.

---

**Q:** How many shares were issued to satisfy employee long-term incentive plans in 2024, and what was their value?  
**A:** In 2024, 3.6 million shares were issued to satisfy employee long-term incentive plans, valued at $133 million.

---

**Q:** What was the total contributed equity at the end of the 2024 period?  
**A:** The total contributed equity at the end of the 2024 period was $5,604 million.

---

**Q:** What is the purpose of the cash flow hedge reserve as described in the notes?  
**A:** The cash flow hedge reserve comprises the effective portion of the cumulative net change in the fair value of cash flow hedging instruments related to hedged transactions that have not yet occurred.

---

**Q:** What was the balance of the remuneration reserve at the end of 2024?  
**A:** The balance of the remuneration reserve at the end of 2024 was $182 million.

---

**Q:** How much was transferred to the cash flow hedge reserve for the initial carrying amount of hedged items in 2024?  
**A:** In 2024, $10 million was transferred to the cash flow hedge reserve for the initial carrying amount of hedged items.

---

**Q:** What was the total balance of reserves at the end of the 2024 period?  
**A:** The total balance of reserves at the end of the 2024 period was $(7,609) million.

---

**Q:** How did the demger reserve change from 2023 to 2024?  
**A:** The demger reserve remained unchanged at $(6,966) million from 2023 to 2024.

---

**Q:** What was the balance of the foreign currency translation reserve at the end of 2024?  
**A:** The balance of the foreign currency translation reserve at the end of 2024 was $44 million.

---

**Q:** What adjustment was made to the remuneration reserve in 2024 for employee long-term incentive plans?  
**A:** In 2024, $133 million was deducted from the remuneration reserve for employee long-term incentive plans.
====================================================================================================
Image: page_69.png
**Q:** What was the net cash provided by operating activities for the year ended 2024?  
**A:** The net cash provided by operating activities for the year ended 2024 was $4,359 million.

---

**Q:** How much did the Group issue in domestic medium-term notes in October 2023, and what was the tenor?  
**A:** The Group issued $450 million of domestic medium-term notes in October 2023 with a tenor of seven-and-a-half years.

---

**Q:** What was the total borrowings balance at the end of 2024?  
**A:** The total borrowings balance at the end of 2024 was $4,578 million.

---

**Q:** What was the impairment of non-financial assets recognized in 2024?  
**A:** The impairment of non-financial assets recognized in 2024 was $1,552 million.

---

**Q:** How much did the Group refinance using the proceeds from the October 2023 note issuance?  
**A:** The Group refinanced $400 million of domestic medium-term notes that matured in April 2024 using the proceeds from the October 2023 note issuance.

---

**Q:** What was the closing balance of non-current, unsecured bank loans in 2024?  
**A:** The closing balance of non-current, unsecured bank loans in 2024 was $1,353 million.

---

**Q:** What was the depreciation and amortisation expense for 2024?  
**A:** The depreciation and amortisation expense for 2024 was $2,778 million.

---

**Q:** What was the effect of movements in foreign exchange rates on total borrowings in 2024?  
**A:** The effect of movements in foreign exchange rates on total borrowings in 2024 was a decrease of $2 million.

---

**Q:** What is the amount of domestic medium-term notes maturing in May 2025 that the Group expects to refinance?  
**A:** The Group has $400 million of domestic medium-term notes maturing in May 2025, which are expected to be refinanced.

---

**Q:** What was the net profit for the period in 2024?  
**A:** The net profit for the period in 2024 was $117 million.
====================================================================================================
Image: page_70.png
**Q:** What is the total value of Sustainability Linked Bonds (SLBs) included in the Group’s borrowings as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of Sustainability Linked Bonds (SLBs) included in the Group’s borrowings as at 30 June 2024 is $1.5 billion.

---

**Q:** What penalty applies to the SLBs if the Group does not meet its emissions reduction targets?  
**A:** A prospective margin increase of 0.25% per annum applies as a penalty if the Group does not meet its emissions reduction targets.

---

**Q:** By what percentage has the Group reduced its scope 1 and 2 emissions from the 2015 baseline as at 30 June 2024?  
**A:** The Group has reduced its scope 1 and 2 emissions by 63% compared to the 2015 baseline as at 30 June 2024.

---

**Q:** What are the three main financial risks identified by the Group’s Treasury function?  
**A:** The three main financial risks are market risk, liquidity risk, and credit risk.

---

**Q:** How does the Group manage its exposure to foreign currency risk?  
**A:** The Group manages its exposure to foreign currency risk primarily through forward exchange contracts and foreign currency options, with a 100% hedge relationship established for the European Medium Term Notes.

---

**Q:** What is the notional value of forward exchange contracts designated as cash flow hedges as at 30 June 2024?  
**A:** The notional value of forward exchange contracts designated as cash flow hedges as at 30 June 2024 is $1,350 million.

---

**Q:** What is the net unrealised gain on forward exchange contracts and foreign currency options at the reporting date?  
**A:** The net unrealised gain on forward exchange contracts and foreign currency options at the reporting date is $3 million.

---

**Q:** What is the fair value liability associated with Domestic Medium Term Notes designated as fair value hedges as at 30 June 2024?  
**A:** The fair value liability associated with Domestic Medium Term Notes designated as fair value hedges as at 30 June 2024 is $113 million.

---

**Q:** What is the total fair value asset and liability for all hedge accounting arrangements as at 30 June 2024?  
**A:** The total fair value asset is $28 million and the total fair value liability is $140 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** Does the Group use derivatives for speculative purposes?  
**A:** No, the Group does not enter into or trade financial instruments, including derivatives, for speculative purposes.
====================================================================================================
Image: page_71.png
**Q:** What was the balance at the end of the period for the cash flow hedge reserve in 2024?  
**A:** The balance at the end of the period for the cash flow hedge reserve in 2024 was $(10) million.

---

**Q:** How much did gains/(losses) arising on changes in fair value of hedging instruments entered into for cash flow hedges amount to in 2024?  
**A:** In 2024, gains/(losses) arising on changes in fair value of hedging instruments entered into for cash flow hedges amounted to $(11) million.

---

**Q:** What is the potential impact of a 1% change in floating Australian interest rates on profit before tax?  
**A:** A 1% change in floating Australian interest rates could result in either a $1 million increase or decrease on equity before tax and on profit before tax.

---

**Q:** What is the total undiscounted financial liability for the Group due within one year as of 2024?  
**A:** The total undiscounted financial liability for the Group due within one year as of 2024 is $8,533 million.

---

**Q:** What was the fair value of the power purchase agreement (PPA) as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the fair value of the PPA was $32 million.

---

**Q:** How much did the Group hold in total undrawn committed facilities as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group held total undrawn committed facilities of $2,425 million.

---

**Q:** What was the total amount of borrowings (fixed) due over five years as of 2024?  
**A:** The total amount of borrowings (fixed) due over five years as of 2024 was $3,426 million.

---

**Q:** What is the potential impact of a 10% change in foreign exchange rates on profit before tax?  
**A:** A 10% change in foreign exchange rates could result in either a $166 million increase or $155 million decrease on equity before tax and no impact on profit before tax.

---

**Q:** What was the total of the Group’s undiscounted non-derivative and derivative financial liabilities as at 2023?  
**A:** The total of the Group’s undiscounted non-derivative and derivative financial liabilities as at 2023 was $12,446 million.

---

**Q:** What is the Group’s policy regarding covenants on financial covenants and undertakings during the period?  
**A:** No covenants have been breached during the period.
====================================================================================================
Image: page_72.png
**Q:** How are the Group’s financial assets and liabilities measured at fair value categorized?  
**A:** They are categorized into three levels based on the observability of valuation inputs: Level 1 (quoted prices in active markets), Level 2 (inputs other than quoted prices that are observable), and Level 3 (inputs not based on observable market data).

---

**Q:** What was the fair value of listed equity securities as of 2024, and under which hierarchy level are they classified?  
**A:** The fair value of listed equity securities as of 2024 was $378 million, classified under Level 1.

---

**Q:** What is the fair value of unlisted equity securities as of 2024, and which fair value hierarchy level do they fall under?  
**A:** The fair value of unlisted equity securities as of 2024 was $177 million, classified under Level 3.

---

**Q:** How are the fair values of foreign exchange contracts and foreign currency options determined?  
**A:** They are determined using a discounted cash flow model where future cash flows are estimated based on market forward exchange rates and the contract forward rate, discounted by observable yield curves.

---

**Q:** What was the fair value of cross currency and interest rate swaps as of 2024, and what hierarchy level applies?  
**A:** The fair value of cross currency and interest rate swaps as of 2024 was $38 million, classified under Level 2.

---

**Q:** What methodology is used to determine the fair value of convertible and SAFE notes?  
**A:** The fair value of convertible and SAFE notes is determined using a Black-Scholes model or a Monte Carlo simulation model.

---

**Q:** What were the additions to unlisted equity securities under Level 3 during 2024?  
**A:** Additions to unlisted equity securities under Level 3 during 2024 were $105 million.

---

**Q:** Were there any transfers between fair value hierarchy levels during the period?  
**A:** No, there were no transfers between Level 1, Level 2, or Level 3 during the period.

---

**Q:** How is the fair value of unlisted equity securities determined if external pricing is not available?  
**A:** It is determined using an appropriate model such as a discounted cash flow model based on estimated future cash flows, discounted at a rate reflecting the relative risks of the investment.

---

**Q:** What is stated about the fair value of financial assets and liabilities not measured at fair value on a recurring basis?  
**A:** The carrying values of cash and cash equivalents, financial assets, bank and other loans, and non-interest bearing monetary financial liabilities of the Group approximate their fair value.

---
====================================================================================================
Image: page_73.png
**Q:** What percentage controlling interest did the Group acquire in PETstock Pty Ltd?  
**A:** The Group acquired a 55% controlling interest in PETstock Pty Ltd.

---

**Q:** What was the total consideration paid by the Group for the acquisition of PETstock Pty Ltd?  
**A:** The total consideration paid was $482 million.

---

**Q:** How much revenue and EBIT did PETstock Group contribute to the Group’s performance from the date of acquisition?  
**A:** PETstock Group contributed $426 million of revenue and $33 million of EBIT.

---

**Q:** What is the total value of identifiable net assets acquired in the PETstock acquisition?  
**A:** The total identifiable net assets acquired were valued at $69 million.

---

**Q:** How much goodwill was recognized as a result of the PETstock acquisition?  
**A:** Goodwill of $444 million was recognized.

---

**Q:** What was the value of non-controlling interest recognized at the date of acquisition of PETstock?  
**A:** The non-controlling interest was valued at $31 million.

---

**Q:** What are the main components of assets acquired in the PETstock acquisition, and their respective values?  
**A:** The main components are: Cash and cash equivalents ($6 million), Trade and other receivables ($9 million), Inventories ($112 million), Lease assets ($320 million), Property, plant and equipment ($91 million), Intangible assets ($260 million), and Other assets ($9 million).

---

**Q:** What is the total value of liabilities assumed in the PETstock acquisition?  
**A:** The total liabilities assumed were $888 million.

---

**Q:** According to the report, how is goodwill measured in the acquisition of subsidiaries?  
**A:** Goodwill is measured as the excess of the sum of the consideration transferred and the amount of any non-controlling interests in the acquiree, over the net identifiable assets acquired.

---

**Q:** What is the purpose of the deed of cross guarantee mentioned in section 5.2.1?  
**A:** The deed of cross guarantee relieves wholly-owned subsidiaries within the Closed Group from the requirement to prepare and lodge separate financial reports, as they guarantee the payment of liabilities of the other entities in the Closed Group in the event of winding up.
====================================================================================================
Image: page_74.png
**Q:** What was the revenue from the sale of goods and services for the 53 weeks ended in 2024?  
**A:** The revenue from the sale of goods and services for the 53 weeks ended in 2024 was $56,219 million.

---

**Q:** What was the gross profit for the 53 weeks ended in 2024?  
**A:** The gross profit for the 53 weeks ended in 2024 was $16,111 million.

---

**Q:** How much were the administration expenses for the 53 weeks ended in 2024?  
**A:** The administration expenses for the 53 weeks ended in 2024 were $4,838 million.

---

**Q:** What was the profit for the period for the 53 weeks ended in 2024?  
**A:** The profit for the period for the 53 weeks ended in 2024 was $489 million.

---

**Q:** What was the balance of retained earnings at the end of the 53 weeks ended in 2024?  
**A:** The balance of retained earnings at the end of the 53 weeks ended in 2024 was $6,657 million.

---

**Q:** What were the total current assets as of 2024?  
**A:** The total current assets as of 2024 were $5,317 million.

---

**Q:** What was the total amount of non-current assets as of 2024?  
**A:** The total non-current assets as of 2024 were $24,481 million.

---

**Q:** What were the total current liabilities as of 2024?  
**A:** The total current liabilities as of 2024 were $11,842 million.

---

**Q:** What was the total equity as of 2024?  
**A:** The total equity as of 2024 was $4,600 million.

---

**Q:** How much was paid in dividends during the 53 weeks ended in 2024?  
**A:** Dividends paid during the 53 weeks ended in 2024 amounted to $1,281 million.

---
====================================================================================================
Image: page_75.png
**Q:** Which subsidiaries of Woolworths Group Limited are wholly owned and material to the Group?  
**A:** Woolworths New Zealand Group Limited, Woolworths New Zealand Limited, and General Distributors Limited are wholly owned subsidiaries that are material to the Group.

---

**Q:** What proportion of voting rights is held by non-controlling interests in PETstock Pty Ltd as of 2024?  
**A:** Non-controlling interests hold 45.0% of voting rights in PETstock Pty Ltd as of 2024.

---

**Q:** What was the total balance of non-controlling interests at the end of the 2024 period?  
**A:** The total balance of non-controlling interests at the end of the 2024 period was $162 million.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for non-controlling interests in 2024?  
**A:** The total comprehensive income for non-controlling interests in 2024 was $9 million.

---

**Q:** What were the current assets of PETstock Pty Ltd in 2024?  
**A:** The current assets of PETstock Pty Ltd in 2024 were $247 million.

---

**Q:** What was the total equity of the parent entity at the end of 2024?  
**A:** The total equity of the parent entity at the end of 2024 was $4,442 million.

---

**Q:** How much did the parent entity pay in dividends in 2024?  
**A:** The parent entity paid $2,381 million in dividends in 2024.

---

**Q:** What was the balance of retained earnings for the parent entity at the end of 2024?  
**A:** The balance of retained earnings for the parent entity at the end of 2024 was $6,529 million.

---

**Q:** What was the net cash inflow/outflow for PFD Food Services Pty Ltd in 2024?  
**A:** The net cash inflow/outflow for PFD Food Services Pty Ltd in 2024 was $22 million.

---

**Q:** What was the total liabilities amount for the parent entity in 2024?  
**A:** The total liabilities amount for the parent entity in 2024 was $31,266 million.
====================================================================================================
Image: page_76.png
**Q:** What accounting standard governs the recognition, measurement, presentation, and disclosure of insurance contracts for the parent entity?  
**A:** The accounting standard governing insurance contracts for the parent entity is AASB 17 Insurance Contracts.

---

**Q:** How did the adoption of AASB 17 impact the parent entity’s retained earnings as of 2023?  
**A:** The adoption of AASB 17 resulted in a decrease of $83 million in retained earnings as of 2023.

---

**Q:** What were the parent entity’s restated current assets as of 2023 after the adoption of AASB 17?  
**A:** The parent entity’s restated current assets as of 2023 were $4,412 million.

---

**Q:** What is the total estimated capital expenditure under firm contracts payable by the parent entity for 2024?  
**A:** The total estimated capital expenditure under firm contracts payable by the parent entity for 2024 is $591 million.

---

**Q:** How much did the Group recognize in total remuneration for Key Management Personnel in 2024?  
**A:** The Group recognized $15,675,801 in total remuneration for Key Management Personnel in 2024.

---

**Q:** What amount did the Group report for short-term employee benefits for Key Management Personnel in 2024?  
**A:** The Group reported $10,369,438 for short-term employee benefits for Key Management Personnel in 2024.

---

**Q:** What is the value of post-employment benefits for Key Management Personnel in 2024?  
**A:** The value of post-employment benefits for Key Management Personnel in 2024 is $303,330.

---

**Q:** What is the stated accounting policy for investments in subsidiaries, associates, and joint ventures?  
**A:** Investments in subsidiaries, associates, and joint ventures are accounted for at cost.

---

**Q:** What was the Group’s revenue recognized from transactions with Endeavour Group in the six months ended 31 December 2023?  
**A:** The Group recognized $340 million of revenue from transactions with Endeavour Group in the six months ended 31 December 2023.

---

**Q:** Under what tax arrangement does the parent entity and its wholly-owned Australian resident entities operate?  
**A:** The parent entity and its wholly-owned Australian resident entities are members of a tax-consolidated group under Australian tax law.
====================================================================================================
Image: page_77.png
**Q:** What types of guarantees has the Group entered into regarding contingent liabilities?  
**A:** The Group has entered into guarantees in the normal course of business relating to development applications and for the completion of performance-based contracts, as well as guarantees and indemnities for self-insurance liabilities required by State WorkCover authorities.

---

**Q:** What is the total number of outstanding share rights at the end of the period for 2024?  
**A:** The total number of outstanding share rights at the end of the period for 2024 is 11,066,641.

---

**Q:** What was the share-based payments expense for the period?  
**A:** The share-based payments expense for the period was $91,805,010.

---

**Q:** What is the vesting period for the Long-Term Incentive Plan (LTIP) grants for F22, F23, and F24?  
**A:** The vesting period for the LTIP grants for F22, F23, and F24 is three years.

---

**Q:** What are the key performance measures and their weightings for the LTIP grants?  
**A:** The key performance measures and their weightings for the LTIP grants are Relative Total Shareholder Return (40%), Hurdle Range (50th–75th percentile), Reputation (20%), and Return on Funds Employed (40%).

---

**Q:** What was the weighted average fair value at grant date for the F24 and F23 LTIP grants?  
**A:** The weighted average fair value at grant date was $32.44 for F24 and $29.35 for F23.

---

**Q:** How many share rights were granted during the period in 2024, and how does this compare to 2023?  
**A:** In 2024, 4,072,099 share rights were granted, compared to 4,634,628 in 2023.

---

**Q:** What is the purpose of the Employee Share Purchase Plan?  
**A:** The Employee Share Purchase Plan provides permanent full-time and part-time employees who are Australian tax residents and aged 18 years or over with the opportunity to purchase shares through a pre-tax salary sacrifice plan.

---

**Q:** What was the average price per share for shares purchased under the Employee Share Purchase Plan during the year?  
**A:** The average price per share for shares purchased under the Employee Share Purchase Plan during the year was $33.24.

---

**Q:** What is the treatment of shares issued under the Non-Executive Director Equity Plan in the financial statements?  
**A:** No additional expense is recognised in relation to the shares purchased under the Employee Share Purchase Plan and the shares issued under the Non-Executive Director Equity Plan, as they are acquired out of salary/fee sacrificed remuneration.
====================================================================================================
Image: page_78.png
**Q:** What was the total amount expensed for defined contribution retirement plans in 2024?  
**A:** The total amount expensed for defined contribution retirement plans in 2024 was $863 million.

---

**Q:** What discount rate was used for the actuarial valuation of the defined benefit retirement plan in 2024?  
**A:** The discount rate used for the actuarial valuation in 2024 was 5.5%.

---

**Q:** What was the average duration of the defined benefit obligation at the end of the reporting period in 2024?  
**A:** The average duration of the defined benefit obligation at the end of the reporting period in 2024 was 5.9 years.

---

**Q:** What percentage of the plan assets was invested in equity instruments in 2024?  
**A:** In 2024, 52% of the plan assets were invested in equity instruments.

---

**Q:** What was the balance at the end of the period for the fair value of plan assets in 2024?  
**A:** The balance at the end of the period for the fair value of plan assets in 2024 was $181 million.

---

**Q:** How much did the Group pay Deloitte Touche Tohmatsu and related network firms for the audit or review of financial reports in 2024?  
**A:** The Group paid Deloitte Touche Tohmatsu and related network firms $4,070,000 for the audit or review of financial reports in 2024.

---

**Q:** What was the expected rate of salary increase used in the actuarial assumptions for 2024?  
**A:** The expected rate of salary increase used in 2024 was 3.3%.

---

**Q:** What was the net defined benefit obligation at the end of 2024?  
**A:** The net defined benefit obligation at the end of 2024 was $28 million.

---

**Q:** How much was paid in benefits from the defined benefit plan in 2024?  
**A:** $80 million was paid in benefits from the defined benefit plan in 2024.

---

**Q:** What was the total remuneration paid to the external auditor, including all services, in 2024?  
**A:** The total remuneration paid to the external auditor, including all services, in 2024 was $4,817,000.
====================================================================================================
Image: page_79.png
**Q:** What event regarding Petstock Group occurred on 1 July 2024?  
**A:** On 1 July 2024, following acceptance of Petstock Group’s undertaking to the Australian Competition and Consumer Commission (ACCC), a divestiture of specific stores, brands, and vet clinics was completed.

---

**Q:** How were the net assets held for sale in the Petstock Group divestiture recognized?  
**A:** The net assets held for sale were recognized at the lower of their carrying amounts and fair values less costs to sell, with no material gain or loss recognized on sale relating to the divestiture.

---

**Q:** What acquisition did the Group announce in relation to BBJ City Kitchen and Beak & Johnston New Zealand?  
**A:** The Group announced its intention to increase its shareholding in BBJ City Kitchen from 23% to 100% and acquire 100% of Beak & Johnston New Zealand, subject to regulatory approval.

---

**Q:** Which regulatory bodies must approve the acquisition of BBJ City Kitchen and Beak & Johnston New Zealand?  
**A:** The acquisition is subject to approval by the Australian Competition and Consumer Commission (ACCC) and the New Zealand Commerce Commission.

---

**Q:** What strategic benefit does the Group expect from acquiring BBJ City Kitchen and Beak & Johnston New Zealand?  
**A:** The Group expects to strengthen its food and own brand manufacturing capabilities, enabling it to capture the full sales potential from its own brands.

---

**Q:** What is the Group’s plan regarding its equity interest in PFD Food Services Pty Ltd?  
**A:** The Group will acquire the remaining 35% equity interest in PFD Food Services Pty Ltd following the exercise of the put option by minority shareholders on 14 August 2024.

---

**Q:** When is the consideration for the remaining interest in PFD Food Services Pty Ltd expected to be paid?  
**A:** The consideration is expected to be paid in the first half of the 2025 financial period.

---

**Q:** What is the approximate redemption liability for the put option related to PFD Food Services Pty Ltd as at 30 June 2024?  
**A:** The redemption liability of approximately $400 million approximates the put option liability recognized and included in Other Financial Liabilities as at 30 June 2024.

---

**Q:** What percentage of share capital does the Group hold in 150 Baroona Pty Ltd?  
**A:** The Group holds 28% of the share capital in 150 Baroona Pty Ltd.

---

**Q:** In which country is GDL No.8 Limited incorporated, and what percentage of its share capital is held by the Group?  
**A:** GDL No.8 Limited is incorporated in New Zealand, and the Group holds 49% of its share capital.
====================================================================================================
Image: page_80.png
**Q:** What is the title of the financial disclosure presented on these pages?  
**A:** The title of the financial disclosure is "Consolidated Entity Disclosure Statement."

---

**Q:** Which country is the primary place of incorporation for the majority of entities listed in the disclosure statement?  
**A:** The majority of entities listed are incorporated in Australia.

---

**Q:** What percentage of share capital is held by the parent company in Woolworths Group Limited?  
**A:** 100% of the share capital is held in Woolworths Group Limited.

---

**Q:** Name two entities incorporated in New Zealand as per the disclosure statement.  
**A:** Two entities incorporated in New Zealand are Petstock NZ Limited and Wholesale Distributors Limited.

---

**Q:** What is the percentage of share capital held in Quantum Health Pty Limited?  
**A:** 39% of the share capital is held in Quantum Health Pty Limited.

---

**Q:** Which entity has a 60% share capital held and is involved in independent wholesaling?  
**A:** Statewide Independent Wholesalers Limited has 60% share capital held.

---

**Q:** Are there any entities in the disclosure statement where the percentage of share capital held is less than 50%?  
**A:** Yes, there are entities such as Petstock (Thomastown) Pty Ltd and Petstock (Werribee) Pty Ltd, each with 45% share capital held.

---

**Q:** What is the share capital held in the entity "W23 Investments Pty Limited"?  
**A:** 100% of the share capital is held in W23 Investments Pty Limited.

---

**Q:** Which entity is listed as having "N/A" for the percentage of share capital held?  
**A:** Woolworths Group Foundation Pty Limited is listed as having "N/A" for the percentage of share capital held.

---

**Q:** Identify an entity incorporated in South Africa and state the percentage of share capital held.  
**A:** Quantum South Africa (Pty) Ltd is incorporated in South Africa, with 78% share capital held.
====================================================================================================
Image: page_81.png
**Q:** What is the main purpose of the Consolidated Entity Disclosure Statement presented on this page?  
**A:** The Consolidated Entity Disclosure Statement lists the trusts that form part of the consolidated entity, including their names and places of formation or incorporation and operation.

---

**Q:** According to the Directors' Declaration, what accounting standards are the Consolidated Financial Statements in compliance with?  
**A:** The Consolidated Financial Statements are in compliance with International Financial Reporting Standards and the Corporations Act 2001.

---

**Q:** What assurance do the directors provide regarding the company’s ability to pay its debts?  
**A:** The directors declare that there are reasonable grounds to believe the company will be able to pay its debts as and when they become due and payable.

---

**Q:** How many declarations have the directors been given under section 295A of the Corporations Act 2001?  
**A:** The directors have been given the declarations required by section 295A of the Corporations Act 2001.

---

**Q:** What is the directors’ opinion regarding the consolidated entity disclosure statement?  
**A:** The directors declare that, in their opinion, the attached consolidated entity disclosure statement is true and correct.

---

**Q:** What is the significance of Note 5.2 to the Consolidated Financial Statements as referenced in the Directors' Declaration?  
**A:** Note 5.2 details the deed of cross guarantee, under which the company and certain subsidiaries guarantee to meet any obligations or liabilities of each other if required.

---

**Q:** Who signed the Directors' Declaration and what are their titles?  
**A:** The Directors' Declaration was signed by Scott Perkins, Chair, and Brad Banducci, Managing Director and Chief Executive Officer.

---

**Q:** On what date was the Directors' Declaration signed?  
**A:** The Directors' Declaration was signed on 28 August 2024.

---

**Q:** What is the jurisdiction of incorporation or operation for all trusts listed in the Consolidated Entity Disclosure Statement?  
**A:** All trusts listed are formed or incorporated and operate in Australia.

---

**Q:** What compliance status does the company have with respect to ASIC Corporations (Wholly-owned Companies) Instrument 2016/785?  
**A:** The company is within the class of companies affected by ASIC Corporations (Wholly-owned Companies) Instrument 2016/785.
====================================================================================================
