Image: page_2.png
**Q:** What is the stated purpose of the company as described in the Chair and CEO’s message?  
**A:** The company’s stated purpose is "building a brighter future for all," which embodies its role in supporting customers and economic growth.

---

**Q:** How many customers does the company serve, and what is the total amount of lending to businesses mentioned?  
**A:** The company serves more than 13 million customers and has lent $33 billion to businesses to help them grow.

---

**Q:** What was the company’s dividend payout ratio, and how many Australians benefited from it through their superannuation holding?  
**A:** The dividend payout ratio increased to 77%, benefiting more than 13 million Australians who own CBA shares directly or through their superannuation holding.

---

**Q:** What was the final dividend declared per share, and what was the total fully franked dividend for the year?  
**A:** The final dividend declared was $2.50 per share, and the total fully franked dividend for the year was $4.65 per share.

---

**Q:** How much did the company help customers recover from scams and fraud in 2023?  
**A:** The company helped customers recover $217 million lost to scams in 2023.

---

**Q:** What is the company’s approach to supporting customers facing the rising cost of living?  
**A:** The company provides support to customers experiencing financial pressure, offering tailored solutions and financial assistance, and proactively reaching out to those in need.

---

**Q:** What investments is the company making to modernise its operations and meet regulatory requirements?  
**A:** The company is making considered investments to modernise technology, improve resiliency, and meet evolving regulatory requirements, including investments in digital strategy and the Customer Engagement Engine (CEE).

---

**Q:** How many customers are engaging with the company’s digital channels monthly?  
**A:** Around 3 million customers engage with the company’s digital channels each month.

---

**Q:** What is the company’s ambition regarding technology and digital services?  
**A:** The company’s ambition is to safely harness data and technology, drive innovation in artificial intelligence, digital services, and improve customer experience.

---

**Q:** What is the company’s outlook regarding the economic environment and its support for customers?  
**A:** The company remains committed to supporting customers and the broader economy, aiming to deliver sustainable returns for shareholders while helping customers manage costs and supporting services in the national interest.
====================================================================================================
Image: page_28.png
**Q:** What was the statutory net profit after tax (NPAT) for the 2024 financial year?  
**A:** The statutory net profit after tax (NPAT) for the 2024 financial year was $9,481 million.

---

**Q:** What was the final dividend per share for the 2024 financial year, and how was it franked?  
**A:** The final dividend per share for the 2024 financial year was $4.65, fully franked.

---

**Q:** By how much did household deposits grow in the core business during the 2024 financial year?  
**A:** Household deposits grew by $19.9 billion in the core business during the 2024 financial year.

---

**Q:** What was the Group’s Common Equity Tier 1 capital ratio (APRA Level 2) at the end of the 2024 financial year?  
**A:** The Group’s Common Equity Tier 1 capital ratio (APRA Level 2) was 12.3% at the end of the 2024 financial year.

---

**Q:** How much did the Group return to shareholders as dividends and share buy-backs during FY24?  
**A:** The Group returned $8 billion to shareholders as dividends and share buy-backs during FY24.

---

**Q:** What was the Group’s net interest margin (NIM) for the 2024 financial year, and how did it change compared to FY23?  
**A:** The Group’s net interest margin (NIM) for the 2024 financial year was 1.99%, a decrease of 8 basis points from FY23.

---

**Q:** What was the total loan impairment and credit provisions for the Group in FY24, and how did it compare to the previous year?  
**A:** The total loan impairment and credit provisions were $802 million, representing a 28% increase on FY23.

---

**Q:** What percentage of CBA shares are held directly by retail shareholders?  
**A:** 49% of CBA shares are held directly by retail shareholders.

---

**Q:** What was the earnings per share (EPS) from cash, continuing operations for FY24?  
**A:** The earnings per share (EPS) from cash, continuing operations for FY24 was 552.4 cents.

---

**Q:** What was the return on equity (ROE) from cash, continuing operations in FY24?  
**A:** The return on equity (ROE) from cash, continuing operations in FY24 was 14.6%.
====================================================================================================
Image: page_29.png
**Q:** What was the Group's cash NPAT for FY24, and how did it compare to FY23?  
**A:** The Group's cash NPAT for FY24 was $9,836 million, compared to $10,072 million in FY23.

---

**Q:** What was the statutory NPAT for FY24, and what was the percentage change from FY23?  
**A:** The statutory NPAT for FY24 was $9,481 million, representing a 6% decrease from $10,096 million in FY23.

---

**Q:** What was the Group's total operating income for FY24, and how did it change from the previous year?  
**A:** The total operating income for FY24 was $27,174 million, a 1% increase from $27,135 million in FY23.

---

**Q:** What was the net interest margin (NIM) for FY24, and what was the primary reason for its change?  
**A:** The net interest margin for FY24 was 1.99%, decreasing by 8 basis points, primarily due to intense competition for home loans and customers switching to higher yielding term deposits.

---

**Q:** How much were the Group's operating expenses on a cash basis in FY24, and what was the percentage increase from FY23?  
**A:** Operating expenses on a cash basis were $12,218 million in FY24, a 3% increase from $11,858 million in FY23.

---

**Q:** What was the Group's cost-to-income ratio on a cash basis for FY24?  
**A:** The cost-to-income ratio on a cash basis for FY24 was 45.0%.

---

**Q:** How many full-time equivalent staff did the Group have in FY24, and how did this compare to FY23?  
**A:** The Group had 48,887 full-time equivalent staff in FY24, compared to 49,454 in FY23.

---

**Q:** What were the main drivers behind the increase in staff costs during FY24?  
**A:** The increase in staff costs was driven by wage inflation and a higher average full-time equivalent staff, due to additional resources for strategic priorities and enhanced internal technology, fraud and scams prevention, and cyber security capabilities.

---

**Q:** What was the Group's tax expense on a cash basis for FY24, and what was the main reason for its increase?  
**A:** The tax expense on a cash basis for FY24 was $4,318 million, a 5% increase, mainly due to higher hybrid capital distributions that are non-deductible for tax purposes.

---

**Q:** Which category of operating expenses decreased in FY24, and by what percentage?  
**A:** Other expenses decreased by 1% in FY24.
====================================================================================================
Image: page_30.png
**Q:** What was the total loan impairment expense for FY24, and how did it compare to FY23?  
**A:** The total loan impairment expense for FY24 was $802 million, representing a decrease from $1,108 million in FY23.

---

**Q:** By what percentage did the loan impairment expense decrease in FY24, and what factors contributed to this reduction?  
**A:** The loan impairment expense decreased by 28% in FY24, attributed to robust credit origination and underwriting practices, rising house prices, and customer resilience in the face of higher interest rates.

---

**Q:** What was the loan loss rate as a percentage of average gross loans and acceptances in FY24?  
**A:** The loan loss rate in FY24 was 7 basis points.

---

**Q:** How did consumer arrears > 90 days (%) for home loans change from June 2023 to June 2024?  
**A:** Consumer arrears > 90 days for home loans increased from 0.43% in June 2023 to 0.52% in June 2024.

---

**Q:** What was the total value of troublesome and impaired assets at the end of FY24, and how did it compare to FY23?  
**A:** The total value of troublesome and impaired assets at the end of FY24 was $8,729 million, up from $7,099 million in FY23.

---

**Q:** What was the Group’s Common Equity Tier 1 capital ratio as at 30 June 2024, and how does it compare to the APRA minimum regulatory requirement?  
**A:** The Group’s Common Equity Tier 1 capital ratio as at 30 June 2024 was 12.3%, exceeding the APRA minimum regulatory requirement of 10.25%.

---

**Q:** What was the Group’s liquidity coverage ratio (LCR) at 30 June 2024, and how does it compare to the regulatory minimum?  
**A:** The Group’s liquidity coverage ratio at 30 June 2024 was 136%, well above the regulatory minimum of 100%.

---

**Q:** What was the Group’s deposit funding ratio at 30 June 2024, and how did it change from FY23?  
**A:** The Group’s deposit funding ratio at 30 June 2024 was 77%, an increase from 75% in FY23.

---

**Q:** What was the Group’s net stable funding ratio (NSFR) at 30 June 2024, and what does this indicate?  
**A:** The Group’s net stable funding ratio at 30 June 2024 was 116%, indicating a strong funding position above the regulatory minimum of 100%.

---

**Q:** What was the total impairment provision coverage ratio at 30 June 2024, and how does it compare to previous years?  
**A:** The total impairment provision coverage ratio at 30 June 2024 was 1.66%, slightly higher than 1.64% in FY23 and 1.63% in FY22.
====================================================================================================
Image: page_31.png
**Q:** What was the Cash NPAT for Retail Banking Services (RBS) in FY23?  
**A:** The Cash NPAT for Retail Banking Services in FY23 was $5,355 million.

---

**Q:** What percentage did Retail Banking Services contribute to the Group profit in FY23?  
**A:** Retail Banking Services contributed 54% to the Group profit in FY23.

---

**Q:** What was the net interest margin for Retail Banking Services in FY23, and how did it compare to FY22?  
**A:** The net interest margin for Retail Banking Services in FY23 was 2.51%, compared to 2.70% in FY22.

---

**Q:** Which brands are included under Retail Banking Services?  
**A:** The brands included under Retail Banking Services are Commonwealth Bank, Bankwest, and Unloan.

---

**Q:** What was the main driver for the decrease in cash net profit after tax for Retail Banking Services in FY23?  
**A:** The main driver for the decrease in cash net profit after tax for Retail Banking Services in FY23 was lower total operating income, an increase in operating expenses, and a reduction in loan impairment expense.

---

**Q:** What was the Cash NPAT for Business Banking in FY23?  
**A:** The Cash NPAT for Business Banking in FY23 was $3,774 million.

---

**Q:** What was the net interest margin for Business Banking in FY23, and how did it change from FY22?  
**A:** The net interest margin for Business Banking in FY23 was 3.43%, compared to 3.53% in FY22.

---

**Q:** Which brands are associated with Business Banking?  
**A:** The brands associated with Business Banking are Commonwealth Bank, CommSec, and Bankwest.

---

**Q:** What was the main factor driving the increase in cash net profit after tax for Business Banking in FY23?  
**A:** The main factor driving the increase in cash net profit after tax for Business Banking in FY23 was higher total operating income and a reduction in loan impairment expense, partly offset by an increase in operating expenses.

---

**Q:** How did the Main Financial Institution (MFI) share change for Business Banking in FY23?  
**A:** The Main Financial Institution (MFI) share for Business Banking increased to 25.6% in FY23.
====================================================================================================
Image: page_32.png
**Q:** What was the cash NPAT for Institutional Banking and Markets (IB&M) in FY23?  
**A:** The cash NPAT for IB&M in FY23 was $1,097 million.

---

**Q:** What percentage did Institutional Banking and Markets contribute to the Group profit?  
**A:** Institutional Banking and Markets contributed 11% to the Group profit.

---

**Q:** What was the net interest margin for Institutional Banking and Markets in FY23?  
**A:** The net interest margin for Institutional Banking and Markets in FY23 was 1.62%.

---

**Q:** By how much did the cash NPAT for New Zealand decrease compared to FY23?  
**A:** The cash NPAT for New Zealand decreased by $126 million or 10% on FY23.

---

**Q:** What was the total operating income change for Institutional Banking and Markets, and what drove this change?  
**A:** Total operating income for IB&M increased by $82 million or 3%, driven by higher earnings on deposits and other income, increased volumes in fixed income, and higher fees from increased volume of lending facilities.

---

**Q:** What was the net interest margin for the New Zealand segment in FY23?  
**A:** The net interest margin for the New Zealand segment in FY23 was 2.23%.

---

**Q:** Which brands are associated with Institutional Banking and Markets and New Zealand segments?  
**A:** Institutional Banking and Markets is associated with Commonwealth Bank and CommBank iQ, while the New Zealand segment is associated with ASB.

---

**Q:** What strategic initiatives did IB&M focus on during the year?  
**A:** IB&M focused on strengthening operational risk, compliance and regulatory frameworks, and supporting the transition to a sustainable finance market.

---

**Q:** What were the main factors contributing to the decrease in total operating income for the New Zealand segment?  
**A:** The decrease in total operating income for the New Zealand segment was mainly due to lower technology costs and volatility in derivatives, as well as increased costs to prevent fraud and scams, and ongoing regulatory compliance.

---

**Q:** How did ASB respond to the challenging environment for borrowers in New Zealand?  
**A:** ASB proactively reached out to business and personal lending customers to discuss their situation, with the goal of helping them get back on track.
====================================================================================================
Image: page_65.png
**Q:** Who is the lead auditor for the audit of the Commonwealth Bank of Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Elizabeth O'Brien, Partner at PricewaterhouseCoopers, is the lead auditor.

---

**Q:** On what date was the Auditor’s Independence Declaration signed?  
**A:** The declaration was signed on 14 August 2024.

---

**Q:** According to the Auditor’s Independence Declaration, were there any contraventions of the auditor independence requirements of the Corporations Act 2001?  
**A:** No, there were no contraventions of the auditor independence requirements of the Corporations Act 2001.

---

**Q:** What is the first section listed under "Notes to the financial statements" in the contents?  
**A:** The first section is "Overview."

---

**Q:** Which note covers "Operating expenses" in the financial report contents?  
**A:** Note 2.4 covers "Operating expenses."

---

**Q:** What topics are included under the section "Our lending activities"?  
**A:** The topics are "Loans and other receivables" and "Loan impairment expense and provisions for impairment."

---

**Q:** Where can information about "Earnings per share" be found in the financial report contents?  
**A:** Information about "Earnings per share" can be found in note 2.6.

---

**Q:** Which section addresses "Risk management" in the notes to the financial statements?  
**A:** Section 9 addresses "Risk management."

---

**Q:** What is the page number for the start of the "Employee benefits" section?  
**A:** The "Employee benefits" section starts on page 265.

---

**Q:** According to the declaration, does the statement cover only the Commonwealth Bank of Australia or also its controlled entities?  
**A:** The declaration covers both the Commonwealth Bank of Australia and the entities it controlled during the period.

---
====================================================================================================
Image: page_66.png
**Q:** What was the Group’s net profit after income tax for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s net profit after income tax for the year ended 30 June 2024 was $9,394 million.

---

**Q:** How much interest income from effective interest was reported by the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported $52,396 million in effective interest income for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total operating expenses for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total operating expenses for the year ended 30 June 2024 were $12,337 million.

---

**Q:** What was the income tax expense for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank’s income tax expense for the year ended 30 June 2024 was $3,644 million.

---

**Q:** What is the basic earnings per share from continuing operations for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The basic earnings per share from continuing operations for the Group for the year ended 30 June 2024 was 566.6 cents per share.

---

**Q:** How much was the total comprehensive income for the period attributable to equity holders of the Bank for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the period attributable to equity holders of the Bank for the Group was $9,362 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount of dividends per share attributable to shareholders of the Bank for ordinary shares for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The dividends per share attributable to shareholders of the Bank for ordinary shares for the year ended 30 June 2024 was 465 cents per share.

---

**Q:** What was the net profit after income tax from continuing operations for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit after income tax from continuing operations for the Bank for the year ended 30 June 2024 was $8,613 million.

---

**Q:** What was the total net other operating income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total net other operating income for the year ended 30 June 2024 was $2,694 million.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the period from continuing operations for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the period from continuing operations for the Bank was $8,041 million for the year ended 30 June 2024.
====================================================================================================
Image: page_67.png
**Q:** What was the total assets value for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total assets value for the Group as at 30 June 2024 was $1,245,076 million.

---

**Q:** How much did the Bank report in net assets as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported net assets of $65,781 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount of deposits and other public borrowings for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** Deposits and other public borrowings for the Group as at 30 June 2024 amounted to $882,927 million.

---

**Q:** What is the value of total shareholders’ equity attributable to equity holders of the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The value of total shareholders’ equity attributable to equity holders of the Bank as at 30 June 2024 was $71,683 million.

---

**Q:** What was the Group’s net profit after income tax from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s net profit after income tax from continuing operations for the year ended 30 June 2024 was $9,481 million.

---

**Q:** How much did the Group pay in dividends on ordinary shares for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group paid $7,623 million in dividends on ordinary shares for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the Group for the year ended 30 June 2024 was $9,362 million.

---

**Q:** What was the amount of loan capital for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The loan capital for the Group as at 30 June 2024 was $35,938 million.

---

**Q:** How much did the Group spend on share buy-backs during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group spent $282 million on share buy-backs during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the value of derivative liabilities for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The value of derivative liabilities for the Group as at 30 June 2024 was $18,850 million.
====================================================================================================
Image: page_68.png
**Q:** What was the total equity for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total equity for the Bank as at 30 June 2024 was $65,781 million.

---

**Q:** How much net profit after income tax from continuing operations did the Group report for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reported a net profit after income tax from continuing operations of $9,280 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the net cash provided by operating activities for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net cash provided by operating activities for the Group was $12,242 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the Bank pay in dividends on ordinary shares during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank paid $7,623 million in dividends on ordinary shares during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount of interest received by the Group from operating activities for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group received $59,431 million in interest from operating activities for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total comprehensive income for the period for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total comprehensive income for the period for the Bank was $9,041 million.

---

**Q:** How much did the Group spend on purchases of investment securities during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group spent $71,318 million on purchases of investment securities during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the net increase in deposits and other public borrowings for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net increase in deposits and other public borrowings for the Bank was $17,157 million.

---

**Q:** How much did the Group receive from the sale of investment securities during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group received $60,055 million from the sale of investment securities during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the balance of retained profits for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The balance of retained profits for the Group as at 30 June 2024 was $33,886 million.

---
====================================================================================================
Image: page_69.png
**Q:** What was the net cash used in or provided by investing activities for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net cash used in investing activities for the Group for the year ended 30 June 2024 was $1,114 million.

---

**Q:** What was the net cash used in or provided by financing activities for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net cash used in financing activities for the Bank for the year ended 30 June 2024 was $29,900 million.

---

**Q:** How much cash and cash equivalents did the Group have at the end of the year on 30 June 2024?  
**A:** The Group had $47,431 million in cash and cash equivalents at the end of the year on 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount of dividends paid (excluding Dividend Reinvestment Plan) by the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group paid $7,623 million in dividends (excluding Dividend Reinvestment Plan) for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the net decrease in cash and cash equivalents for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net decrease in cash and cash equivalents for the Group for the year ended 30 June 2024 was $59,893 million.

---

**Q:** On what date did the Group complete the sale of its 99% shareholding in PT Bank Commonwealth (PTBC)?  
**A:** The Group completed the sale of its 99% shareholding in PT Bank Commonwealth (PTBC) on 1 May 2024.

---

**Q:** According to the notes, what is the functional and presentation currency of the Bank?  
**A:** The functional and presentation currency of the Bank is Australian dollars.

---

**Q:** What was the amount of proceeds from the issuance of loan capital for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The proceeds from the issuance of loan capital for the Bank for the year ended 30 June 2024 were $5,151 million.

---

**Q:** What accounting standards does the Financial Report comply with?  
**A:** The Financial Report complies with the Australian Accounting Standards Board (AASB) and International Financial Reporting Standards (IFRS) as issued by the International Accounting Standards Board (IASB).

---

**Q:** How are discontinued operations presented in the financial statements?  
**A:** Discontinued operations are presented as a single line item net of profit/(loss) after income tax from discontinued operations, and the assets and liabilities of discontinued operations subject to disposal have been presented as a single line item separately as assets and liabilities held for sale.
====================================================================================================
Image: page_70.png
**Q:** What was the impact on investments in associates and joint ventures for the Group as a result of the prior period adjustments for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Investments in associates and joint ventures were revised to $1,021 million and $957 million, respectively.

---

**Q:** How did the fair value of investments through other comprehensive income change for the Group as at 30 June 2023 and 2022?  
**A:** The fair value of investments through other comprehensive income increased to $599 million and $779 million, respectively.

---

**Q:** What was the effect on other net operating income for the years ended 30 June 2023 and 2022 due to the prior period adjustments?  
**A:** Other net operating income decreased by $110 million and $91 million, respectively.

---

**Q:** What was the change in retained earnings as at 1 July 2022 for the Group following the prior period adjustments?  
**A:** Retained earnings increased by $305 million as at 1 July 2022.

---

**Q:** What new disclosure requirements were introduced by the Corporations Act 2001 (Cth) for the year ended 30 June 2024?  
**A:** New mandatory annual disclosures for public companies were introduced, including names, legal structures, locations of incorporation or formation, and tax residency status of consolidated entities.

---

**Q:** What is the effective date for the new AASB 128 Presentation and Disclosure in Financial Statements standard?  
**A:** The new standard will be effective for the Group for the financial year beginning 1 July 2024.

---

**Q:** How did the Group assess the potential exposure to Pillar Two income taxes?  
**A:** The Group does not expect to pay any Pillar Two top-up taxes and does not expect the impact to be material.

---

**Q:** What was the impact on the Bank’s investments in associates and joint ventures after the prior period adjustments?  
**A:** Investments in associates and joint ventures were revised to $364 million and $360 million, respectively.

---

**Q:** What was the change in the Bank’s retained earnings as at 1 July 2022 due to the prior period adjustments?  
**A:** Retained earnings increased by $736 million as at 1 July 2022.

---

**Q:** What amendments did the AASB issue in June 2023 related to income taxes, and what was their purpose?  
**A:** The AASB issued amendments to AASB 2023-2 and AASB 112 Income Taxes to address the recognition and disclosure of Pillar Two deferred taxes, aiming to improve comparability and transparency in financial statements.
====================================================================================================
Image: page_71.png
**Q:** What was the Group’s total net interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total net interest income for the year ended 30 June 2024 was $22,824 million.

---

**Q:** How much net interest income did the Bank report for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported net interest income of $19,883 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the Group’s total interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total interest income for the year ended 30 June 2024 was $61,044 million.

---

**Q:** How much interest expense did the Bank incur for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank incurred total interest expense of $36,223 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the main contributor to the Group’s net interest income according to the overview?  
**A:** Lending and deposit taking are the Group’s primary business activities, with net interest income being the main contributor to the Group’s results.

---

**Q:** How much interest income did the Group earn from loans and other receivables in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group earned $46,895 million in interest income from loans and other receivables in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What amount did the Group report for interest expense on deposits for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $23,993 million in interest expense on deposits for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much interest income did the Bank earn from investment securities at fair value through other comprehensive income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank earned $4,781 million in interest income from investment securities at fair value through other comprehensive income for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** According to the accounting policies, how is interest income on financial assets classified as Stage 3 recognized?  
**A:** Interest income on financial assets in Stage 3 is recognized by applying the effective interest rate to the gross carrying amount net of provisions for impairment.

---

**Q:** What was the total interest income from controlled entities for the Bank in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank’s total interest income from controlled entities for the year ended 30 June 2024 was $2,607 million.
====================================================================================================
Image: page_72.png
**Q:** What was the average balance of total interest earning assets for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance of total interest earning assets for the Group was $1,111,254 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the average interest rate earned on loans and other receivables in Australia for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate earned on loans and other receivables in Australia for the Group was 4.2% for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much interest income did the Group earn from overseas investment securities at amortised cost for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group earned $101 million in interest income from overseas investment securities at amortised cost for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total average balance of non-interest earning assets for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total average balance of non-interest earning assets for the Group was $121,713 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** What percentage of total assets was applicable to overseas operations for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** 17.7% of total assets was applicable to overseas operations for the Group for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the average balance of cash and liquid assets for Australia for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance of cash and liquid assets for Australia was $75,988 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the average interest rate on receivables from financial institutions in Australia for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate on receivables from financial institutions in Australia was 3.5% for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the average balance of property, plant, and equipment in Australia for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The average balance of property, plant, and equipment in Australia was $3,794 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the average balance of other assets in Australia for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The average balance of other assets in Australia was $102,099 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** How did the official cash rate in Australia change during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The official cash rate in Australia increased by 25 basis points to 4.35% during the year ended 30 June 2024.
====================================================================================================
Image: page_73.png
**Q:** What was the average balance of interest bearing liabilities and interest expense for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance was $971,466 million and the interest expense was $38,220 million.

---

**Q:** What was the average interest rate on term funding from central banks in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate was 0.1%.

---

**Q:** How much was the total average balance of non-interest bearing liabilities for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total average balance was $222,266 million.

---

**Q:** What was the interest expense and average interest rate for lease liabilities in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The interest expense was $69 million and the average interest rate was 3.0%.

---

**Q:** What was the percentage of total liabilities applicable to overseas operations as of 30 June 2024?  
**A:** The percentage was 16.0%.

---

**Q:** What was the average balance and interest expense for debt issues in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance was $115,428 million and the interest expense was $6,462 million.

---

**Q:** How much was the shareholders’ equity for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** Shareholders’ equity was $72,520 million.

---

**Q:** What was the average balance of deposits not bearing interest in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average balance was $176,289 million.

---

**Q:** What was the total liabilities and shareholders’ equity for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total was $1,266,740 million.

---

**Q:** What was the average interest rate for other demand deposits in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average interest rate was 1.7%.
====================================================================================================
Image: page_74.png
**Q:** What was the total change in interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total change in interest income for the year ended 30 June 2024 was $16,569 million.

---

**Q:** How did the change in interest expense for the year ended 30 June 2024 compare to the previous year?  
**A:** The change in interest expense for the year ended 30 June 2024 was $16,801 million, compared to $16,599 million for the previous year.

---

**Q:** What was the change in net interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in net interest income for the year ended 30 June 2024 was $(232) million.

---

**Q:** Which category contributed the most to the increase in interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Loans and other receivables in Australia contributed the most, with a total change of $9,390 million.

---

**Q:** What was the change in interest expense related to debt issues in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in interest expense related to debt issues in Australia was $2,385 million.

---

**Q:** How did the change in interest income from cash and liquid assets in Australia compare to overseas for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in interest income from cash and liquid assets was $(1,184) million for Australia and $(529) million for overseas.

---

**Q:** What was the change in interest income from investment securities at fair value through OCI in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in interest income from investment securities at fair value through OCI in Australia was $1,752 million.

---

**Q:** What was the change in interest expense from term funding from central banks in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in interest expense from term funding from central banks in Australia was $(21) million.

---

**Q:** How much did saving deposits in Australia contribute to the change in interest expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Saving deposits in Australia contributed $3,578 million to the change in interest expense.

---

**Q:** What was the change in interest income from receivables from financial institutions in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The change in interest income from receivables from financial institutions in Australia was $(11) million.
====================================================================================================
Image: page_75.png
**Q:** What was the total net other operating income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total net other operating income for the Group for the year ended 30 June 2024 was $4,097 million.

---

**Q:** How much commission income did the Bank report for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported commission income of $1,999 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the net commission income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net commission income for the Group for the year ended 30 June 2024 was $2,116 million.

---

**Q:** What amount did the Group report as lending fees for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reported lending fees of $1,241 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the trading income for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The trading income for the Bank for the year ended 30 June 2024 was $1,200 million.

---

**Q:** How much did the Group record as net (loss)/gain on non-trading financial instruments for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recorded a net loss of $38 million on non-trading financial instruments for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the share of results of associates and joint ventures net of impairment for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The share of results of associates and joint ventures net of impairment for the Group was a loss of $95 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What accounting policy is applied to lending fees and commission income according to the notes?  
**A:** Lending fees and commission income are accounted for as revenue over the service period or at the time of the transaction, with certain fees deferred and recognised on a straight-line basis over the term of the arrangement.

---

**Q:** How are net gains or losses on non-trading financial instruments measured and recognised?  
**A:** Net gains or losses on non-trading financial instruments include realised and unrealised gains and losses from changes in fair value of trading assets, liabilities, and derivatives, and are recognised in the period in which they arise.

---

**Q:** What was the net insurance and funds management income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net insurance and funds management income for the Group for the year ended 30 June 2024 was $111 million.
====================================================================================================
Image: page_76.png
**Q:** What was the total operating expenses for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total operating expenses for the Group for the year ended 30 June 2024 were $12,337 million.

---

**Q:** How much did the Bank incur in staff expenses for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank incurred $6,385 million in staff expenses for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount spent by the Group on information technology services in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group spent $2,225 million on information technology services in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the Group record for depreciation of property, plant, and equipment in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recorded $602 million for depreciation of property, plant, and equipment in the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What were the total other expenses for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total other expenses for the Bank for the year ended 30 June 2024 were $1,688 million.

---

**Q:** What accounting policy is applied to the recognition of staff expenses?  
**A:** Staff expenses are recognized over the period the employee renders the service.

---

**Q:** How much did the Group spend on advertising and marketing during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group spent $297 million on advertising and marketing during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the policy for recognizing IT services expenses according to the notes?  
**A:** IT services expenses are recognized as incurred when the related services are delivered, unless they qualify for capitalization as computer software.

---

**Q:** What was the amount for separation and transaction costs for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The separation and transaction costs for the Group in the year ended 30 June 2024 were $119 million.

---

**Q:** How are superannuation expenses accounted for according to the accounting policies?  
**A:** Superannuation expense includes expenses relating to defined contribution and defined benefit superannuation plans, with defined contribution expenses recognized in the period the service is provided and defined benefit expense estimated by an actuarial calculation.
====================================================================================================
Image: page_77.png
**Q:** What was the Group's total income tax expense for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's total income tax expense for the year ended 30 June 2024 was $4,301 million.

---

**Q:** What was the Bank's effective tax rate for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank's effective tax rate for the year ended 30 June 2024 was 29.7%.

---

**Q:** How much did the Group recognize as current tax expense in Australia for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $3,497 million as current tax expense in Australia for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total deferred tax assets for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total deferred tax assets for the Group as at 30 June 2024 were $3,771 million.

---

**Q:** What amount did the Group recognize for deferred tax assets relating to provisions for impairment on loans and other receivables at 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $1,791 million for deferred tax assets relating to provisions for impairment on loans and other receivables at 30 June 2024.

---

**Q:** How much did the Bank recognize as total deferred tax liabilities as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank recognized total deferred tax liabilities of $1,559 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total income tax expense attributable to profit from ordinary activities for the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total income tax expense attributable to profit from ordinary activities for the Bank for the year ended 30 June 2024 was $3,644 million.

---

**Q:** What was the amount recognized in the Group's income statement for deferred tax assets relating to lease liabilities at 30 June 2024?  
**A:** The amount recognized in the Group's income statement for deferred tax assets relating to lease liabilities at 30 June 2024 was $760 million.

---

**Q:** What was the Group's profit before income tax for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's profit before income tax for the year ended 30 June 2024 was $13,728 million.

---

**Q:** How much did the Group recognize for deferred tax liability balances relating to right-of-use assets at 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $639 million for deferred tax liability balances relating to right-of-use assets at 30 June 2024.
====================================================================================================
Image: page_78.png
**Q:** As at 30 June 2024, what was the amount of unrecognised deferred tax assets relating to unused tax losses for the Group and the Bank?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group and the Bank had unrecognised deferred tax assets relating to unused tax losses of $22 million.

---

**Q:** What was the amount of unrecognised deferred tax assets relating to unused capital losses as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group and the Bank had unrecognised deferred tax assets relating to unused capital losses of $20 million.

---

**Q:** How much unrecognised deferred tax liabilities relating to undistributed profits of subsidiaries did the Group have as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, the Group had unrecognised deferred tax liabilities relating to undistributed profits of subsidiaries of $12 million.

---

**Q:** What was the amount received by the Bank under the tax funding agreement as at 30 June 2024?  
**A:** The amount received by the Bank under the tax funding agreement was $93 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the basic earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The basic earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024 was 586.6 cents.

---

**Q:** What was the diluted earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The diluted earnings per share from continuing operations for the year ended 30 June 2024 was 562.7 cents.

---

**Q:** What was the profit after income tax from continuing operations used in the calculation of earnings per share for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The profit after income tax from continuing operations used in the calculation of earnings per share for the year ended 30 June 2024 was $9,481 million.

---

**Q:** What was the weighted average number of ordinary shares used in the calculation of basic earnings per share for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The weighted average number of ordinary shares used in the calculation of basic earnings per share for the year ended 30 June 2024 was 1,673 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, when is a deferred tax asset recognised by the Group?  
**A:** A deferred tax asset is only recognised to the extent that it is probable that future taxable profits will be available for it to be used against.

---

**Q:** What accounting standard is referenced for the measurement and disclosure of deferred tax assets and liabilities?  
**A:** The measurement and disclosure of deferred tax assets and liabilities have been performed on a modified stand-alone basis under UIG 1052 Tax Consolidation Accounting.
====================================================================================================
Image: page_79.png
**Q:** What was the total net interest income for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total net interest income for the Group was $22,824 million.

---

**Q:** Which segment reported the highest net profit/(loss) after tax from continuing operations on a "cash basis"?  
**A:** The Retail Banking Services segment reported the highest net profit/(loss) after tax from continuing operations on a "cash basis," with $5,355 million.

---

**Q:** What were the Group’s total assets as at 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total assets as at 30 June 2024 were $1,254,076 million.

---

**Q:** How much did the Group report in total liabilities as at 30 June 2024?  
**A:** The Group reported total liabilities of $1,198,898 million as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the Group’s total operating income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group’s total operating income was $27,174 million.

---

**Q:** How much did the Group incur in loan impairment expenses/(benefit) for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group incurred loan impairment expenses of $2,062 million.

---

**Q:** What is the primary source of revenue for the Group as described in the segment reporting?  
**A:** The primary source of revenue for the Group is net interest income.

---

**Q:** What does the "Corporate Centre and Other" segment include?  
**A:** The "Corporate Centre and Other" segment includes the results of the Group’s centrally held minority investments and subsidiaries, group-wide remediation costs, investment and funding activities, enterprise-wide infrastructure and other strategic projects, employee entitlements, and unallocated revenue and expenses related to the Bank’s support functions.

---

**Q:** How are revenues and expenses between segments managed according to the report?  
**A:** Revenues and expenses are managed between segments on an arm’s length basis to transfer pricing arrangements, with all intra-group transactions eliminated on consolidation.

---

**Q:** What was the total amount of amortisation and depreciation for the Group in the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total amount of amortisation and depreciation for the Group was $1,440 million.
====================================================================================================
Image: page_80.png
**Q:** What was the total net interest income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total net interest income for the year ended 30 June 2024 was $23,056 million.

---

**Q:** What were the total assets as of 30 June 2024?  
**A:** Total assets as of 30 June 2024 were $1,252,423 million.

---

**Q:** What was the net profit after tax on a statutory basis for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit after tax on a statutory basis for the year ended 30 June 2024 was $9,998 million.

---

**Q:** How much were the total liabilities as of 30 June 2024?  
**A:** Total liabilities as of 30 June 2024 were $1,180,790 million.

---

**Q:** What was the total operating income for the Institutional Banking and Markets segment for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total operating income for the Institutional Banking and Markets segment was $4,041 million.

---

**Q:** What was the corporate tax expense for the Retail Banking Services segment for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The corporate tax expense for the Retail Banking Services segment was $2,371 million.

---

**Q:** What was the net profit after tax from continuing operations on a cash basis for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net profit after tax from continuing operations on a cash basis was $10,072 million.

---

**Q:** How much was the loan impairment expense for the Business Banking segment for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The loan impairment expense for the Business Banking segment was $692 million.

---

**Q:** What was the total operating expenses for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Total operating expenses for the year ended 30 June 2024 were $11,845 million.

---

**Q:** What was the amount for amortisation and depreciation for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Amortisation and depreciation for the year ended 30 June 2024 amounted to $1,110 million.
====================================================================================================
Image: page_81.png
**Q:** What was the Group's total income for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group's total income for the year ended 30 June 2024 was $26,921 million.

---

**Q:** Which geographical segment contributed the highest percentage to the Group's total income in 2024?  
**A:** Australia contributed the highest percentage to the Group's total income in 2024, accounting for 82.6%.

---

**Q:** What were the Group's total non-current assets as of 30 June 2024?  
**A:** The Group's total non-current assets as of 30 June 2024 were $12,947 million.

---

**Q:** How much did New Zealand contribute to the Group's total income in 2024, both in dollar terms and as a percentage?  
**A:** New Zealand contributed $3,402 million to the Group's total income in 2024, representing 12.6%.

---

**Q:** What is the total value of gross loans and other receivables for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of gross loans and other receivables for the Group as at 30 June 2024 was $993,251 million.

---

**Q:** What amount is reported for provisions for loan impairment (collective provisions) for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** Provisions for loan impairment (collective provisions) for the Group as at 30 June 2024 were $5,200 million.

---

**Q:** What was the total net loans and other receivables for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total net loans and other receivables for the Group as at 30 June 2024 were $984,324 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are transactions between segments conducted?  
**A:** All transactions between segments are conducted on an arm's length basis, with inter-segment revenue and costs eliminated in the 'Corporate Centre and Other' segment.

---

**Q:** What is the expected amount of loans and receivables to be repaid within 12 months of the balance sheet date for the Group?  
**A:** The amount expected to be repaid within 12 months of the balance sheet date for the Group is $220,847 million.

---

**Q:** Which overseas locations are included in the Group's reporting, as noted in the financial statements?  
**A:** Overseas locations include the United Kingdom, the Netherlands, United States, Japan, Singapore, Hong Kong, Indonesia, China, and India.
====================================================================================================
Image: page_82.png
**Q:** What is the total amount of gross loans and other receivables as of 30 June 2024?  
**A:** The total amount of gross loans and other receivables as of 30 June 2024 is $949,948 million.

---

**Q:** How much do consumer loans in Australia total across all maturity periods?  
**A:** Consumer loans in Australia total $609,916 million across all maturity periods.

---

**Q:** What accounting policy is applied to loans and other receivables in terms of measurement?  
**A:** Loans and other receivables are measured at amortised cost.

---

**Q:** What is the total value of loans and other receivables maturing in 1 year or less?  
**A:** The total value of loans and other receivables maturing in 1 year or less is $137,910 million.

---

**Q:** How does the Group recognise finance lease receivables?  
**A:** Lease receivables are recognised at an amount equal to the net investment in the lease, with finance lease income reflecting a constant periodic return on this investment.

---

**Q:** What is the total amount of loans and other receivables for the 'Bank and other financial' sector in Australia?  
**A:** The total amount for the 'Bank and other financial' sector in Australia is $20,169 million.

---

**Q:** What is the total value of loans and other receivables with variable interest rates?  
**A:** The total value of loans and other receivables with variable interest rates is $773,700 million.

---

**Q:** According to the notes, what critical accounting judgement is applied when using the effective interest method?  
**A:** The Group estimates the behavioural term of each loan portfolio by reference to historical prepayment rates and contractual maturities.

---

**Q:** What is the total value of loans and other receivables for the 'Construction' sector overseas?  
**A:** The total value for the 'Construction' sector overseas is $730 million.

---

**Q:** How much do total fixed interest rate loans and other receivables amount to?  
**A:** Total fixed interest rate loans and other receivables amount to $176,576 million.

---
====================================================================================================
Image: page_83.png
**Q:** What is the total value of gross loans and other receivables for the Group as at 30 June 2023?  
**A:** The total value of gross loans and other receivables for the Group as at 30 June 2023 is $933,251 million.

---

**Q:** How much of the Group's gross loans and other receivables are attributable to Australia?  
**A:** $815,994 million of the Group's gross loans and other receivables are attributable to Australia.

---

**Q:** What is the total loan impairment expense/(benefit) for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total loan impairment expense/(benefit) for the Group for the year ended 30 June 2024 is $802 million.

---

**Q:** What was the net collective provision funding for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net collective provision funding for the Group for the year ended 30 June 2024 was $559 million.

---

**Q:** What is the total value of consumer loans in Australia as at 30 June 2023?  
**A:** The total value of consumer loans in Australia as at 30 June 2023 is $696,832 million.

---

**Q:** How much of the Group’s total fixed interest rate loans and receivables are attributable to Australia?  
**A:** $635,854 million of the Group’s total fixed interest rate loans and receivables are attributable to Australia.

---

**Q:** What is the total value of loans and other receivables in the overseas segment as at 30 June 2023?  
**A:** The total value of loans and other receivables in the overseas segment as at 30 June 2023 is $117,257 million.

---

**Q:** What is the write-back of individually assessed provisions for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The write-back of individually assessed provisions for the Group for the year ended 30 June 2024 is $(154) million.

---

**Q:** What are some of the key drivers of movements in provisions for impairment and credit exposures by ECL stage?  
**A:** Key drivers include transfers between stages, net re-measurement on transfers between stages, net financial assets originated, movements in existing IAP, movement due to risk parameters and other changes, write-offs, recoveries, and foreign exchange and other movements.

---

**Q:** What is the total value of variable interest rate loans and receivables for the Group as at 30 June 2023?  
**A:** The total value of variable interest rate loans and receivables for the Group as at 30 June 2023 is $685,876 million.
====================================================================================================
Image: page_84.png
**Q:** What was the closing balance of total provisions for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of total provisions for the Group as at 30 June 2024 was $6,135 million.

---

**Q:** How much was the loan impairment expense for the Group for the period ended 30 June 2024?  
**A:** The loan impairment expense for the Group for the period ended 30 June 2024 was $832 million.

---

**Q:** What was the gross exposure for Stage 1 Performing loans for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The gross exposure for Stage 1 Performing loans for the Group as at 30 June 2024 was $941,150 million.

---

**Q:** What amount was written off for Stage 3 Non-performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The amount written off for Stage 3 Non-performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024 was $764 million.

---

**Q:** What was the closing balance of gross exposure for Stage 2 Performing loans for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of gross exposure for Stage 2 Performing loans for the Bank as at 30 June 2024 was $165,689 million.

---

**Q:** How much was the net financial assets originated for Stage 1 Performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The net financial assets originated for Stage 1 Performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024 was $73,719 million.

---

**Q:** What was the total gross exposure for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total gross exposure for the Bank as at 30 June 2024 was $1,019,462 million.

---

**Q:** What was the closing balance of provisions for Stage 2 Performing loans for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of provisions for Stage 2 Performing loans for the Group as at 30 June 2024 was $1,795 million.

---

**Q:** How much was reclassified to assets held for sale for Stage 3 Non-performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The amount reclassified to assets held for sale for Stage 3 Non-performing loans for the Group during the year ended 30 June 2024 was $81 million (gross exposure) and $81 million (provisions).

---

**Q:** According to the notes, what does the significant increase in credit risk include?  
**A:** The significant increase in credit risk includes the impact of forward-looking multiple economic scenarios in addition to adjustments for emerging risks in the industry, geographic or customer profile, and event risk, which are individually assessed using scenarios and credit judgments at the reporting date.
====================================================================================================
Image: page_85.png
**Q:** What was the total write-off net of recoveries to average loans and other receivables for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total write-off net of recoveries to average loans and other receivables for the Group was 0.07% for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** How much of the total $756 million of loans written-off by the Group during the year ended 30 June 2024 remains subject to enforcement activity?  
**A:** $315 million of the total $756 million written-off remains subject to enforcement activity as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the primary indicator of significant increase in credit risk (SICR) for significant portfolios?  
**A:** The primary indicator of SICR for significant portfolios is a significant deterioration in an exposure’s internal credit rating grade between origination and reporting date.

---

**Q:** What are the three stages of the Expected Credit Loss (ECL) model described in the notes?  
**A:** The three stages are: Stage 1 – 12 month ECL, Stage 2 – Lifetime ECL for performing loans where a significant increase in credit risk is identified, and Stage 3 – Lifetime ECL for non-performing loans.

---

**Q:** What percentage of Stage 2 exposures for the Group and the Bank are 30 days past due as at 30 June 2024?  
**A:** Approximately 64% of Stage 2 exposures for the Group and 46% for the Bank are 30 days past due as at 30 June 2024.

---

**Q:** How is the definition of default for ECL measurement aligned with internal credit risk management?  
**A:** The definition of default used in measuring ECL is aligned to the definition used for internal credit risk management purposes across all portfolios.

---

**Q:** What is the write-off net of recoveries to average loans and other receivables for home loans in the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The write-off net of recoveries to average loans and other receivables for home loans in the Group was 0.01% for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the approach used by the Group to assess significant increase in credit risk for retail exposures?  
**A:** The Group uses the Retail Masterscale to assess significant increase in credit risk for retail exposures, which is mapped to risk grades and updated monthly based on new behavioural information.

---

**Q:** What happens to financial assets that have experienced a significant increase in credit risk since origination?  
**A:** Financial assets that have experienced a significant increase in credit risk since origination are transferred to Stage 2 and an impairment provision equivalent to lifetime ECL is recognised.

---

**Q:** What is the treatment for loans written off when there is no reasonable expectation of recovery?  
**A:** Loans are written off when there is no reasonable expectation of recovery, and unsecured retail loans are generally written off when repayments become 180 days past due.
====================================================================================================
Image: page_86.png
**Q:** What are the two main macroeconomic scenarios used by the Group to estimate loan impairment provisions as of 30 June 2024?  
**A:** The two main macroeconomic scenarios used are the "Central and Upside" scenario and the "Downside and Severe Downside" scenario.

---

**Q:** What is the reported probability weighting for the Central and Upside scenario as at 30 June 2024?  
**A:** The reported probability weighting for the Central and Upside scenario as at 30 June 2024 is 57.5%.

---

**Q:** According to the table, what is the projected GDP growth rate under the Central scenario for the financial year 2025?  
**A:** The projected GDP growth rate under the Central scenario for the financial year 2025 is 2.1%.

---

**Q:** What is the expected unemployment rate for the Downside scenario in the financial year 2026?  
**A:** The expected unemployment rate for the Downside scenario in the financial year 2026 is 8.5%.

---

**Q:** How does the Group incorporate experienced credit judgement in the impairment process?  
**A:** The Group incorporates experienced credit judgement by adjusting modelled outcomes for relevant forward-looking information not captured in the models, using internal governance and expert judgement.

---

**Q:** What is the sensitivity of provisions for impairment to changes in forward-looking assumptions if 100% Central scenario is used?  
**A:** If 100% Central scenario is used, provisions for impairment would decrease by approximately $58 million for the Group and $50 million for the Bank as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the expected NZ house price annual change under the Downside scenario for the financial year 2026?  
**A:** The expected NZ house price annual change under the Downside scenario for the financial year 2026 is -15.0%.

---

**Q:** What are the main macroeconomic variables used for retail credit exposures originated in New Zealand?  
**A:** The main macroeconomic variables used are interest rates, unemployment rate, house price index, and the Trade Weighted Index (TWI).

---

**Q:** What would be the impact on provisions for impairment if 100% Downside scenario is applied as at 30 June 2024?  
**A:** If 100% Downside scenario is applied, provisions for impairment would increase by approximately $119 million for the Group and $113 million for the Bank.

---

**Q:** What is the cash rate forecast under the Central scenario for the financial year 2026?  
**A:** The cash rate forecast under the Central scenario for the financial year 2026 is 3.25%.
====================================================================================================
Image: page_87.png
**Q:** What is the total value of deposits and other public borrowings for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of deposits and other public borrowings for the Group as of 30 June 2024 is $882,922 million.

---

**Q:** How much of the Group’s deposit balances were ineligible for government-based deposit insurance schemes as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, $538,643 million of the Group’s deposit balances were ineligible for government-based deposit insurance schemes.

---

**Q:** What is the total value of certificates of deposit for the Group in Australia as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of certificates of deposit for the Group in Australia as at 30 June 2024 is $30,178 million.

---

**Q:** What is the total value of term deposits for the Group in Australia as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of term deposits for the Group in Australia as at 30 June 2024 is $171,203 million.

---

**Q:** What is the total value of deposits and other public borrowings for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of deposits and other public borrowings for the Bank as at 30 June 2024 is $802,882 million.

---

**Q:** What is the total value of overseas certificates of deposit for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of overseas certificates of deposit for the Group as at 30 June 2024 is $15,239 million.

---

**Q:** According to the notes, what are the main sources of funding for the Group?  
**A:** The main sources of funding for the Group include customer deposits, term funds raised in domestic and offshore wholesale markets, issuing debt securities and loan capital, and term funding from central banks.

---

**Q:** What is the total value of liabilities at fair value through income statement for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of liabilities at fair value through income statement for the Group as at 30 June 2024 is $47,341 million.

---

**Q:** How much of the Group’s certificates of deposit and term deposits are maturing within 3 months as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, $66,892 million of the Group’s certificates of deposit and term deposits are maturing within 3 months.

---

**Q:** What is the accounting policy for securities sold under repurchase agreements as stated in the notes?  
**A:** Securities sold under repurchase agreements are retained on the balance sheet when substantially all the risks and rewards of ownership remain with the Group, and a liability for the agreed repurchase amount is recognized within deposits and other public borrowings.
====================================================================================================
Image: page_88.png
**Q:** What is the total amount of debt issues for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of debt issues for the Group as at 30 June 2024 is $144,530 million.

---

**Q:** How much medium-term notes debt did the Bank have as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank had $68,834 million in medium-term notes debt as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total value of short-term debt issues by the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of short-term debt issues by the Group as at 30 June 2024 is $31,213 million.

---

**Q:** According to the notes, how are debt issues initially measured?  
**A:** Debt issues are initially measured at fair value and subsequently measured at amortised cost.

---

**Q:** What is the maturity distribution of the Group’s debt issues greater than twelve months as at 30 June 2024?  
**A:** The maturity distribution of the Group’s debt issues greater than twelve months as at 30 June 2024 is $95,173 million.

---

**Q:** How much did the Group report in commercial paper debt as at 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $20,057 million in commercial paper debt as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total amount of long-term debt issues for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of long-term debt issues for the Bank as at 30 June 2024 is $90,658 million.

---

**Q:** How does the Group manage interest rate and foreign currency risk on debt issues?  
**A:** The Group hedges interest rate and foreign currency rate risk on certain debt issues.

---

**Q:** What is the total value of debt issues for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of debt issues for the Bank as at 30 June 2024 is $120,834 million.

---

**Q:** What adjustment is made to the carrying values of fixed rate debt issues when fair value hedge accounting is applied?  
**A:** When fair value hedge accounting is applied to fixed rate debt issues, the carrying values are adjusted for changes in fair value related to the hedged risks.
====================================================================================================
Image: page_89.png
**Q:** What was the total term funding from central banks for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total term funding from central banks for the Group as at 30 June 2024 was $4,228 million.

---

**Q:** How much term funding facility with the RBA did the Bank have as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank had $0 million in term funding facility with the RBA as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the carrying amount of transferred assets under repurchase agreements for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount of transferred assets under repurchase agreements for the Group as at 30 June 2024 was $52,372 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are term funding liabilities initially recognised?  
**A:** Term funding liabilities are initially recognised at fair value and subsequently measured at amortised cost using the effective interest method.

---

**Q:** What is the net position for the Group’s covered bonds as at 30 June 2024?  
**A:** The net position for the Group’s covered bonds as at 30 June 2024 was $997 million.

---

**Q:** What was the fair value of transferred assets under securitisation for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The fair value of transferred assets under securitisation for the Bank as at 30 June 2024 was $7,519 million.

---

**Q:** When did the RBA close the Term Funding Facility (TFF) to new drawdowns?  
**A:** The RBA closed the Term Funding Facility (TFF) to new drawdowns on 30 June 2021.

---

**Q:** What was the carrying amount of associated liabilities for the Bank’s repurchase agreements as at 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount of associated liabilities for the Bank’s repurchase agreements as at 30 June 2024 was $52,388 million.

---

**Q:** How much of the outstanding TLF and FLP balances will mature within 12 months of the balance sheet date?  
**A:** $3,130 million of the outstanding TLF and FLP balances will mature within 12 months of the balance sheet date.

---

**Q:** What is the carrying amount of transferred assets under covered bonds for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount of transferred assets under covered bonds for the Bank as at 30 June 2024 was $39,574 million.

---
====================================================================================================
Image: page_90.png
**Q:** What is the total cash and liquid assets for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total cash and liquid assets for the Group as of 30 June 2024 is $83,080 million.

---

**Q:** How much did the Bank hold in notes, coins, cash at banks and money at short call as of 30 June 2024?  
**A:** The Bank held $42,896 million in notes, coins, cash at banks and money at short call as of 30 June 2024.

---

**Q:** What are the two main components of cash and liquid assets reported for the Group?  
**A:** The two main components are "Notes, coins, cash at banks and money at short call" and "Securities purchased under agreements to resell."

---

**Q:** According to the accounting policies, how are cash and liquid assets measured after initial recognition?  
**A:** Cash and liquid assets are subsequently measured at amortised cost.

---

**Q:** What is the total receivables from financial institutions for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total receivables from financial institutions for the Group as of 30 June 2024 is $5,079 million.

---

**Q:** How much did the Group report as payables to financial institutions as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $6,180 million as payables to financial institutions as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the stated purpose of the Group’s use of derivatives according to the overview?  
**A:** The Group uses derivatives to meet customer demand and to manage its financial risks, including interest rate, foreign currency, commodity, and credit risks.

---

**Q:** What is the amount of securities purchased under agreements to resell for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The amount of securities purchased under agreements to resell for the Bank as of 30 June 2024 is $6,637 million.

---

**Q:** What are the critical accounting judgements and estimates related to structured entities mentioned in the report?  
**A:** The Group exercises judgement to assess whether a structured entity should be consolidated based on the Bank’s power over the entity’s relevant activities and the significance of its exposure to variable returns, particularly for securitisation programmes and covered bond programmes.

---

**Q:** What is the total payables to financial institutions for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total payables to financial institutions for the Bank as of 30 June 2024 is $5,669 million.
====================================================================================================
Image: page_91.png
**Q:** What was the total value of assets at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of assets at fair value through income statement for the Group as of 30 June 2024 was $79,033 million.

---

**Q:** How much did the Bank hold in government bonds, notes, and securities under trading assets as of 30 June 2024?  
**A:** The Bank held $18,780 million in government bonds, notes, and securities under trading assets as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total value of derivative assets held for trading by the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of derivative assets held for trading by the Group as of 30 June 2024 was $15,412 million.

---

**Q:** What was the total value of other assets at fair value through income statement for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of other assets at fair value through income statement for the Bank as of 30 June 2024 was $52,940 million.

---

**Q:** According to the maturity distribution, what portion of the Group’s assets at fair value through income statement matures in less than twelve months as of 30 June 2024?  
**A:** $75,323 million of the Group’s assets at fair value through income statement matures in less than twelve months as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the fair value of foreign exchange rate related forwards contracts held for trading by the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value of foreign exchange rate related forwards contracts held for trading by the Group as of 30 June 2024 was $7,160 million (assets) and ($6,072) million (liabilities).

---

**Q:** How are assets at fair value through income statement measured according to the accounting policies?  
**A:** Assets at fair value through income statement are measured at fair value with changes in fair value recognised in net other operating income.

---

**Q:** What was the total value of securities purchased under agreements to resell for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of securities purchased under agreements to resell for the Group as of 30 June 2024 was $46,098 million.

---

**Q:** What is the total value of derivative assets/(liabilities) held for trading by the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total value of derivative assets/(liabilities) held for trading by the Group as of 30 June 2024 was $15,412 million (assets) and ($15,059) million (liabilities).

---

**Q:** What was the value of hedging derivatives liabilities for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The value of hedging derivatives liabilities for the Bank as of 30 June 2024 was ($3,179) million.
====================================================================================================
Image: page_92.png
**Q:** What is the total fair value of derivative assets held for trading by the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total fair value of derivative assets held for trading by the Bank as of 30 June 2024 is $16,501 million.

---

**Q:** What is the total fair value of derivative liabilities held for trading by the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total fair value of derivative liabilities held for trading by the Bank as of 30 June 2024 is $16,821 million.

---

**Q:** What is the total notional amount of fair value hedges for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total notional amount of fair value hedges for the Group as of 30 June 2024 is $58,884 million.

---

**Q:** What is the fair value of derivative assets for total cash flow hedges for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value of derivative assets for total cash flow hedges for the Group as of 30 June 2024 is $919 million.

---

**Q:** What is the fair value of derivative liabilities for net investment hedges for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value of derivative liabilities for net investment hedges for the Group as of 30 June 2024 is $3 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are derivatives held for trading purposes initially recognized?  
**A:** Derivatives held for trading purposes are initially recognized at fair value.

---

**Q:** What is the notional amount due within 1 year for fair value hedges related to interest rate risk for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The notional amount due within 1 year for fair value hedges related to interest rate risk for the Group as of 30 June 2024 is $13,653 million.

---

**Q:** What is the total fair value of derivative assets and liabilities for the Group's hedging derivatives as of 30 June 2024?  
**A:** The total fair value of derivative assets and liabilities for the Group's hedging derivatives as of 30 June 2024 is $2,466 million (assets) and $3,718 million (liabilities).

---

**Q:** What is the fair value of derivative liabilities for total fair value hedges for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value of derivative liabilities for total fair value hedges for the Group as of 30 June 2024 is $2,619 million.

---

**Q:** What is the total notional amount of cash flow hedges for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total notional amount of cash flow hedges for the Group as of 30 June 2024 is $544,137 million.
====================================================================================================
Image: page_93.png
**Q:** What is the total notional amount of derivative financial instruments for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total notional amount of derivative financial instruments for the Bank as of 30 June 2024 is $591,827 million.

---

**Q:** What is the total fair value of derivative assets and liabilities for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** As of 30 June 2024, the total fair value of derivative assets is $3,296 million and derivative liabilities is $3,219 million for the Bank.

---

**Q:** What is the notional amount of interest rate fair value hedges due within 1 year for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The notional amount of interest rate fair value hedges due within 1 year for the Bank as of 30 June 2024 is $13,296 million.

---

**Q:** What is the total notional amount of cash flow hedges for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total notional amount of cash flow hedges for the Bank as of 30 June 2024 is $483,504 million.

---

**Q:** What is the carrying amount of investment securities at fair value through other comprehensive income hedged for interest rate risk for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount is $63,142 million for investment securities at fair value through other comprehensive income hedged for interest rate risk for the Group as of 30 June 2024.

---

**Q:** What is the fair value adjustment for debt issues hedged for interest rate risk for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value adjustment for debt issues hedged for interest rate risk for the Group as of 30 June 2024 is $1,817 million.

---

**Q:** What is the total net investment hedges notional amount for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total net investment hedges notional amount for the Bank as of 30 June 2024 is $3,006 million.

---

**Q:** What is the fair value adjustment for loan capital hedged for interest rate and foreign exchange risk for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The fair value adjustment for loan capital hedged for interest rate and foreign exchange risk for the Bank as of 30 June 2024 is $658 million.

---

**Q:** What is the weighted average fixed interest rate of interest rate swaps as of 30 June 2024?  
**A:** The weighted average fixed interest rate of interest rate swaps as of 30 June 2024 is 3.60%.

---

**Q:** What is the carrying amount of debt issues hedged for interest rate risk for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount of debt issues hedged for interest rate risk for the Bank as of 30 June 2024 is $18,589 million.
====================================================================================================
Image: page_94.png
**Q:** What is the total amount recognized in the cash flow hedge reserve for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount recognized in the cash flow hedge reserve for the Group as at 30 June 2024 is $(2,146) million.

---

**Q:** Which hedged item contributed the largest negative value to the Group’s cash flow hedge reserve as at 30 June 2024?  
**A:** Loans and other receivables contributed the largest negative value, with $(3,365) million.

---

**Q:** What is the amount recognized in the foreign currency translation reserve for net investment hedges relating to foreign operations for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The amount recognized is $32 million.

---

**Q:** For the Bank, what was the total amount recognized in the cash flow hedge reserve as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount recognized in the cash flow hedge reserve for the Bank as at 30 June 2024 is $(1,746) million.

---

**Q:** How much was recognized in the Bank’s cash flow hedge reserve for investment securities at fair value through other comprehensive income as at 30 June 2024?  
**A:** $(3) million was recognized.

---

**Q:** What was the value of the cash flow hedge reserve for the Group’s debt issues (interest rate risk) as at 30 June 2024?  
**A:** The value was $82 million.

---

**Q:** What is the cumulative amount recognized in the Bank’s cash flow hedge reserve for loan capital (foreign exchange risk) as at 30 June 2024?  
**A:** The cumulative amount is $147 million.

---

**Q:** What was the total amount recognized in the foreign currency translation reserve for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount recognized is $32 million.

---

**Q:** According to the notes, what does footnote 1 explain regarding the cash flow hedge reserve?  
**A:** Footnote 1 explains that it represents the accumulated effective amount of the hedging instrument deferred to the cash flow hedge reserve, including cumulative amounts related to ceased hedge relationships.

---

**Q:** For the Bank, what was the total amount recognized in the foreign currency translation reserve for net investment hedges as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount recognized is $27 million.
====================================================================================================
Image: page_95.png
**Q:** What was the total hedge ineffectiveness recognized in the income statement for the Group's fair value hedges as of 30 June 2024?  
**A:** The total hedge ineffectiveness recognized in the income statement for the Group's fair value hedges as of 30 June 2024 was $(25) million.

---

**Q:** How much did the Group recognize as hedge ineffectiveness for cash flow hedges and net investment hedges as of 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $8 million as hedge ineffectiveness for cash flow hedges and net investment hedges as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the change in the value of hedged items for the Group’s interest rate risk fair value hedges at 30 June 2024?  
**A:** The change in the value of hedged items for the Group’s interest rate risk fair value hedges at 30 June 2024 was $894 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are derivatives initially measured?  
**A:** Derivatives are initially measured at fair value.

---

**Q:** What is the primary purpose of the Group’s use of derivative and other hedging instruments?  
**A:** The primary purpose is to manage market risk within risk limits to minimize profit and capital volatility.

---

**Q:** For the Bank, what was the total hedge ineffectiveness recognized in the income statement for fair value hedges as of 30 June 2024?  
**A:** The total hedge ineffectiveness recognized in the income statement for the Bank’s fair value hedges as of 30 June 2024 was $(20) million.

---

**Q:** What was the change in the value of hedged items for the Bank’s cash flow hedges and net investment hedges at 30 June 2024?  
**A:** The change in the value of hedged items for the Bank’s cash flow hedges and net investment hedges at 30 June 2024 was $(1,088) million.

---

**Q:** How does the Group account for changes in the fair value of hedged items in fair value hedges?  
**A:** Changes in the fair value of hedged items are recognized in the Income Statement, together with changes in the fair value of the hedged asset or liability attributable to the hedged risk.

---

**Q:** What types of risks are primarily hedged by the Group using derivatives?  
**A:** The Group primarily hedges interest rate risk, foreign exchange risk, and commodity price risk using derivatives.

---

**Q:** What is the treatment of hedge ineffectiveness under the Group’s accounting policies?  
**A:** Hedge ineffectiveness is recognized in other operating income.
====================================================================================================
Image: page_96.png
**Q:** What is the total value of investment securities for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of investment securities for the Group as at 30 June 2024 is $98,013 million.

---

**Q:** How much did the Bank hold in government bonds, notes, and securities at fair value through OCI as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank held $63,161 million in government bonds, notes, and securities at fair value through OCI as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the value of shares and equity investments held by the Group at fair value through OCI as at 30 June 2024?  
**A:** The value of shares and equity investments held by the Group at fair value through OCI as at 30 June 2024 is $2,438 million.

---

**Q:** What was the total amount of investment securities at amortised cost for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of investment securities at amortised cost for the Group as at 30 June 2024 was $1,239 million.

---

**Q:** According to the notes, what method is used to assess hedge effectiveness at inception of a hedge relationship?  
**A:** At inception, prospective testing is performed using statistical methods to assess the critical terms between the hedging instrument and the hedged item.

---

**Q:** What are the two criteria for accounting for an embedded derivative separately from the host contract?  
**A:** An embedded derivative is accounted for separately if the host contract is not carried at fair value through income statement and the economic characteristics and risks of the embedded derivative are not closely related to the host contract.

---

**Q:** What was the total value of investment securities at fair value through OCI for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of investment securities at fair value through OCI for the Group as at 30 June 2024 was $96,774 million.

---

**Q:** How much did the Group hold in covered bonds, mortgage backed securities, and SSA at fair value through OCI as at 30 June 2024?  
**A:** The Group held $10,349 million in covered bonds, mortgage backed securities, and SSA at fair value through OCI as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total value of investment securities for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of investment securities for the Bank as at 30 June 2024 is $79,863 million.

---

**Q:** As at 30 June 2024, what is the value of the Group’s investment securities expected to be recovered within 12 months of the balance sheet date?  
**A:** As at 30 June 2024, the value of the Group’s investment securities expected to be recovered within 12 months of the balance sheet date was $9,878 million.
====================================================================================================
Image: page_97.png
**Q:** What is the closing balance of right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024 is $2,171 million.

---

**Q:** How are debt securities at fair value through other comprehensive income initially recognized?  
**A:** Debt securities at fair value through other comprehensive income are initially recognized at their fair value plus directly attributable transaction costs.

---

**Q:** What is the total closing balance of property, plant, and equipment for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total closing balance of property, plant, and equipment for the Bank as of 30 June 2024 is $3,431 million.

---

**Q:** How are impairment losses on debt securities at fair value through other comprehensive income recognized?  
**A:** Impairment losses are recognized in the loan impairment expense in the Income Statement.

---

**Q:** What is the closing balance of equipment for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of equipment for the Group as of 30 June 2024 is $416 million.

---

**Q:** What is included in the Group’s “Other assets” as described in the overview?  
**A:** The Group’s other assets include assets not included in lending, investing, trading, or other banking activities, such as right-of-use assets, property, plant and equipment held for own use or lease, software, brand names, and goodwill.

---

**Q:** What is the accumulated depreciation for leasehold improvements for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The accumulated depreciation for leasehold improvements for the Group as of 30 June 2024 is $777 million.

---

**Q:** How are equity securities designated at fair value through other comprehensive income treated upon derecognition?  
**A:** Upon derecognition, fair value gains and losses and foreign exchange gains and losses on these equity instruments are recognized in Other Comprehensive Income and are not reclassified to the Income Statement.

---

**Q:** What is the closing balance for assets held as a lessor for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance for assets held as a lessor for the Group as of 30 June 2024 is $74 million.

---

**Q:** What is the total right-of-use assets and property, plant and equipment held for own use for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total right-of-use assets and property, plant and equipment held for own use for the Group as of 30 June 2024 is $3,602 million.
====================================================================================================
Image: page_98.png
**Q:** What was the carrying amount at the end of the year for right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the year for right-of-use assets for the Group as of 30 June 2024 was $2,171 million.

---

**Q:** What are the useful lives of major depreciable asset categories as disclosed in the accounting policies?  
**A:** The useful lives are: Right-of-use assets – Unexpired lease term, Land – Indefinite, not depreciated, Buildings – Up to 30 years, Equipment – 3–25 years, Leasehold improvements – Lower of unexpired lease term or useful lives as above.

---

**Q:** How much did the Group add to equipment during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group added $161 million to equipment during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total carrying amount of property, plant and equipment for the Group at 30 June 2024?  
**A:** The total carrying amount of property, plant and equipment for the Group at 30 June 2024 was $3,676 million.

---

**Q:** What amount of structured asset finance leases was reclassified to assets held for sale by the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group reclassified $917 million of structured asset finance leases to assets held for sale during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the depreciation charge for leasehold improvements for the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The depreciation charge for leasehold improvements for the Group for the year ended 30 June 2024 was $52 million.

---

**Q:** According to the accounting policies, how are right-of-use assets depreciated?  
**A:** Right-of-use assets are depreciated over the lease term on a straight-line basis with operating expenses in the Income Statement.

---

**Q:** What was the carrying amount at the end of the year for land and buildings for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The carrying amount at the end of the year for land and buildings for the Bank as of 30 June 2024 was $461 million.

---

**Q:** What was the total amount of additions to leasehold improvements for the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total amount of additions to leasehold improvements for the Group during the year ended 30 June 2024 was $136 million.

---

**Q:** What is the stated policy for measuring land and buildings in the Group’s financial statements?  
**A:** The Group measures its land and buildings at fair value, based on external independent market valuations performed during the year, and these fair values fall under the Level 3 category of the fair value hierarchy as defined in AASB 13 Fair Value Measurement.

---
====================================================================================================
Image: page_99.png
**Q:** What was the total carrying amount of intangible assets for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total carrying amount of intangible assets for the Group as at 30 June 2024 was $7,600 million.

---

**Q:** What was the closing balance of goodwill for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of goodwill for the Bank as at 30 June 2024 was $2,501 million.

---

**Q:** How much did the Group add to computer software costs during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group added $932 million to computer software costs during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the accumulated amortisation of computer software costs for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The accumulated amortisation of computer software costs for the Group as at 30 June 2024 was $2,843 million.

---

**Q:** What is the fair value range of the price-earnings (PE) multiples used for the Group’s banking cash-generating units as at 30 June 2023?  
**A:** The fair value range of the price-earnings (PE) multiples used was 14.3x to 15.0x.

---

**Q:** How much goodwill was allocated to Retail Banking Services for both 30 June 2024 and 30 June 2023?  
**A:** Goodwill allocated to Retail Banking Services was $3,763 million for both 30 June 2024 and 30 June 2023.

---

**Q:** What was the closing balance of computer software costs for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of computer software costs for the Bank as at 30 June 2024 was $1,894 million.

---

**Q:** What was the closing balance of brand names for both the Group and the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of brand names for both the Group and the Bank as at 30 June 2024 was $186 million.

---

**Q:** What impairment and amortisation expense was recorded for the Group’s computer software costs for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The impairment and amortisation expense recorded for the Group’s computer software costs was $685 million.

---

**Q:** What was the total carrying amount of intangible assets for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The total carrying amount of intangible assets for the Bank as at 30 June 2024 was $4,581 million.
====================================================================================================
Image: page_100.png
**Q:** What is the total value of 'Other assets' for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total value of 'Other assets' for the Group as at 30 June 2024 is $10,232 million.

---

**Q:** How are intangible assets with an indefinite useful life tested for impairment?  
**A:** Intangible assets with an indefinite useful life are tested for impairment annually.

---

**Q:** What is the value of accrued interest receivable for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The value of accrued interest receivable for the Bank as at 30 June 2024 is $3,817 million.

---

**Q:** How are computer software costs accounted for according to the accounting policies?  
**A:** Computer software costs are capitalised and amortised over the estimated useful life on a straight-line basis, with major software projects amortised over three to five years.

---

**Q:** What amount of proceeds receivable in relation to divestments of businesses is included in 'Other assets' as at 30 June 2024?  
**A:** As at 30 June 2024, 'Other assets' include $249 million of proceeds receivable in relation to divestments of businesses.

---

**Q:** What is the value of defined benefit superannuation plan surplus for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The value of defined benefit superannuation plan surplus for the Group as at 30 June 2024 is $436 million.

---

**Q:** How are brand names acquired in a business combination recognised and measured?  
**A:** Brand names acquired in a business combination are initially recognised at fair value and have an indefinite useful life if there is no foreseeable limit to the period over which they are expected to generate cash flows.

---

**Q:** What is the value of securities sold not delivered for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The value of securities sold not delivered for the Group as at 30 June 2024 is $3,427 million.

---

**Q:** How are interest receivables recognised according to the accounting policies?  
**A:** Interest receivables are recognised on an accruals basis.

---

**Q:** What is the value of prepayments for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The value of prepayments for the Group as at 30 June 2024 is $629 million.
====================================================================================================
Image: page_101.png
**Q:** What was the total provisions for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total provisions for the Group as at 30 June 2024 were $2,908 million.

---

**Q:** How much did the Bank report for employee entitlements provisions as at 30 June 2024?  
**A:** The Bank reported $991 million for employee entitlements provisions as at 30 June 2024.

---

**Q:** What is the maturity distribution of provisions for the Group for amounts less than twelve months as at 30 June 2024?  
**A:** The maturity distribution of provisions for the Group for amounts less than twelve months as at 30 June 2024 was $2,423 million.

---

**Q:** What was the closing balance for customer remediation provisions for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance for customer remediation provisions for the Group as at 30 June 2024 was $213 million.

---

**Q:** How much did the Group recognize for divestments and restructuring provisions as at 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized $959 million for divestments and restructuring provisions as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total provisions for the Bank as at 30 June 2023?  
**A:** The total provisions for the Bank as at 30 June 2023 were $2,818 million.

---

**Q:** What accounting policy is applied for recognizing provisions according to the notes?  
**A:** Provisions are recognized for present obligations arising from past events where payment to settle the obligation is probable and can be reliably estimated; if not probable or cannot be reliably estimated, no provision is recognized.

---

**Q:** What was the closing balance for compliance and regulation provisions for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** The closing balance for compliance and regulation provisions for the Bank as at 30 June 2024 was $4 million.

---

**Q:** How much did the Group report for off balance sheet instruments provisions as at 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $223 million for off balance sheet instruments provisions as at 30 June 2024.

---

**Q:** What was the amount of provisions for the Group relating to more than twelve months as at 30 June 2024?  
**A:** The amount of provisions for the Group relating to more than twelve months as at 30 June 2024 was $485 million.

---
====================================================================================================
Image: page_102.png
**Q:** What types of employee entitlements are provisions recognized for as mentioned in the report?  
**A:** Provisions are recognized for employee entitlements such as long service leave, annual leave, and other employee benefits.

---

**Q:** What does the customer remediation provision cover according to the financial statements?  
**A:** The customer remediation provision covers customer remediation costs and related program costs.

---

**Q:** How much did the Group recognize as an increase in the provision for Aligned Advice remediation issues and program costs during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recognized an increase of $71 million in the provision for Aligned Advice remediation issues and program costs during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total provision held by the Group for banking customer remediation programs as of 30 June 2024?  
**A:** As of 30 June 2024, the Group held a provision of $1,016 million for banking customer remediation programs.

---

**Q:** What is the main subject of the shareholder class actions filed against CBA in October 2017 and June 2018?  
**A:** The shareholder class actions relate to alleged breaches of CBA’s continuous disclosure obligations and misleading and deceptive conduct in relation to the subject matter of civil penalty proceedings brought against CBA by AUSTRAC.

---

**Q:** What was the penalty imposed on CBA as a result of the AUSTRAC civil penalty proceedings, and when was it approved?  
**A:** The penalty imposed on CBA was $700 million and legal costs, approved by the Federal Court on 20 June 2018.

---

**Q:** What is the total provision the Group holds in relation to banking customer remediation programs as of 30 June 2024, and how does it compare to 2023?  
**A:** As of 30 June 2024, the provision is $1,016 million, compared to $1,232 million as of 30 June 2023.

---

**Q:** What are the critical accounting judgments and estimates related to provisions as described in the report?  
**A:** Critical accounting judgments and estimates for provisions relate to the need for a range of future obligations, some of which involve significant judgment about the likely outcome of various events and estimated future cash flows.

---

**Q:** What is the status of the appeal regarding the shareholder class action judgment delivered on 10 May 2024?  
**A:** CBA is defending the appeal, and it is currently not possible to determine the ultimate impact of this claim, if any, on the Group.

---

**Q:** What legal proceedings are summarized under litigation, investigations, and reviews for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The main litigated claims against the Group as of 30 June 2024 include shareholder class actions, superannuation class actions, and advice class actions.

---
====================================================================================================
Image: page_103.png
**Q:** What was the outcome of the class action commenced against Count Financial in the Federal Court of Australia on 24 August 2020?  
**A:** A pre-trial mediation did not resolve the class action, and the matter proceeded to a 3-week initial trial in March 2024, with judgment reserved.

---

**Q:** Who assumed the conduct of the defense in the class action against Count Financial after its acquisition?  
**A:** CBA (Commonwealth Bank of Australia) assumed the conduct of the defense after acquiring Count Financial on 1 October 2019.

---

**Q:** What were the allegations in the class action against CBA and CommInsure Life in the Federal Court of Australia related to consumer credit insurance (CCI)?  
**A:** The allegations included non-disclosure and misleading or deceptive conduct, failure to act in the best interests of customers, and provision of inappropriate advice regarding CCI policies.

---

**Q:** What was the result of the mediation in the CCI class action against CBA and CommInsure Life?  
**A:** The mediation led to a settlement agreement in principle, which was approved by the Federal Court, and the settlement distribution process has been completed.

---

**Q:** What is the status of the ASB class action proceedings in New Zealand?  
**A:** The proceedings relate to ASB’s compliance with the Credit Contracts and Consumer Finance Act 2003 (CCCFA), and the Supreme Court of New Zealand has granted ASB an opt-out representative proceeding.

---

**Q:** What penalties were imposed on CBA and CommSec in October 2021 for criminal offenses related to the Fair Work Act 2009 (Cth)?  
**A:** CBA was ordered to pay a penalty of $7.31 million and CommSec a penalty of $3.03 million.

---

**Q:** What is the nature of the ongoing regulatory investigations and reviews mentioned in the report?  
**A:** The Group is subject to ongoing investigations and reviews regarding compliance activities, breach reporting, and remediation programs, with contingent liabilities recognized where appropriate.

---

**Q:** How is the Group addressing financial crime compliance following the 2018 AUSTRAC proceedings?  
**A:** The Group continues to invest in its financial crime compliance capabilities, including AML/CTF compliance, and implements the Program of Action for risk management.

---

**Q:** What are the potential risks associated with the Group’s financial crime compliance program?  
**A:** Risks include undetected failure of internal controls, ineffective remediation, and potential breaches of AML/CTF, sanctions, and anti-bribery laws, possibly resulting in legal or regulatory action.

---

**Q:** What is the role of the Remedial Compliance Program as described in the report?  
**A:** The Remedial Compliance Program is designed to implement recommendations from an independent review, with an independent expert conducting a final review after all actions have been implemented.

---
====================================================================================================
Image: page_104.png
**Q:** What fine did CBA pay to the Australian Communications and Media Authority (ACMA) in connection with breaches of the Spam Act 2003?  
**A:** CBA paid the ACMA a fine of $3.55 million on 2 June 2023.

---

**Q:** What is the total amount of bills payable and other liabilities for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total bills payable and other liabilities for the Group as at 30 June 2024 is $19,158 million.

---

**Q:** How much are the accrued interest payable liabilities for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** Accrued interest payable liabilities for the Group as at 30 June 2024 are $7,233 million.

---

**Q:** What is the value of lease liabilities for the Bank as at 30 June 2024?  
**A:** Lease liabilities for the Bank as at 30 June 2024 are $2,299 million.

---

**Q:** What steps has CBA taken to comply with the enforceable undertaking with the ACMA?  
**A:** CBA appointed an independent consultant to review its policies, trained personnel, and committed to ongoing compliance, including further reviews as required.

---

**Q:** What are the recognised provisions for exposures to divested businesses?  
**A:** The Group has recognised provisions where payments in relation to exposures to divested businesses are probable and reliably measurable.

---

**Q:** What is included in accrued fees, employee incentives, and other items payable for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** Accrued fees, employee incentives, and other items payable for the Group as at 30 June 2024 amount to $4,533 million.

---

**Q:** What is the accounting policy for measuring bills payable and other liabilities?  
**A:** Bills payable and other liabilities are measured at the contractual amount payable, which approximates fair value as most are short-term in nature.

---

**Q:** How are lease liabilities measured according to the accounting policies?  
**A:** Lease liabilities are initially measured at the net present value of fixed lease payments and are remeasured when there is a change in future lease payments, using the effective interest method.

---

**Q:** What is the total amount of unearned income for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total unearned income for the Group as at 30 June 2024 is $763 million.
====================================================================================================
Image: page_105.png
**Q:** What is the primary purpose of the Group maintaining a strong capital position, as stated in the overview?  
**A:** The primary purpose is to satisfy regulatory capital requirements, provide financial security to depositors and creditors, and enable the Group to sustain its operations.

---

**Q:** Which regulatory authority is responsible for approving the Bank as an Authorised Deposit-taking Institution (ADI)?  
**A:** The Australian Prudential Regulation Authority (APRA) is responsible for approving the Bank as an ADI.

---

**Q:** What are the main components of the Group’s regulatory capital as described in section 8.1?  
**A:** The main components are Common Equity Tier 1 (CET1), Additional Tier 1 Capital, and Tier 2 Capital.

---

**Q:** As of 30 June 2024, what is the total loan capital reported for the Group?  
**A:** The total loan capital reported for the Group as of 30 June 2024 is AUD 29,676 million.

---

**Q:** What adjustment is made to the total loan capital due to fair value hedge adjustments and foreign exchange gains or losses?  
**A:** A decrease of AUD 529 million is made to total loan capital due to fair value hedge adjustments and foreign exchange gains or losses.

---

**Q:** How often is the Group’s capital position monitored and reported to the Board?  
**A:** The Group’s capital position is monitored on a continuous basis and reported monthly to the Executive Leadership Team, Asset and Liability Committee, and regularly to the Board.

---

**Q:** What is the Group required to do in the event of a breach or potential breach of minimum prudential capital adequacy requirements?  
**A:** The Group is required to inform APRA immediately and detail the remedial action taken or planned.

---

**Q:** What is the aggregate amount of Tier 1 loan capital for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The aggregate amount of Tier 1 loan capital for the Group as of 30 June 2024 is AUD 9,214 million.

---

**Q:** Which instruments are included in the Group’s capital base for managing capital adequacy?  
**A:** Instruments include ordinary share issues, buy-backs, dividend and DRP policies, Additional Tier 1 capital, and subordinated debt issues such as Tier 2 Capital.

---

**Q:** According to the notes, what major capital-related initiatives require Board approval?  
**A:** All major capital-related initiatives require approval of the Board.

---
====================================================================================================
Image: page_106.png
**Q:** What was the opening balance of ordinary shares on issue for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The opening balance of ordinary shares on issue for the Group as of 30 June 2024 was 34,075 million.

---

**Q:** How many shares were bought back by the Group during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group bought back 282 million shares during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the closing balance of total shares on issue for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of total shares on issue for the Group as of 30 June 2024 was 33,793 million.

---

**Q:** What was the closing balance of treasury shares for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of treasury shares for the Group as of 30 June 2024 was 158 million.

---

**Q:** What is the closing balance of ordinary shares on issue (excluding treasury shares deduction) for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of ordinary shares on issue (excluding treasury shares deduction) for the Group as of 30 June 2024 was 1,673,580,358 shares.

---

**Q:** How many shares were repurchased by the Group through on-market buy-backs during the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group repurchased 2,588,964 shares through on-market buy-backs during the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What is the total closing balance of shares on issue for the Group as of 30 June 2024, including treasury shares?  
**A:** The total closing balance of shares on issue for the Group as of 30 June 2024, including treasury shares, was 1,677,070,140 shares.

---

**Q:** What was the amount of the 2022/2023 interim dividend reinvestment plan issue for the Group?  
**A:** The amount of the 2022/2023 interim dividend reinvestment plan issue for the Group was $97.37 million.

---

**Q:** What is the accounting policy for loan capital as stated in the notes?  
**A:** Loan capital is initially measured at fair value and subsequently measured at amortised cost using the effective interest method, with interest expense recognised in net interest income.

---

**Q:** Which regulatory framework do the Group’s Tier 2 Capital instruments comply with?  
**A:** The Group’s Tier 2 Capital instruments comply with Basel III as implemented by APRA.
====================================================================================================
Image: page_107.png
**Q:** What was the closing balance of retained profits for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of retained profits for the Group as of 30 June 2024 was $41,600 million.

---

**Q:** How much net profit attributable to equity holders of the Bank was recorded by the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Group recorded a net profit attributable to equity holders of the Bank of $9,394 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the closing balance of the asset revaluation reserve for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of the asset revaluation reserve for the Group as of 30 June 2024 was $278 million.

---

**Q:** What was the total shareholders’ equity for the Group at 30 June 2024?  
**A:** The total shareholders’ equity for the Group at 30 June 2024 was $73,088 million.

---

**Q:** How much was transferred from the investment securities revaluation reserve to retained profits on the sale of equity securities for the Group in 2024?  
**A:** $71 million was transferred from the investment securities revaluation reserve to retained profits on the sale of equity securities for the Group in 2024.

---

**Q:** What was the closing balance of the cash flow hedge reserve for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of the cash flow hedge reserve for the Group as of 30 June 2024 was $(1,510) million.

---

**Q:** What was the opening balance of retained profits for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The opening balance of retained profits for the Bank as of 30 June 2024 was $33,075 million.

---

**Q:** How much was distributed as interim dividend (cash component) by the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The Bank distributed $3,119 million as interim dividend (cash component) for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** What was the closing balance of the foreign currency translation reserve for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The closing balance of the foreign currency translation reserve for the Group as of 30 June 2024 was $123 million.

---

**Q:** What was the amount of shareholders’ equity attributable to equity holders of the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The amount of shareholders’ equity attributable to equity holders of the Bank as of 30 June 2024 was $71,226 million.
====================================================================================================
Image: page_108.png
**Q:** What is the total dividend paid on ordinary shares by the Group for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total dividend paid on ordinary shares by the Group for the year ended 30 June 2024 is $3,504 million.

---

**Q:** How much is the final dividend per ordinary share determined by the Directors for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The final dividend per ordinary share determined by the Directors is 250 cents, fully franked.

---

**Q:** What is the closing provision for dividends for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The closing provision for dividends for the Group as at 30 June 2024 is $191 million.

---

**Q:** What are the main components of shareholders’ equity as described in the accounting policies?  
**A:** The main components of shareholders’ equity are ordinary share capital, retained profits, and reserves.

---

**Q:** What is the amount of Australian franking credits available to the Group at 30 June 2024?  
**A:** The amount of Australian franking credits available to the Group at 30 June 2024 is estimated to be $1,861 million.

---

**Q:** What is the total dividend paid on ordinary shares by the Bank for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The total dividend paid on ordinary shares by the Bank for the year ended 30 June 2024 is $3,546 million.

---

**Q:** How much are the New Zealand imputation credits available to CBA as at 30 June 2024?  
**A:** The New Zealand imputation credits available to CBA as at 30 June 2024 are estimated to be NZ$894 million.

---

**Q:** What is the provision for dividends opening balance for the Group as at 1 July 2023?  
**A:** The provision for dividends opening balance for the Group as at 1 July 2023 is $191 million.

---

**Q:** What is the stated policy for the use of the employee compensation reserve?  
**A:** The employee compensation reserve is used to recognise the fair value of shares and other equity instruments issued to employees under employee share plans and bonus schemes.

---

**Q:** What factors does the Board consider in determining the Bank’s dividend policy?  
**A:** The Board considers paying cash dividends at sustainable levels, targeting a full-year payout ratio of 70-80%, and maximising the use of its franking account by paying fully franked dividends.
====================================================================================================
Image: page_109.png
**Q:** What was the dividend per share (in cents) declared for the half year ended 30 June 2024?  
**A:** The dividend per share declared for the half year ended 30 June 2024 was 250 cents.

---

**Q:** What was the full year payout ratio for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The full year payout ratio for the year ended 30 June 2024 was 82.9%.

---

**Q:** What is the stated purpose of the Risk Management Framework (RMF) as described in the report?  
**A:** The RMF is designed to accommodate changes in the business operating environment, better risk practices, and regulatory and community expectations.

---

**Q:** Which committee is responsible for overseeing liquidity risk according to the risk management structure?  
**A:** The Asset and Liability Committee (ALCO) is responsible for overseeing liquidity risk.

---

**Q:** What was the Dividend Reinvestment Plan (DRP) participation rate for the half year ended 31 December 2023?  
**A:** The DRP participation rate for the half year ended 31 December 2023 was 13.4%.

---

**Q:** According to the accounting policies, what factors does the Board consider when determining the amount of dividends to be paid?  
**A:** The Board considers the Group’s relative capital strength and the Group’s existing dividend payout ratio guidelines.

---

**Q:** What are the four main risk types identified at Level 1 in the risk management overview?  
**A:** The four main risk types at Level 1 are: Strategic Risk, Capital Adequacy Risk, Environmental and Social (E&S) Risk, and Reputation Risk.

---

**Q:** For the half year ended 30 June 2023, what was the dividend payment date?  
**A:** The dividend payment date for the half year ended 30 June 2023 was 28 September 2023.

---

**Q:** What is the role of the CBA Group Board in the risk management framework?  
**A:** The CBA Group Board is responsible for oversight of the Group’s risk management approach, including governance and risk appetite.

---

**Q:** Which types of risks are classified under non-financial risks in the risk management diagram?  
**A:** Non-financial risks include Compliance Risk and Operational Risk, with further subcategories such as Regulatory Risk, Conduct Risk, Financial Crime Risk, Technology Risk, and others.
====================================================================================================
Image: page_110.png
**Q:** What are the three key documents incorporated into the Group’s Risk Management Framework (RMF)?  
**A:** The three key documents are the Group’s Business Plan, the Risk Appetite Statement (RAS), and the Group Risk Management Approach (RMA).

---

**Q:** What is the purpose of the Group Risk Appetite Statement (RAS)?  
**A:** The RAS establishes the type and degree of risk the Board is prepared to accept and the level of risk the Group must operate within to achieve its strategy.

---

**Q:** Who oversees the RMF and helps formulate the Group’s risk appetite for consideration by the Board?  
**A:** The Risk and Compliance Committee oversees the RMF and helps formulate the Group’s risk appetite for consideration by the Board.

---

**Q:** What are the main responsibilities of the Board in relation to risk governance?  
**A:** The Board is responsible for setting the highest level of the Group’s risk governance, monitoring the Group’s risk profile, and regularly reviewing reports on risk management and internal controls.

---

**Q:** What are the main components of the Group’s risk management infrastructure?  
**A:** The main components are risk processes, management information systems, and data, risk models and tools.

---

**Q:** How does the Group ensure accountability for risk management?  
**A:** The Group uses the Three Lines of Accountability (3LoA) model, clear communication of updated RAS and RMA, performance and remuneration frameworks, and Group Management Learning modules.

---

**Q:** What is the role of the Risk Stewards within the Group’s risk management framework?  
**A:** Risk Stewards provide a view on the aggregated risk profile and adequacy of the risk framework for each risk type, including oversight of material strategies and capabilities needed to manage the risk type.

---

**Q:** How does the Group support the development of risk management skills among employees?  
**A:** The Group provides risk management capability frameworks, experience and exposure to build risk skills, and induction and ongoing learning support.

---

**Q:** What is the significance of risk culture and conduct risk within the Group?  
**A:** Risk culture and conduct risk determine how risks are identified, measured, governed, and acted upon, influencing decision-making and outcomes for customers and shareholders.

---

**Q:** How does the Board monitor and improve the Group’s risk culture?  
**A:** The Board reviews a view of the Group’s risk culture annually and initiates and monitors actions to improve and sustain risk culture.
====================================================================================================
Image: page_111.png
**Q:** What are the primary types of credit risk identified in the report?  
**A:** The primary types of credit risk identified are Retail Credit Risk (residential mortgage lending, unsecured retail lending), Non-Retail Credit Risk (commercial lending, large corporate/institutional lending, and markets exposures).

---

**Q:** Which governing policies and committees oversee credit risk management?  
**A:** Credit risk management is overseen by the Group Credit Risk Policy, Framework, Credit Risk Standards, Group Loan Loss Provisioning Framework, Group and BU Credit Risk Standard, Financial Risk Committee, and BUSU Financial Risk Committees, as well as the Loan Loss Provisioning Committee.

---

**Q:** What are some key controls and risk mitigation strategies for credit risk?  
**A:** Key controls include defined credit risk indicators, transacting with creditworthy counterparties, application assessments by credit decisioning models, collateral requirements, appropriate pricing, credit concentration frameworks, regular monitoring, working with impaired counterparties, holding provisions for defaults, and stress testing.

---

**Q:** How is market risk defined in the report?  
**A:** Market risk is defined as the risk that market rates, prices, or volatility change and have adverse effects on the profitability and/or net worth of the Group.

---

**Q:** What are the main types of market risk to which the Group is exposed?  
**A:** The main types are Traded Market Risk, Non-Traded Market Risk, Interest Rate Risk in the Banking Book (IRRBB), Lease Residual Value Risk, Structural Foreign Exchange Risk, and Non-traded Equity Risk.

---

**Q:** Which committees are responsible for overseeing market risk?  
**A:** Market risk is overseen by the Group Market Risk Policy, Group Traded Market Risk Standards, Financial Risk Committee and BU Financial Risk Committee (Oversight of IRRBB), Asset and Liability Committee (ALCO), and Market Risk Committee.

---

**Q:** What are some of the key controls and risk mitigation strategies for market risk?  
**A:** Strategies include defined market risk indicators, conservative risk limits, pricing for risk and market depth, back-testing of Value at Risk models, daily monitoring and attribution, monthly monitoring of IRRBB exposures, balance sheet management, regular monitoring of risk sensitivities, and stress testing.

---

**Q:** How is liquidity risk described in the report?  
**A:** Liquidity risk is described as the combined risk of not being able to meet financial obligations as they fall due (funding liquidity risk) and not being able to sell assets in financial markets without significant price reduction (market liquidity risk).

---

**Q:** What are the main policies and committees responsible for liquidity risk management?  
**A:** Liquidity risk management is governed by the Group Liquidity Policy and overseen by the ALCO and Stress Testing Steering Committee.

---

**Q:** What are some key controls and mitigation strategies for liquidity risk?  
**A:** Key controls include defined liquidity risk appetite metrics, annual funding strategy, diversified funding sources, liquidity buffers, limiting wholesale funding from offshore, managing asset-liability mismatches, maintaining a conservative mix of liquid assets, daily monitoring, liquidity coverage and funding ratios, stress testing, and a Contingent Funding Plan for crisis situations.
====================================================================================================
Image: page_112.png
**Q:** What types of risks are classified as operational risks according to the report?  
**A:** Operational risks include risks from inadequate or failed internal processes, systems or people, or from external events, such as accounting and taxation risk, artificial intelligence risk, business disruption risk, cybersecurity risk, data management risk, fraud and scams risk, legal risk, model risk, people risk, technology risk, third party risks, and transaction processing risk.

---

**Q:** Which key governing policies are in place to manage operational risk?  
**A:** Key governing policies for operational risk include the Operational Risk Management Policy, Group Operational Risk Management Framework (QRMF), Group Information Security (IS) Policy, Group Data Management Policy, Group Fraud Management Policy, Group Whistleblower Policy, Group Model Policy, Group Policy on Business Continuity Management, Group Protective Security Policy, Group IT Service Support and Management Policy, Group Supplier Lifecycle Policy, and Group Artificial Intelligence Policy.

---

**Q:** What are the main risk controls and mitigation strategies for operational risk?  
**A:** Main controls and mitigation strategies include defined operational risk indicators, manual and automated controls, regular Risk and Control Self-Assessment (RCSA), Routine Controls Assessment Program (CAP) tests, incident and issue management processes, risk and change processes, establishment of key risk indicators, assurance by Line 2 Risk teams, and provision of Risk Steward Guidance.

---

**Q:** Which committees are responsible for overseeing operational risk management?  
**A:** Committees responsible include the Non-Financial Risk Committee, BUSU Non-Financial Risk Committees, Model Risk Governance Committee (MRGC), Supplier Governance Council, Technology Controls Committee, and BUSU Executive Portfolio Group (EPG).

---

**Q:** How does the Group ensure that operational risks are appropriately identified and managed?  
**A:** The Group ensures operational risks are managed through regular risk assessments, incident and issue management processes, monitoring of key risk indicators, assurance by Line 2 Risk teams, and routine stewardship and reporting.

---

**Q:** What is compliance risk as defined in the financial report?  
**A:** Compliance risk is the risk of legal or regulatory sanctions, material financial loss, or loss of reputation that the Group may incur as a result of failure to comply with its obligations.

---

**Q:** What are the primary sources of compliance risk exposure for the Group?  
**A:** Primary sources include laws, regulations, license conditions, statements of regulatory policy, privacy laws, financial crime regulations, and poor conduct such as product design and distribution, market conduct, and anti-competitive practices.

---

**Q:** Which governing policies address compliance risk?  
**A:** Governing policies addressing compliance risk include the Group Compliance Management Framework (CMF) and policies, Group and Business Unit Compliance Policies and Standards, Joint AML/CTF Group Program, Anti-Bribery & Corruption Policy, Anti-Tax Evasion Facilitation Policy, Group Economic Trade Sanctions Policy, Product Development and Distribution Policy, Group Conduct and Anti-Competitive Practices Policy, Group Customer Protection Policy, and Group Complaints Management Policy.

---

**Q:** What regulatory and licensing obligations are highlighted as part of compliance risk management?  
**A:** Obligations include compliance with financial crime, privacy, and conduct risk indicators, mandatory training for all employees, regulatory change management, maintaining compliance registers, and self-assessment processes.

---

**Q:** What are some of the key risk management activities undertaken to mitigate compliance risk?  
**A:** Key activities include board and management governance, independent compliance risk reviews, regular compliance training, maintaining compliance registers, monitoring and reporting compliance risk exposures, assurance activities, and consistent application of conduct and compliance standards.
====================================================================================================
Image: page_113.png
**Q:** What is the primary purpose of the Strategic Risk Management Framework (SRMF) as described in the report?  
**A:** The SRMF provides the overarching framework and governance mechanisms for considering material strategic risks that challenge the business model and profitability assumptions in the Group's strategy.

---

**Q:** Which key areas are considered by the SRMF when assessing the impact of strategic risks?  
**A:** The SRMF considers areas such as competitive landscapes, emerging technologies, macroeconomic conditions, regulatory and political environment, and changes in social expectations.

---

**Q:** What are some examples of strategic risks identified in the report?  
**A:** Examples include capital adequacy risk, capability and culture risk, environmental and social (E&S) risk, and reputation risk.

---

**Q:** What governing policies and committees are responsible for overseeing strategic risk?  
**A:** Governing policies and committees include the Group Strategic Risks Management Policy, Stress Testing Policy, Risk Adjusted Performance Measurement Policy, Group Remuneration Policy, Group Inclusion & Diversity Policy, and the Group Environmental & Social Policy, among others.

---

**Q:** What are the main segments of the Group's credit risk portfolio?  
**A:** The main segments are Retail credit risk and Non-retail credit risk.

---

**Q:** How does the Group assess and approve credit applications for retail borrowers?  
**A:** The Group uses auto-decisioning, which applies a scorecard approach based on historical experience, application information, credit reference bureau data, and knowledge of borrower behavior.

---

**Q:** What is the role of the Credit Portfolio Assurance function?  
**A:** Credit Portfolio Assurance, as part of Group Operational Risk, reviews credit portfolios and business unit compliance with credit policies and standards, recommending improvements where necessary.

---

**Q:** What are the main risk categories for credit risk exposures as defined in the report?  
**A:** The main risk categories are: performing exposures, exposures past due but not impaired, and impaired exposures.

---

**Q:** What are the key metrics used to measure credit risk in the non-retail segment?  
**A:** Key metrics include Probability of Default (PD), Exposure at Default (EAD), and Loss Given Default (LGD).

---

**Q:** What strategies are mentioned for managing reputation risk?  
**A:** Strategies include media management, marketing and branding standards, community investment initiatives, government and political affairs protocols, and addressing actual or perceived material reputation risks.
====================================================================================================
Image: page_114.png
**Q:** What is the definition of Exposure at Default (EAD) as described in the financial statements?  
**A:** EAD is the estimate of the amount of a facility that will be outstanding in the event of default, based on a downturn in economic conditions and, for committed facilities, includes both the actual amount outstanding and the undrawn amount multiplied by a credit conversion factor (CCF).

---

**Q:** What factors impact the Loss Given Default (LGD) according to the report?  
**A:** LGD is impacted by the level of security and the type of collateral held, liquidity and volatility in the value of collateral, the carrying costs/benefits of providing a facility that is not generating an interest return, and realisation costs.

---

**Q:** How does the Group incorporate climate-related risks into its credit risk assessment?  
**A:** The Group uses climate scenario analysis to estimate expected credit loss outcomes for material lending portfolios, considering physical and transition risks, and incorporates the impacts of historic climate events into the Group’s Probability of Default (PD) and LGD estimates.

---

**Q:** What adjustments did the Group make for climate risk as at 30 June 2024?  
**A:** The Group concluded that no adjustments for climate risk were required to provisions for impairment as at 30 June 2024.

---

**Q:** How are receivables from financial institutions treated in terms of collateral and risk?  
**A:** Collateral is usually not sought on these balances as exposures are generally considered to be of low risk, with exposures mainly short-term to investment grade banks and including derivatives related collateral posted by the Group.

---

**Q:** How are trading assets at fair value through income statement and investment securities at fair value through OCI measured?  
**A:** These assets are carried at fair value, which accounts for credit risk, with investment securities at amortised cost measured at amortised cost and presented net of provisions for impairment.

---

**Q:** What is the Group’s approach to derivative assets and credit risk?  
**A:** The Group is exposed to counterparty credit risk on derivative contracts, and the fair value of collateral and the potential effect of offset obtained by applying master netting agreements are disclosed in Note 9.7.

---

**Q:** How does the Group manage credit commitments and contingent liabilities?  
**A:** The Group applies the same credit risk management policies and standards for off-balance sheet exposure as for on-balance sheet exposures, and collateral may be sought depending on the strength of the borrower and the nature of the transaction.

---

**Q:** What types of collateral are typically held for loans and receivable balances?  
**A:** Collateral types include mortgages over residential or commercial real estate, charges over business assets, and other forms such as shares, inventory, and financial institution guarantees.

---

**Q:** What was the total cash and liquid asset balance as at 30 June 2023 and 30 June 2024?  
**A:** The total cash and liquid asset balance included $4,564 million (30 June 2023: $104,770 million) deposited with central banks and is considered to carry less credit risk.
====================================================================================================
Image: page_115.png
**Q:** What was the total gross credit risk exposure for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total gross credit risk exposure for the Group as of 30 June 2024 was $1,445,054 million.

---

**Q:** How much was the total on balance sheet credit risk exposure in Australia for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total on balance sheet credit risk exposure in Australia for the Group as of 30 June 2024 was $1,034,420 million.

---

**Q:** What was the value of cash and liquid assets in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The value of cash and liquid assets in Australia as of 30 June 2024 was $55,675 million.

---

**Q:** How much did the Group report for derivative assets in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $6,017 million for derivative assets in Australia as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total on balance sheet credit risk exposure overseas for the Group as of 30 June 2024?  
**A:** The total on balance sheet credit risk exposure overseas for the Group as of 30 June 2024 was $209,233 million.

---

**Q:** What amount did the Group report for financial guarantees as off balance sheet credit risk exposure in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The Group reported $3,160 million for financial guarantees as off balance sheet credit risk exposure in Australia as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total credit risk exposure relating to commitments to provide credit and other commitments in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The total credit risk exposure relating to commitments to provide credit and other commitments in Australia as of 30 June 2024 was $158,428 million.

---

**Q:** How did the total gross credit risk for the Group as of 30 June 2024 compare to the previous year ended 30 June 2023?  
**A:** The total gross credit risk for the Group as of 30 June 2024 was $1,445,054 million, compared to $1,461,493 million as of 30 June 2023.

---

**Q:** What was the value of assets held for sale in Australia as of 30 June 2024?  
**A:** The value of assets held for sale in Australia as of 30 June 2024 was $24,506 million.

---

**Q:** What is included in the 'Other' category for the purpose of recording to the balance sheet, according to the notes?  
**A:** The 'Other' category predominantly comprises assets which do not give rise to credit exposure, including property, plant and equipment, investment in associates and joint ventures, equity investments at fair value through other comprehensive income, intangible assets, deferred tax assets, and other assets.
====================================================================================================
Image: page_116.png
**Q:** What is the total gross carrying amount of loans and other receivables as at 30 June 2024?  
**A:** The total gross carrying amount of loans and other receivables as at 30 June 2024 is $948,123 million.

---

**Q:** How much of the total undrawn credit commitments are classified under the "Investment" credit grade?  
**A:** $121,128 million of the total undrawn credit commitments are classified under the "Investment" credit grade.

---

**Q:** What is the impairment provision for loans and other receivables in Stage 3 (Non-performing)?  
**A:** The impairment provision for loans and other receivables in Stage 3 (Non-performing) is $5,912 million.

---

**Q:** What percentage of provisions to credit exposure is reported for loans and other receivables in Stage 3 (Non-performing)?  
**A:** The percentage of provisions to credit exposure for loans and other receivables in Stage 3 (Non-performing) is 16.1%.

---

**Q:** What is the total amount of financial guarantees and other off balance sheet instruments as at 30 June 2024?  
**A:** The total amount of financial guarantees and other off balance sheet instruments as at 30 June 2024 is $23,717 million.

---

**Q:** According to the credit grade classification, what S&P rating equivalent corresponds to the "Pass" category?  
**A:** The "Pass" credit grade corresponds to an S&P rating equivalent of BB+ to B-.

---

**Q:** What is the total credit exposure for all categories combined as at 30 June 2024?  
**A:** The total credit exposure for all categories combined as at 30 June 2024 is $1,118,470 million.

---

**Q:** What is the impairment provision for financial guarantees and other off balance sheet instruments in Stage 3 (Non-performing)?  
**A:** The impairment provision for financial guarantees and other off balance sheet instruments in Stage 3 (Non-performing) is $223 million.

---

**Q:** What is the total impairment provision for all credit exposures as at 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for all credit exposures as at 30 June 2024 is $6,153 million.

---

**Q:** How are concentrations of exposure to any counterparty or counterparty group controlled according to the report?  
**A:** Concentrations of exposure are controlled by a large credit exposure policy, which defines a graduated limit framework that restricts credit limits based on the PD Rating and the type of counterparty, with all exposures outside the policy limits requiring approval by the Executive Credit Authority and being reported to the Board.
====================================================================================================
Image: page_117.png
**Q:** What was the total retail secured credit exposure for the Group as at 30 June 2024?  
**A:** The total retail secured credit exposure for the Group as at 30 June 2024 was $747,302 million.

---

**Q:** How much was the impairment provision for non-retail exposures as at 30 June 2024?  
**A:** The impairment provision for non-retail exposures as at 30 June 2024 was $3,070 million.

---

**Q:** What percentage of provisions to credit exposure was reported for total credit exposures as at 30 June 2024?  
**A:** The percentage of provisions to credit exposure for total credit exposures as at 30 June 2024 was 0.5%.

---

**Q:** What was the gross carrying amount for loans and other receivables as at 30 June 2023?  
**A:** The gross carrying amount for loans and other receivables as at 30 June 2023 was $931,873 million.

---

**Q:** How much was the total impairment provision for total credit exposures as at 30 June 2023?  
**A:** The total impairment provision for total credit exposures as at 30 June 2023 was $6,135 million.

---

**Q:** What was the total undrawn credit commitments for the Group as at 30 June 2023?  
**A:** The total undrawn credit commitments for the Group as at 30 June 2023 was $162,603 million.

---

**Q:** What was the total financial guarantees and other off balance sheet instruments exposure as at 30 June 2023?  
**A:** The total financial guarantees and other off balance sheet instruments exposure as at 30 June 2023 was $22,543 million.

---

**Q:** What is the impairment provision for retail unsecured credit exposures as at 30 June 2024?  
**A:** The impairment provision for retail unsecured credit exposures as at 30 June 2024 was $985 million.

---

**Q:** What was the total credit exposure for investment grade as at 30 June 2024?  
**A:** The total credit exposure for investment grade as at 30 June 2024 was $642,624 million.

---

**Q:** According to the notes, what does the assessment of significant increase in credit risk include?  
**A:** The assessment of significant increase in credit risk includes the impact of forward-looking multiple economic scenarios and adjustments for emerging risks at industry, geographic, or product portfolio segment levels.
====================================================================================================
Image: page_118.png
**Q:** What is the total credit exposure for the Group as of 30 June 2023?  
**A:** The total credit exposure for the Group as of 30 June 2023 is $1,117,216 million.

---

**Q:** What is the total impairment provision for the Group as of 30 June 2023?  
**A:** The total impairment provision for the Group as of 30 June 2023 is $5,950 million.

---

**Q:** What percentage is the provision to credit exposure for the Group’s total credit exposures as of 30 June 2023?  
**A:** The provision to credit exposure for the Group’s total credit exposures is 0.5%.

---

**Q:** What is the gross carrying amount of loans and other receivables for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The gross carrying amount of loans and other receivables for the Bank as of 30 June 2024 is $839,245 million.

---

**Q:** What is the total impairment provision for the Bank’s loans and other receivables as of 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for the Bank’s loans and other receivables as of 30 June 2024 is $5,231 million.

---

**Q:** What is the total non-retail credit exposure for the Group as of 30 June 2023?  
**A:** The total non-retail credit exposure for the Group as of 30 June 2023 is $359,228 million.

---

**Q:** What is the total undrawn credit commitment for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total undrawn credit commitment for the Bank as of 30 June 2024 is $157,175 million.

---

**Q:** What is the total credit exposure for the Bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total credit exposure for the Bank as of 30 June 2024 is $1,019,462 million.

---

**Q:** What is the impairment provision for the Bank’s financial guarantees and other off balance sheet instruments as of 30 June 2024?  
**A:** The impairment provision for the Bank’s financial guarantees and other off balance sheet instruments as of 30 June 2024 is $203 million.

---

**Q:** According to the management commentary, what was a key driver for the increase in credit risk provisions as of 30 June 2023?  
**A:** A key driver for the increase in credit risk provisions as of 30 June 2023 was the impact of forward-looking multiple economic scenarios, including the application of updated macroeconomic forecasts and a revised residential mortgage PD model.
====================================================================================================
Image: page_119.png
**Q:** What was the total retail secured credit exposure for the bank as of 30 June 2024?  
**A:** The total retail secured credit exposure was $666,201 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total impairment provision for non-retail credit exposures as of 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for non-retail credit exposures was $(2,727) million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What percentage of provisions to credit exposure was recorded for Stage 3 non-performing non-retail exposures as of 30 June 2024?  
**A:** The percentage of provisions to credit exposure for Stage 3 non-performing non-retail exposures was 32.8% as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the gross carrying amount of loans and other receivables as of 30 June 2023?  
**A:** The gross carrying amount of loans and other receivables was $821,336 million as of 30 June 2023.

---

**Q:** How much was the total undrawn credit commitments as of 30 June 2023?  
**A:** The total undrawn credit commitments were $149,985 million as of 30 June 2023.

---

**Q:** What was the total impairment provision for all credit exposures as of 30 June 2024?  
**A:** The total impairment provision for all credit exposures was $(5,524) million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the total credit exposure for the investment grade category as of 30 June 2024?  
**A:** The total credit exposure for the investment grade category was $616,582 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the provision to credit exposure percentage for Stage 3 non-performing loans and other receivables as of 30 June 2023?  
**A:** The provision to credit exposure percentage for Stage 3 non-performing loans and other receivables was 19.2% as of 30 June 2023.

---

**Q:** What was the total credit exposure for financial guarantees and other off balance sheet instruments as of 30 June 2023?  
**A:** The total credit exposure for financial guarantees and other off balance sheet instruments was $21,657 million as of 30 June 2023.

---

**Q:** According to the notes, what was a key reason for the increase in provisions for the weak category as of 30 June 2024?  
**A:** The increase in provisions for the weak category as of 30 June 2024 was due to the expected impact of model recalibration in the prior year.
====================================================================================================
Image: page_120.png
**Q:** What was the total retail secured exposure for the bank as of 30 June 2023?  
**A:** The total retail secured exposure for the bank as of 30 June 2023 was $646,076 million.

---

**Q:** What was the total impairment provision for non-retail exposures as of 30 June 2023?  
**A:** The total impairment provision for non-retail exposures as of 30 June 2023 was $2,586 million.

---

**Q:** What percentage of home loans were classified as 'secured' for the group as of 30 June 2024?  
**A:** As of 30 June 2024, 99.3% of home loans were classified as 'secured' for the group.

---

**Q:** What was the total credit exposure for the bank as of 30 June 2023?  
**A:** The total credit exposure for the bank as of 30 June 2023 was $992,978 million.

---

**Q:** How much was the impairment provision for retail unsecured exposures as of 30 June 2023?  
**A:** The impairment provision for retail unsecured exposures as of 30 June 2023 was $1,146 million.

---

**Q:** What was the maximum exposure for 'Other lending' in the group as of 30 June 2024?  
**A:** The maximum exposure for 'Other lending' in the group as of 30 June 2024 was $1,135,724 million.

---

**Q:** What percentage of 'Other lending' exposures were unsecured for the group as of 30 June 2024?  
**A:** 11.8% of 'Other lending' exposures were unsecured for the group as of 30 June 2024.

---

**Q:** What was the provision to credit exposure percentage for non-retail exposures as of 30 June 2023?  
**A:** The provision to credit exposure percentage for non-retail exposures as of 30 June 2023 was 0.8%.

---

**Q:** What was the total impairment provision for the bank as of 30 June 2023?  
**A:** The total impairment provision for the bank as of 30 June 2023 was $5,509 million.

---

**Q:** According to the notes, how is a facility classified as 'secured' for collateral classification purposes?  
**A:** A facility is classified as 'secured' when the ratio of exposure to the estimated value of collateral is 100% or below, and partially secured when the ratio is above 100% but does not exceed 250%.
====================================================================================================
Image: page_121.png
**Q:** What method does the Group use to measure market risk?  
**A:** The Group uses Value-at-Risk (VaR) as one of the measures of traded and non-traded market risk.

---

**Q:** At what confidence level is VaR modeled for the Group's market risk measurement?  
**A:** VaR is modeled at a 99.0% confidence level.

---

**Q:** What is the average total market risk VaR (10-day 99.0% confidence) for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average total market risk VaR is 56.6.

---

**Q:** What was the non-traded interest rate risk VaR as at 30 June 2024?  
**A:** The non-traded interest rate risk VaR as at 30 June 2024 was 378.2.

---

**Q:** Which risk category had the highest average VaR among traded market risks for the year ended 30 June 2024?  
**A:** Interest rate risk had the highest average VaR among traded market risks at 28.6.

---

**Q:** What is the diversification benefit for traded market risk VaR (10-day 99.0% confidence) as at 30 June 2024?  
**A:** The diversification benefit is -22.1.

---

**Q:** How does the Group generate traded market risk?  
**A:** Traded market risk is generated through the Group’s participation in financial markets to service its customers, including trading and distributing interest rate, foreign exchange, debt, equity, and commodity instruments.

---

**Q:** What is the total general market risk VaR (10-day 99.0% confidence) as at 30 June 2024?  
**A:** The total general market risk VaR as at 30 June 2024 is 22.6.

---

**Q:** What is the VaR for foreign exchange risk as at 30 June 2024?  
**A:** The VaR for foreign exchange risk as at 30 June 2024 is 8.5.

---

**Q:** What does the Group state about the limitations of VaR as a risk measure?  
**A:** The Group states that VaR is driven by historical observations and is not an estimate of the maximum loss for an extreme market event, and that management often uses more than one measure for economic loss at confidence levels significantly higher than 99.0%.
====================================================================================================
Image: page_122.png
**Q:** What is the primary focus of the interest rate risk management discussed in the report?  
**A:** The primary focus is to manage interest rate risk to achieve stable and sustainable net interest income in the long-term.

---

**Q:** How does the Group measure the impact of interest rate risk on next 12 months’ earnings?  
**A:** The impact is measured using sensitivity analysis, which applies an instantaneous 100 basis point parallel shock in interest rates across the yield curve.

---

**Q:** What was the Group’s average monthly exposure to net interest earnings at risk as of 30 June 2024?  
**A:** The average monthly exposure was $376.2 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** How did the Group’s high monthly exposure to net interest earnings at risk change from 30 June 2023 to 30 June 2024?  
**A:** The high monthly exposure decreased from $1,660.1 million in 2023 to $582.4 million in 2024.

---

**Q:** What methodology does the Group use to assess the economic value impact of interest rate risk?  
**A:** The Group uses a 20-day 99.0% Value at Risk (VaR) measure to assess the economic value impact.

---

**Q:** What was the average daily exposure to non-traded interest rate risk VaR for the year ended 30 June 2024?  
**A:** The average daily exposure was $587.0 million for the year ended 30 June 2024.

---

**Q:** Which foreign currencies does the Group identify as sources of structural foreign exchange risk?  
**A:** The Group identifies New Zealand Dollar, US Dollar, Euro, and British Pound Sterling as sources of structural foreign exchange risk.

---

**Q:** What is lease residual value risk as described in the report?  
**A:** Lease residual value risk refers to the risk of a potential fall in prices of leased assets below the guarantee level at lease expiry, affecting assets such as industrial, mining, rail, aircraft, marine, and other equipment.

---

**Q:** What was the Group’s low monthly exposure to net interest earnings at risk as of 30 June 2024?  
**A:** The low monthly exposure was $216.4 million as of 30 June 2024.

---

**Q:** What impact did the merger with Australian Retirement Trust (ART) have on the Group’s defined benefit plans?  
**A:** A portion of the defined benefit and all defined contribution members transferred to ART, but the Group remains exposed to market risk in relation to the defined benefit plans in the Fund and ART.
====================================================================================================
Image: page_123.png
**Q:** What is the primary objective of the Group’s liquidity and funding policies as described in the report?  
**A:** The primary objective is to ensure the Group can meet its obligations as and when they fall due by maintaining sufficient holdings of cash and liquid assets, and by diversifying sources of funding to protect the value of the Group’s operations during periods of unfavorable market conditions.

---

**Q:** Which committee is responsible for reviewing liquidity and funding policies and strategies within the Group?  
**A:** The Group Asset and Liability Committee (ALCO) is responsible for reviewing liquidity and funding policies and strategies.

---

**Q:** What regulatory ratios are monitored by the Group to ensure adequate liquidity is maintained?  
**A:** The Group monitors the APRA’s Liquidity Coverage Ratio (LCR) and Net Stable Funding Ratio (NSFR) to ensure adequate liquidity is maintained.

---

**Q:** As of 30 June 2024, what is the total amount of monetary liabilities reported by the Group?  
**A:** The total amount of monetary liabilities reported by the Group as of 30 June 2024 is $1,213,648 million.

---

**Q:** How does the Group manage liquidity risk arising from wholesale funding markets?  
**A:** The Group manages liquidity risk by maintaining a portfolio of high-quality liquid assets, including government and semi-government securities, and by ensuring compliance with regulatory liquidity standards.

---

**Q:** What is the total balance sheet items value as of 30 June 2024?  
**A:** The total balance sheet items value as of 30 June 2024 is $1,416,806 million.

---

**Q:** What is the purpose of the Group’s Contingency Funding Plan?  
**A:** The purpose of the Contingency Funding Plan is to detail how the Group would respond to a liquidity stress event, including roles, responsibilities, early warning indicators, and potential contingent funding actions.

---

**Q:** What is the value of deposits and other public borrowings maturing within 0 to 3 months as at 30 June 2024?  
**A:** The value of deposits and other public borrowings maturing within 0 to 3 months as at 30 June 2024 is $720,131 million.

---

**Q:** How does the Group ensure compliance with prudential regulations regarding liquidity?  
**A:** The Group ensures compliance by holding adequate levels of specified liquid assets, monitoring liquidity ratios, and regularly undertaking internal and regulatory liquidity reporting and stress testing.

---

**Q:** What is the total of monetary liabilities and all off-balance sheet items as at 30 June 2024?  
**A:** The total of monetary liabilities and all off-balance sheet items as at 30 June 2024 is $1,416,806 million.
====================================================================================================
